{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 1. \u00c9liminer la pauvret\u00e9 sous toutes ses formes et partout dans le monde","SDG_TARGET":"1.b Mettre en place aux niveaux national, r\u00e9gional et international des cadres d\u2019action viables, fond\u00e9s sur des strat\u00e9gies de d\u00e9veloppement favorables aux pauvres et soucieuses de la probl\u00e9matique hommes-femmes, afin d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer l\u2019investissement dans des mesures d\u2019\u00e9limination de la pauvret\u00e9","SDG_INDICATOR":"1.b.1.Proportion des d\u00e9penses publiques de fonctionnement et d\u2019\u00e9quipement consacr\u00e9es aux secteurs r\u00e9pondant plus particuli\u00e8rement aux besoins des femmes, pauvres et vuln\u00e9rables","CONTACT_ORGANISATION":"MFBCD","CONTACT_NAME":"IRAMBONA Eric","CONTACT_PHONE":"79311134","CONTACT_EMAIL":"eric.irambona85@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est la part du budget de l'Etat allou\u00e9 aux secteurs r\u00e9pondant plus particuli\u00e8ment aux besoins des femmes, pauvres et vuln\u00e9rables par rapport au budget de l'Etat","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Minist\u00e8re des Finances, du Budget et de la Coop\u00e9ration au D\u00e9veloppement","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des documents administratifs","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MFBCD","COMPILING_ORG":"MFBCD","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la r\u00e9partition du budget de l'Etat.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une collecte exhaustive de toutes lees d\u00e9penses de l'Etat","DATA_COMP":"Budget allou\u00e9 aux secteurs r\u00e9pondant plus particuli\u00e8ment aux besoins des femmes, pauvres et vuln\u00e9rables sur le budget  de l'Etat multipli\u00e9 par 100","DATA_VALIDATION":"Les donn\u00e9es sont valid\u00e9es \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national.","COMPARABILITY":"Les donn\u00e9es peuvent \u00eatre compar\u00e9es aux donn\u00e9es ant\u00e9rieures","OTHER_DOC":"Rapport sur l'utilisation du Budget"},"indicator":"1.b.1","target_id":"1.b","sdg_goal":"1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"01-0b-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"}