{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 13. Prendre d\u2019urgence des mesures pour lutter contre les changements climatiques et leurs r\u00e9percussions2","SDG_TARGET":"13.2 Incorporer des mesures relatives aux changements climatiques dans les politiques, les strat\u00e9gies et la planification nationales","SDG_INDICATOR":"13.2.1 Nombre de communications nationales \u00e9labor\u00e9es sur la mise en \u0153uvre de la politique visant \u00e0 am\u00e9liorer les changements climatiques","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Minist\u00e8re de l'environnement , de l'Agriculture et de l'Elevage","CONTACT_NAME":"MBAZUMUTIMANA Dieudonn\u00e9","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"point focal des ODD au sein du Ministere","CONTACT_PHONE":"79548570","CONTACT_EMAIL":"dembaze@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"C'est le nombre de communications nationales \u00e9labor\u00e9es sur la mise en \u0153uvre de la politique visant \u00e0 am\u00e9liorer les changements climatiques","UNIT_MEASURE":"Nombre","SOURCE_TYPE":"Rapport annuel sur les r\u00e9alisations de l'OBPE","COLL_METHOD":"Donn\u00e9es administratives","FREQ_COLL":"Annuel","REL_CAL_POLICY":"Annuel","DATA_SOURCE":"MINEAGRIE","COMPILING_ORG":"MINEAGRIE","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L'indicateur est pertinent car il rend compte de l'\u00e9tat de la protection de l'environnement","REC_USE_LIM":"L'exhaustivit\u00e9 de cet indicateur d\u00e9pend du rapportage r\u00e9gulier des activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es dans ce domaine","DATA_COMP":"D\u00e9compte des communications nationales \u00e9labor\u00e9es sur la mise en \u0153uvre de la politique visant \u00e0 am\u00e9liorer les changements climatiques","DATA_VALIDATION":"La validation de cet indicateur se fait au niveau interne seulement","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Communication nationale 2011"},"indicator":"13.2.1","target_id":"13.2","sdg_goal":"13","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"13-02-01","indicator_name":"global_indicators.13-2-1-title","graph_title":"global_indicators.13-2-1-title"}