{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 16. Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et ouvertes \u00e0 tous","SDG_TARGET":"16.3 Promouvoir l\u2019\u00e9tat de droit dans l\u2019ordre interne et international et garantir \u00e0 tous un \u00e9gal acc\u00e8s \u00e0 la justice","SDG_INDICATOR":"16.3.3. Pourcentage de pr\u00e9venus en d\u00e9tention par rapport au nombre total des d\u00e9tenus","CONTACT_ORGANISATION":"Minist\u00e8re de la Justice, de la Protection Civique et Garde des Sceaux","CONTACT_NAME":"GAHIMBARE Nicod\u00e8me","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"point focal des ODD au sein du Ministere","CONTACT_PHONE":"75123372","CONTACT_EMAIL":"gahidemu@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"C\u2019est le pourcentage des d\u00e9tenus pr\u00e9ventifs  par rapport \u00e0 la population carc\u00e9rale totale","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Donn\u00e9es administratives","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des fichiers administratifs","FREQ_COLL":"Annuel","REL_CAL_POLICY":"Annuel","DATA_SOURCE":"MJPCGS","COMPILING_ORG":"MJPCGS","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant car il rend compte du niveau de la performance de la justice","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de cet indicateur d\u00e9pend de la collecte r\u00e9guli\u00e8re des donn\u00e9es du domaine","DATA_COMP":"Rapport entre les d\u00e9tenus pr\u00e9ventifs et la population carc\u00e9rale totale , exprim\u00e9 en pourcentage.","DATA_VALIDATION":"La validation se fait \u00e0 deux niveau: Niveau interne et au niveau du CTIS avant publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire statistique du Minist\u00e8re"},"SDG_GOAL":"Goal 16. Promote the emergence of peaceful and inclusive societies for sustainable development, ensure access to justice for all and build, at all levels, effective, accountable and inclusive institutions","SDG_TARGET":"16.3 Promote the rule of law in domestic and international order and guarantee equal access to justice for all","SDG_INDICATOR":"16.3.3. Percentage of defendants in detention compared to the total number of detainees","CONTACT_ORGANISATION":"Ministry of Justice, Civil Protection and Keeper of the Seals","CONTACT_NAME":"GAHIMBARE Nicodemus","ORGANISATION_UNIT":"Statistical service","CONTACT_FUNCT":"SDG focal point within the Ministry","CONTACT_PHONE":"75123372","CONTACT_EMAIL":"gahidemu@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"This is the percentage of pre-trial detainees compared to the total prison population","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Administrative data","COLL_METHOD":"Data is collected from administrative files","FREQ_COLL":"Annual","REL_CAL_POLICY":"Annual","DATA_SOURCE":"MJPCGS","COMPILING_ORG":"MJPCGS","INST_MANDATE":"The Ministerial departments are the members of the SSN whose mission is to collect, process and disseminate the data of their sector.","RATIONALE":"This indicator is relevant because it reflects the level of performance of the justice system","REC_USE_LIM":"The update of this indicator depends on the regular collection of data from the domain","DATA_COMP":"Ratio of pre-trial detainees to the total prison population, expressed as a percentage.","DATA_VALIDATION":"Validation is done at two levels: internal level and at CTIS level before publication","COVERAGE":"The indicator is available at national level","COMPARABILITY":"The indicator can be compared to other indicators of the same type at regional and international level","OTHER_DOC":"Statistical yearbook of the Ministry","indicator":"16.3.3","target_id":"16.3","sdg_goal":"16","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-03-03","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"}