{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 16. Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et ouvertes \u00e0 tous","SDG_TARGET":"16.6 Mettre en place des institutions efficaces, responsables et transparentes \u00e0 tous les niveaux","SDG_INDICATOR":"16.6.1. Niveau de confiance de la population dans les principales institutions de l\u2019Etat (Parlement, Gouvernement, Justice)","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"NDAYISENGA Modeste","CONTACT_NAME":"Etudes et statistique sociale et suivi de la pauvret\u00e9(ESSSP)","ORGANISATION_UNIT":"Chef de service  ESSSP","CONTACT_FUNCT":"79401938","CONTACT_PHONE":"1157 BUJUMBURA","CONTACT_MAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est la pourcentage de la population dont la derni\u00e8re exp\u00e9rience avec les services publics a \u00e9t\u00e9 satisfaisante","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2021","REL_CAL_POLICY":"2022","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant car il met en evidence la diff\u00e9rence entre le taux brut de natalit\u00e9 et le taux brut de mortalit\u00e9. Il mesure l'augmentation d'une population au cours d'une p\u00e9riode donn\u00e9e du fait uniquement des naissances et des d\u00e9c\u00e8s","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens. L\u2019indicateur ne pas \u00eatre calcul\u00e9 par sexe.","DATA_COMP":"Rapport entre  la population dont la derni\u00e8re exp\u00e9rience avec les services publics a \u00e9t\u00e9 satisfaisante et la population totale, exprim\u00e9 en pourcentage","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"Disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages EICVMB 2019_2020"},"indicator":"16.6.1","target_id":"16.6","sdg_goal":"16","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-06-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"}