{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 16. Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et ouvertes \u00e0 tous","SDG_TARGET":"16.a Appuyer, notamment dans le cadre de la coop\u00e9ration internationale, les institutions nationales charg\u00e9es de renforcer, \u00e0 tous les niveaux, les moyens de pr\u00e9venir la violence et de lutter contre le terrorisme et la criminalit\u00e9, en particulier dans les pays en d\u00e9veloppement","SDG_INDICATOR":"16.a.1 Existence d\u2019institutions nationales des droits de l\u2019homme ind\u00e9pendantes et conformes aux Principes de Paris","CONTACT_ORGANISATION":"MDPHASG","CONTACT_NAME":"NIYONZIMA L\u00e9onidas","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"point focal des ODD au sein du Ministere","CONTACT_PHONE":"79912325","CONTACT_EMAIL":"nilemas19172@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"Existence d\u2019institutions nationales des droits de l\u2019homme ind\u00e9pendantes et conformes aux Principes de Paris","UNIT_MEASURE":"Nombre","SOURCE_TYPE":"Donn\u00e9es administratives","COLL_METHOD":"Affirmation","FREQ_COLL":"Annuel","REL_CAL_POLICY":"Annuel","DATA_SOURCE":"Minist\u00e8re des Droits de l'Homme, des Affaires Sociales et du Genre","COMPILING_ORG":"Minist\u00e8re des Droits de l'Homme, des Affaires Sociales et du Genre","INST_MANDATE":"Minist\u00e8re des Droits de l'Homme, des Affaires Sociales et du Genre","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant car il met en evidence  la proportion des personnes victimes de violances  au cours d'une ann\u00e9e.","DATA_COMP":"Affirmation ou infirmation","DATA_VALIDATION":"annuelle","COVERAGE":"Disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Minist\u00e8re des Droits de l'Homme, des Affaires Sociales et du Genre"},"indicator":"16.a.1","target_id":"16.a","sdg_goal":"16","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-0a-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"}