{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 17. Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et le revitaliser","SDG_TARGET":"17.6 Renforcer l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la science, \u00e0 la technologie et \u00e0 l\u2019innovation et la coop\u00e9ration Nord-Sud et Sud-Sud et la coop\u00e9ration triangulaire r\u00e9gionale et internationale dans ces domaines et am\u00e9liorer le partage des savoirs selon des modalit\u00e9s arr\u00eat\u00e9es d\u2019un commun accord, notamment en coordonnant mieux les m\u00e9canismes existants, en particulier au niveau des organismes des Nations Unies, et dans le cadre d\u2019un m\u00e9canisme mondial de facilitation des technologies","SDG_INDICATOR":"17.6.2 Abonnements \u00e0 une connexion \u00e0 Internet \u00e0 haut d\u00e9bit fixe pour 100 habitants, par vitesse de connexion","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"ARCT","CONTACT_NAME":"BIGIRIMANA Apollinaire","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"point focal des ODD au sein de l'ARCT","CONTACT_PHONE":"68500043","CONTACT_EMAIL":"apollinaire.bigr@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Nombre d' Abonn\u00e9es \u00e0 une desserte internet fixe \u00e0  large bande par 100 habitants","UNIT_MEASURE":"Nombre pour 100 habitant","SOURCE_TYPE":"ARCT, rapport annuel sur les indicateurs TIC 2016","COLL_METHOD":"Donn\u00e9es administratives","FREQ_COLL":"annuelle","REL_CAL_POLICY":"annuelle","DATA_SOURCE":"ARCT","COMPILING_ORG":"L'ARCT est responsable de la compilation de cet indicateur","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant .","DATA_COMP":"Nombre d' Abonn\u00e9es \u00e0 une desserte internet fixe \u00e0  large bande multipli\u00e9 par 100, le tout divis\u00e9 par la population total","DATA_VALIDATION":"annuelle","COVERAGE":"Disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international"},"indicator":"17.6.2","target_id":"17.6","sdg_goal":"17","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-06-02","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"}