{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 2. \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture durable","SDG_TARGET":"2.3 D\u2019ici \u00e0 2030, doubler la productivit\u00e9 agricole et les revenus des petits producteurs alimentaires, en particulier des femmes, des autochtones, des exploitants familiaux, des \u00e9leveurs et des p\u00eacheurs, y compris en assurant l\u2019\u00e9galit\u00e9 d\u2019acc\u00e8s aux terres, aux autres ressources productives et facteurs de production, au savoir, aux services financiers, aux march\u00e9s et aux possibilit\u00e9s d\u2019ajout de valeur et d\u2019emplois autres qu\u2019agricoles","SDG_INDICATOR":"2.3.3. Quantit\u00e9 de la production annuelle (en tonnes ; nombre de t\u00eates de b\u00e9tail)","CONTACT_ORGANISATION":"MINEAGRIE","CONTACT_NAME":"MBAZUMUTIMANA Dieudonn\u00e9","CONTACT_PHONE":"79548570","CONTACT_EMAIL":"dembaze@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"C'est le rapport entre le volume de production d'\u00e9levage sur l'effectif des travailleurs agricoles ou le volume d'heures du travail consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9levage","UNIT_MEASURE":"UBT par travailleur","SOURCE_TYPE":"Enqu\u00eate Nationale Agricole","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2021 (Prochaine EDS)","REL_CAL_POLICY":"En 2021","DATA_SOURCE":"MINEAGRIE","COMPILING_ORG":"Le MINEAGRIE est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels en charge de la production statistique sont membres du SSN et ont un mandat de collecter,  traiter et  diffuser les statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","DATA_COMP":"Rapport entre le volume de production d'\u00e9levage sur l'effectif des travailleurs agricoles ou le volume d'heures du travail consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9levage, exprim\u00e9 en UBT par travailleur","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate National de l'Agriculture au Burundi"},"indicator":"2.3.3","target_id":"2.3","sdg_goal":"2","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"02-03-03","indicator_name":"global_indicators.2-3-3-title","graph_title":"global_indicators.2-3-3-title"}