{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 3. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge","SDG_TARGET":"3.8 Faire en sorte que chacun b\u00e9n\u00e9ficie d \u2019une couverture sanitaire universelle, comprenant une protection contre les risques financiers et donnant acc\u00e8s \u00e0 des services de sant\u00e9 essentiels de qualit\u00e9 et \u00e0 des m\u00e9dicaments et vaccins essentiels s\u00fbrs, efficaces, de qualit\u00e9 et d\u2019un co\u00fbt abordable","SDG_INDICATOR":"3.8.1. % d\u2019enfants compl\u00e8tement vaccin\u00e9s","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9, Ponit focal ODD","CONTACT_FUNCT":"Chef de Service et Point focal","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est la proportion d'enfants de 12 \u00e0 23 mois ayant re\u00e7u toutes les doses de vaccins","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"EDSB-III, 2016-2017","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2021 (Prochaine EDS)","REL_CAL_POLICY":"En 2022","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation d\u00e9mographique et sanitaire de la population .","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens.","DATA_COMP":"Nombre d'enfants de 12 \u00e0 23 mois ayant re\u00e7u toutes les doses de vaccins multipli\u00e9 par 100 et divis\u00e9 par la population de 12 \u00e0 23 mois attendue.","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national, province, Milieu de r\u00e9sidence (Total; Milieu urbain; Milieu rural)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate D\u00e9mographique et de Sant\u00e9 2016-2017"},"indicator":"3.8.1","target_id":"3.8","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-08-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"}