{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 4. Assurer \u00e0 tous une \u00e9ducation \u00e9quitable, inclusive et de qualit\u00e9 et des possibilit\u00e9s d\u2019apprentissage tout au long de la vie","SDG_TARGET":"4.1 D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que toutes les filles et tous les gar\u00e7ons suivent, sur un pied d\u2019\u00e9galit\u00e9, un cycle complet d\u2019enseignement primaire et secondaire gratuit et de qualit\u00e9, les dotant d\u2019acquis v\u00e9ritablement utiles","SDG_INDICATOR":"4.1.4. Taux de redoublement (\u00e9cole primaire et secondaire)","CONTACT_ORGANISATION":"MEFTP","CONTACT_NAME":"BARANKIGA Eug\u00e9nie","CONTACT_PHONE":"69126765","CONTACT_EMAIL":"eugenibar2017@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C\u2019est la proportion d\u2019\u00e9l\u00e8ves inscrits dans une classe donn\u00e9e au cours d\u2019une ann\u00e9e scolaire donn\u00e9e qui \u00e9tudient dans la m\u00eame classe au cours de l\u2019ann\u00e9e scolaire suivante.","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Bureau de la planification et des statistiques de l'\u00e9ducation, annuaire statistique","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des Etablissements scolaires \u00e0 l'aide du Questionnaire","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MEFTP","COMPILING_ORG":"MEFTP","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation \u00e9ducative au Burundi.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des \u00e9tablissements scolaires du territoire du Burundi . La r\u00e9ticence est constat\u00e9 pour les \u00e9tablissements priv\u00e9s.","DATA_COMP":"Rapport entre le nombre d'\u00e9l\u00e8ves redoublant pour l'Ann\u00e9e X et le Nombre d'\u00e9l\u00e8ves inscrits pour l'Ann\u00e9e X-1, multipli\u00e9 par 100","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national par cycle et par sexe. ([Primaire: Total, Filles, Gar\u00e7ons]; [Secondaire premier cycle: Total, Filles, Gar\u00e7ons]; [Secondaire 2\u00e8me cycle: Total, Filles, Gar\u00e7ons])","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire  satatistique de l'Education"},"indicator":"4.1.4","target_id":"4.1","sdg_goal":"4","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"04-01-04","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"}