{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 7. Garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables, durables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable","SDG_TARGET":"7.1 D\u2019ici \u00e0 2030, garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable","SDG_INDICATOR":"7.1.5. Energie \u00e9lectrique vendue (GwH)","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"MHEM/ REGIDESO","CONTACT_NAME":"WAKANA Ferdinand","ORGANISATION_UNIT":"service statistique et planification du MHEM","CONTACT_FUNCT":"Point focal ODD au MHEM","CONTACT_PHONE":"(+257) 79977298","CONTACT_MAIL":"1156 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"wakanafer@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"C'est la quantit\u00e9 totale d'\u00e9nergie \u00e9lectrique livr\u00e9e aux clients et factur\u00e9e, que \u00e7a soit au niveau national ou \u00e0 l'ext\u00e9rieur du pays, elle est exprim\u00e9e en GWH vendue.","UNIT_MEASURE":"Giga wattheure (GWH)","SOURCE_TYPE":"REGIDESO, rapport annuel","COLL_METHOD":"Exploitation de la base de donn\u00e9es centralis\u00e9e, la collecte est faite quotidiennement","FREQ_COLL":"chaque ann\u00e9e","REL_CAL_POLICY":"En 2021","DATA_SOURCE":"MHEN / REGIDESO","COMPILING_ORG":"La compilation des donn\u00e9es pour le calcul de cet indicateur est faite par le service statistique et planification du MHEM","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion , apr\u00e8s validation, des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la quantit\u00e9 \u00e9lectrique vendue","REC_USE_LIM":"Il est int\u00e9ressant de savoir si toute la production \u00e9lectrique est vendue et quelle est la proportion des recettes issues de cette vente.","DATA_COMP":"Somme de toute la quantit\u00e9 d'\u00e9nergie \u00e9lectrique livr\u00e9e aux clients et factur\u00e9e","DATA_VALIDATION":"Les donn\u00e9es de sources administratives sont le plus souvent  valid\u00e9es par le comit\u00e9 technique de l\u2019information statistique (CTIS).","COVERAGE":"L'indicateur est  disponible  au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport annuel de la REGIDESO et  l'ABER/ Annuaire statistique du MINHEM"},"indicator":"7.1.5","target_id":"7.1","sdg_goal":"7","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"07-01-05","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"}