{"1-3-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 1. \u00c9liminer la pauvret\u00e9 sous toutes ses formes et partout dans le monde","SDG_TARGET":"1.3 Mettre en place des syst\u00e8mes et mesures de protection sociale pour tous, adapt\u00e9s au contexte national, y compris des socles de protection sociale, et faire en sorte que, d\u2019ici \u00e0 2030, une part importante des pauvres et des personnes vuln\u00e9rables en b\u00e9n\u00e9ficient","SDG_INDICATOR":"1.3.1. Nombre d\u2019associations mutualistes engag\u00e9s dans la promotion des programmes de d\u00e9veloppement communautaire (%)","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9, Ponit focal ODD","CONTACT_FUNCT":"Chef de Service et Point focal","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Effectif de la population couverte par une association mutualiste rapport\u00e9 \u00e0 l'effectif total de la population","UNIT_MEASURE":"%","CLASS_SYSTEM":"NA","SOURCE_TYPE":"EDSB-III, 2016-2017","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2021","REL_CAL_POLICY":"En 2022","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation des donn\u00e9es pour le calcul de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation d\u00e9mographique et sanitaire de la population .","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens.","DATA_COMP":"Effectif de la population couverte par une association mutualiste rapport\u00e9 \u00e0 l'effectif total de la population","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national, province, Milieu de r\u00e9sidence (Femme de 15 \u00e0 49 ans: Milieu urbain; Milieur rural - Homme de 15 \u00e0 49 ans: Milieu urbain; Milieur rural)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate D\u00e9mographique et de Sant\u00e9 2016-2017"},"SDG_GOAL":"Goal 1. Eradicate poverty in all its forms and everywhere","SDG_TARGET":"1.3 Put in place social protection systems and measures for all, adapted to the national context, including social protection floors, and ensure that, by 2030, a significant proportion of the poor and vulnerable people benefit from them","SDG_INDICATOR":"1.3.1. Number of mutual associations engaged in the promotion of community development programs (%)","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modest","ORGANISATION_UNIT":"Department of Social Studies and Statistics and Poverty Monitoring, Ponit focal ODD","CONTACT_FUNCT":"Head of Service and Focal Point","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Number of the population covered by a mutualist association compared to the total number of the population","UNIT_MEASURE":"%","CLASS_SYSTEM":"N / A","SOURCE_TYPE":"EDSB-III, 2016-2017","COLL_METHOD":"Data are collected from household surveys using the \"household\" questionnaire","FREQ_COLL":"The probable date of the next collection will be 2021","REL_CAL_POLICY":"In 2022","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"ISTEEBU is responsible for compiling the data for the calculation of this indicator at the national level","INST_MANDATE":"ISTEEBU is the body recognized by the Burundian government for the collection, processing and dissemination of official statistics helping in planning and decision-making.","RATIONALE":"The indicator is relevant because it reflects the demographic and health situation of the population.","REC_USE_LIM":"Updating the indicator requires a household survey which is very resource intensive.","DATA_COMP":"Number of the population covered by a mutualist association compared to the total number of the population","DATA_VALIDATION":"The results of the survey are validated at two levels: technical validation and official validation before publication","COVERAGE":"The indicator is available at the national level, province, area of residence (Woman aged 15 to 49: Urban area; Rural area - Man aged 15 to 49: Urban area; Rural area)","COMPARABILITY":"The indicator can be compared to other indicators of the same type at regional and international level","OTHER_DOC":"Report of the Demographic and Health Survey 2016-2017","indicator":"1.3.1","target_id":"1.3","sdg_goal":"1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"01-03-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"1-3-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 1. \u00c9liminer la pauvret\u00e9 sous toutes ses formes et partout dans le monde","SDG_TARGET":"1.3 Mettre en place des syst\u00e8mes et mesures de protection sociale pour tous, adapt\u00e9s au contexte national, y compris des socles de protection sociale, et faire en sorte que, d\u2019ici \u00e0 2030, une part importante des pauvres et des personnes vuln\u00e9rables en b\u00e9n\u00e9ficient","SDG_INDICATOR":"1.3.2. Taux de couverture de la population en assurance maladie (%)","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9, Ponit focal ODD","CONTACT_FUNCT":"Chef de Service et Point focal","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Effectif de la population qui b\u00e9n\u00e9ficie d'une assurance maladie sur l'effectif total de la population","UNIT_MEASURE":"%","CLASS_SYSTEM":"NA","SOURCE_TYPE":"EDSB-III, 2016-2017","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2021","REL_CAL_POLICY":"En 2022","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation d\u00e9mographique et sanitaire de la population .","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens.","DATA_COMP":"Effectif de la population qui b\u00e9n\u00e9ficie d'une assurance maladie sur l'effectif total de la population","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national, province, Milieu de r\u00e9sidence (Femme de 15 \u00e0 49 ans: Milieu urbain; Milieur rural - Homme de 15 \u00e0 49 ans: Milieu urbain; Milieur rural)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate D\u00e9mographique et de Sant\u00e9 2016-2017"},"SDG_GOAL":"Goal 1. Eradicate poverty in all its forms and everywhere","SDG_TARGET":"1.3 Put in place social protection systems and measures for all, adapted to the national context, including social protection floors, and ensure that, by 2030, a significant proportion of the poor and vulnerable people benefit from them","SDG_INDICATOR":"1.3.2. Coverage rate of the population with health insurance (%)","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modest","ORGANISATION_UNIT":"Department of Social Studies and Statistics and Poverty Monitoring, Ponit focal ODD","CONTACT_FUNCT":"Head of Service and Focal Point","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Number of the population benefiting from health insurance out of the total number of the population","UNIT_MEASURE":"%","CLASS_SYSTEM":"N / A","SOURCE_TYPE":"EDSB-III, 2016-2017","COLL_METHOD":"Data are collected from household surveys using the \"household\" questionnaire","FREQ_COLL":"The probable date of the next collection will be 2021","REL_CAL_POLICY":"In 2022","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"ISTEEBU is responsible for compiling this indicator at the national level","INST_MANDATE":"ISTEEBU is the body recognized by the Burundian government for the collection, processing and dissemination of official statistics helping in planning and decision-making.","RATIONALE":"The indicator is relevant because it reflects the demographic and health situation of the population.","REC_USE_LIM":"Updating the indicator requires a household survey which is very resource intensive.","DATA_COMP":"Number of the population benefiting from health insurance out of the total number of the population","DATA_VALIDATION":"The results of the survey are validated at two levels: technical validation and official validation before publication","COVERAGE":"The indicator is available at the national level, province, area of residence (Woman aged 15 to 49: Urban area; Rural area - Man aged 15 to 49: Urban area; Rural area)","COMPARABILITY":"The indicator can be compared to other indicators of the same type at regional and international level","OTHER_DOC":"Report of the Demographic and Health Survey 2016-2017","indicator":"1.3.2","target_id":"1.3","sdg_goal":"1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"01-03-02","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"1-3-3":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 1. \u00c9liminer la pauvret\u00e9 sous toutes ses formes et partout dans le monde","SDG_TARGET":"1.3 Mettre en place des syst\u00e8mes et mesures de protection sociale pour tous, adapt\u00e9s au contexte national, y compris des socles de protection sociale, et faire en sorte que, d\u2019ici \u00e0 2030, une part importante des pauvres et des personnes vuln\u00e9rables en b\u00e9n\u00e9ficient","SDG_INDICATOR":"1.3.3. Taux de couverture en pension (%)","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"SEP/CNPS","CONTACT_NAME":"MUTUYEYEZU Francine","CONTACT_FUNCT":"Point focal ODD au SEP/CPNS","CONTACT_PHONE":"79299237","CONTACT_EMAIL":"mutfrancy2013@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"Effectif de la population qui b\u00e9n\u00e9ficie d'une pension rapport\u00e9 \u00e0 la population totale","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"SEP/CNPS, Rapport sur la revue semestrielle","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des  rapports des enqu\u00eates et des annuaires statistiques sectoriels","FREQ_COLL":"La collecte se fait semestriellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque semestre","DATA_SOURCE":"SEP/CNPS","COMPILING_ORG":"SEP/CNPS","INST_MANDATE":"Les Institutions Etatiques sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation de la s\u00e9curit\u00e9 socialei.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une collecte exhaustive des donn\u00e9es dans les mutualit\u00e9s de sant\u00e9 priv\u00e9es","DATA_COMP":"Effectif de la population qui b\u00e9n\u00e9ficie d'une pension rapport\u00e9 \u00e0 la population totale","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de la collecte sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national.","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport sur la revue semestrielle"},"indicator":"1.3.3","target_id":"1.3","sdg_goal":"1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"01-03-03","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"1-4-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 1. \u00c9liminer la pauvret\u00e9 sous toutes ses formes et partout dans le monde","SDG_TARGET":"1.4 D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que tous les hommes et les femmes, en particulier les pauvres et les personnes vuln\u00e9rables, aient les m\u00eames droits aux ressources \u00e9conomiques et qu\u2019ils aient acc\u00e8s aux services de base, \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re, au contr\u00f4le des terres et \u00e0 d\u2019autres formes de propri\u00e9t\u00e9, \u00e0 l\u2019h\u00e9ritage, aux ressources naturelles et \u00e0 des nouvelles technologies et des services financiers adapt\u00e9s \u00e0 leurs besoins, y compris la micro-finance","SDG_INDICATOR":"1.4.1. Pourcentage de la population vivant en-dessous du seuil de pauvret\u00e9","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9, Ponit focal ODD","CONTACT_FUNCT":"Chef de Service et Point focal","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Effectif de la population se trouvant en dessous du seuil national de pauvret\u00e9 rapport\u00e9 \u00e0 la population totale","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"ECVMB","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2020","REL_CAL_POLICY":"En 2021","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation sur les condition de vie de la population .","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens et dont presque la totalit\u00e9 du financement provienne de partenaires.","DATA_COMP":"Effectif de la population se trouvant en desous du seuil national de pauvret\u00e9 rapport\u00e9 \u00e0 la population totale","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national, province, Milieu de r\u00e9sidence  (Total; Milieu urbain; Milieu rural)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate sur les Conditions de Vie des M\u00e9nages au Burundi"},"SDG_GOAL":"Goal 1. Eradicate poverty in all its forms and everywhere","SDG_TARGET":"1.4 By 2030, ensure that all men and women, especially the poor and vulnerable, have equal rights to economic resources and have access to basic services, land ownership, control over land and other forms of property, inheritance, natural resources and new technologies and financial services tailored to their needs, including microfinance","SDG_INDICATOR":"1.4.1. Percentage of the population living below the poverty line","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modest","ORGANISATION_UNIT":"Department of Social Studies and Statistics and Poverty Monitoring, Ponit focal ODD","CONTACT_FUNCT":"Head of Service and Focal Point","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Number of the population below the national poverty line in relation to the total population","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"ECVMB","COLL_METHOD":"Data are collected from household surveys using the \"household\" questionnaire","FREQ_COLL":"The probable date of the next collection will be 2020","REL_CAL_POLICY":"In 2021","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"ISTEEBU is responsible for compiling this indicator at the national level","INST_MANDATE":"ISTEEBU is the body recognized by the Burundian government for the collection, processing and dissemination of official statistics helping in planning and decision-making.","RATIONALE":"The indicator is relevant because it reflects the situation on the living conditions of the population.","REC_USE_LIM":"Updating the indicator requires a household survey that is very resource-intensive and almost all of the funding comes from partners.","DATA_COMP":"Number of the population below the national poverty line compared to the total population","DATA_VALIDATION":"The results of the survey are validated at two levels: technical validation and official validation before publication","COVERAGE":"The indicator is available at national level, province, area of residence (Total; Urban area; Rural area)","COMPARABILITY":"The indicator can be compared to other indicators of the same type at regional and international level","OTHER_DOC":"Report of the Survey on Household Living Conditions in Burundi","indicator":"1.4.1","target_id":"1.4","sdg_goal":"1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"01-04-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"1-4-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 1. \u00c9liminer la pauvret\u00e9 sous toutes ses formes et partout dans le monde","SDG_TARGET":"1.4 D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que tous les hommes et les femmes, en particulier les pauvres et les personnes vuln\u00e9rables, aient les m\u00eames droits aux ressources \u00e9conomiques et qu\u2019ils aient acc\u00e8s aux services de base, \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re, au contr\u00f4le des terres et \u00e0 d\u2019autres formes de propri\u00e9t\u00e9, \u00e0 l\u2019h\u00e9ritage, aux ressources naturelles et \u00e0 des nouvelles technologies et des services financiers adapt\u00e9s \u00e0 leurs besoins, y compris la micro-finance","SDG_INDICATOR":"1.4.2. Pourcentage de la population b\u00e9n\u00e9ficiant d\u2019une assurance maladie","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9, Ponit focal ODD","CONTACT_FUNCT":"Chef de Service et Point focal","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Effectif de la population qui b\u00e9n\u00e9ficie d'une assurance maladie sur l'effectif total de la population","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"EDSB-III, 2016-2017","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2021 (Prochaine EDS)","REL_CAL_POLICY":"En 2022","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation d\u00e9mographique et sanitaire de la population .","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens.","DATA_COMP":"Effectif de la population qui b\u00e9n\u00e9ficie d'une assurance maladie sur l'effectif total de la population","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national, province, Milieu de r\u00e9sidence (Femme de 15 \u00e0 49 ans: Milieu urbain; Milieur rural - Homme de 15 \u00e0 49 ans: Milieu urbain; Milieur rural)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate D\u00e9mographique et de Sant\u00e9 2016-2017"},"indicator":"1.4.2","target_id":"1.4","sdg_goal":"1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"01-04-02","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"1-4-3":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 1. \u00c9liminer la pauvret\u00e9 sous toutes ses formes et partout dans le monde","SDG_TARGET":"1.4 D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que tous les hommes et les femmes, en particulier les pauvres et les personnes vuln\u00e9rables, aient les m\u00eames droits aux ressources \u00e9conomiques et qu\u2019ils aient acc\u00e8s aux services de base, \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re, au contr\u00f4le des terres et \u00e0 d\u2019autres formes de propri\u00e9t\u00e9, \u00e0 l\u2019h\u00e9ritage, aux ressources naturelles et \u00e0 des nouvelles technologies et des services financiers adapt\u00e9s \u00e0 leurs besoins, y compris la micro-finance","SDG_INDICATOR":"1.4.3. Population moyenne par centre de sant\u00e9","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"MSPLS","CONTACT_NAME":"NIYUNGEKO Jacqueline","CONTACT_FUNCT":"Point focal au MSPLS","CONTACT_PHONE":"79976694","CONTACT_EMAIL":"niyungeko.jacqueline@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Effectif moyen de de la population pour un centre de sant\u00e9","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Annuaire statistique sanitaire","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des registres administratifs des formations sanitaires","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MSPLS","COMPILING_ORG":"MSPLS","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation sanitaire au Burundi.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une collecte exhaustive dans les formations sanitaires . Pour le plupart des donn\u00e9es les donn\u00e9es des formations sanitaires priv\u00e9es ne sont pas prises en compte.","DATA_COMP":"Rapport entre lle nombre de centre de sant\u00e9 et la poulation totale multipli\u00e9e par 100","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de la collecte sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national et par milieu de r\u00e9sidence  (Total; Milieu urbain; Milieu rural)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire  satatistique de la sant\u00e9"},"indicator":"1.4.3","target_id":"1.4","sdg_goal":"1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"01-04-03","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"1-4-4":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 1. \u00c9liminer la pauvret\u00e9 sous toutes ses formes et partout dans le monde","SDG_TARGET":"1.4 D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que tous les hommes et les femmes, en particulier les pauvres et les personnes vuln\u00e9rables, aient les m\u00eames droits aux ressources \u00e9conomiques et qu\u2019ils aient acc\u00e8s aux services de base, \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re, au contr\u00f4le des terres et \u00e0 d\u2019autres formes de propri\u00e9t\u00e9, \u00e0 l\u2019h\u00e9ritage, aux ressources naturelles et \u00e0 des nouvelles technologies et des services financiers adapt\u00e9s \u00e0 leurs besoins, y compris la micro-finance","SDG_INDICATOR":"1.4.4. Taux brut de scolarisation \u00e0 l\u2019\u00e9cole fondamentale","CONTACT_ORGANISATION":"MEFTP","CONTACT_NAME":"BARANKIGA Eug\u00e9nie","CONTACT_PHONE":"69126765","CONTACT_EMAIL":"eugenibar2017@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Effectif des enfants au niveau fondamental (F1,F2,F3 et F4) sur l'effectif des enfants \u00e2g\u00e9s de 7 \u00e0 15 ans)","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Bureau de la planification et des statistiques de l'\u00e9ducation, annuaire statistique","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des Etablissements scolaires \u00e0 l'aide du Questionnaire","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MEFTP","COMPILING_ORG":"MEFTP","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation \u00e9ducative au Burundi.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des \u00e9tablissements scolaires du territoire du Burundi . La r\u00e9ticence est constat\u00e9 pour les \u00e9tablissements priv\u00e9s.","DATA_COMP":"Rapport entre l'effectif des enfants au niveau fondamental(F1,F2, F3 et F4) sur l'effectif des enfants \u00e2g\u00e9s de 7 \u00e0 15 ans multipli\u00e9 par 100","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national et par sexe. (Total; Filles; Gar\u00e7ons)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire  satatistique de l'Education"},"indicator":"1.4.4","target_id":"1.4","sdg_goal":"1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"01-04-04","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"1-4-5":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 1. \u00c9liminer la pauvret\u00e9 sous toutes ses formes et partout dans le monde","SDG_TARGET":"1.4 D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que tous les hommes et les femmes, en particulier les pauvres et les personnes vuln\u00e9rables, aient les m\u00eames droits aux ressources \u00e9conomiques et qu\u2019ils aient acc\u00e8s aux services de base, \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re, au contr\u00f4le des terres et \u00e0 d\u2019autres formes de propri\u00e9t\u00e9, \u00e0 l\u2019h\u00e9ritage, aux ressources naturelles et \u00e0 des nouvelles technologies et des services financiers adapt\u00e9s \u00e0 leurs besoins, y compris la micro-finance","SDG_INDICATOR":"1.4.5. Taux de p\u00e9n\u00e9tration des institutions financi\u00e8res dans la population","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"BRB","CONTACT_NAME":"NKENGURUTSE Eliane","CONTACT_FUNCT":"point focal ODD \u00e0 la BRB","CONTACT_PHONE":"71939597","CONTACT_EMAIL":"enkengurutse@brb.bi","STAT_CONC_DEF":"Effectif des personnes \u00e2g\u00e9es de 18 ans et plus poss\u00e9dant un compte bancaire dans une institution de microfinance rapport\u00e9 \u00e0 l'effectif de la population de 18 ans et plus","UNIT_MEASURE":"%","CLASS_SYSTEM":"NA","SOURCE_TYPE":"Banque de la R\u00e9publique du Burundi","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2020","REL_CAL_POLICY":"En 2021","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte du niveau de bancalisation au Burundi .","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens et dont presque la totalit\u00e9 du financement provienne de partenaires.","DATA_COMP":"Rapport des personnes \u00e2g\u00e9es de 18 ans et plus poss\u00e9dant un compte bancaire dans une institution de microfinance  sur l'effectif de la population de 18 ans et plus multipli\u00e9 par 100","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national, province, Milieu de r\u00e9sidence (Total; Femmes; Hommes; Milieu urbain; Milieu rural)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate sur les Conditions de Vie des M\u00e9nages au Burundi"},"indicator":"1.4.5","target_id":"1.4","sdg_goal":"1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"01-04-05","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"1-4-6":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 1. \u00c9liminer la pauvret\u00e9 sous toutes ses formes et partout dans le monde","SDG_TARGET":"1.4 D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que tous les hommes et les femmes, en particulier les pauvres et les personnes vuln\u00e9rables, aient les m\u00eames droits aux ressources \u00e9conomiques et qu\u2019ils aient acc\u00e8s aux services de base, \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re, au contr\u00f4le des terres et \u00e0 d\u2019autres formes de propri\u00e9t\u00e9, \u00e0 l\u2019h\u00e9ritage, aux ressources naturelles et \u00e0 des nouvelles technologies et des services financiers adapt\u00e9s \u00e0 leurs besoins, y compris la micro-finance","SDG_INDICATOR":"1.4.6. Pourcentage de la population  ayant acc\u00e8s au t\u00e9l\u00e9phone mobile","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9, Ponit focal ODD","CONTACT_FUNCT":"Chef de Service et Point focal","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Effectif des personnes \u00e2g\u00e9es de 18 ans et plus poss\u00e9dant une t\u00e9l\u00e9phone mobile rapport\u00e9 \u00e0 l'effectif de la population de 18 ans et plus","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"ECVMB","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2020","REL_CAL_POLICY":"En 2021","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation sur les condition de vie de la population .","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens et dont presque la totalit\u00e9 du financement provienne de partenaires.","DATA_COMP":"Rapport des personnes \u00e2g\u00e9es de 18 ans et plus poss\u00e9dant une t\u00e9l\u00e9phone mobile  sur l'effectif de la population de 18 ans et plus multipli\u00e9 par 100","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national, province, Milieu de r\u00e9sidence (Total; Femmes; Hommes; Milieu urbain; Milieu rural)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate sur les Conditions de Vie des M\u00e9nages au Burundi"},"indicator":"1.4.6","target_id":"1.4","sdg_goal":"1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"01-04-06","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"1-4-7":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 1. \u00c9liminer la pauvret\u00e9 sous toutes ses formes et partout dans le monde","SDG_TARGET":"1.4 D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que tous les hommes et les femmes, en particulier les pauvres et les personnes vuln\u00e9rables, aient les m\u00eames droits aux ressources \u00e9conomiques et qu\u2019ils aient acc\u00e8s aux services de base, \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re, au contr\u00f4le des terres et \u00e0 d\u2019autres formes de propri\u00e9t\u00e9, \u00e0 l\u2019h\u00e9ritage, aux ressources naturelles et \u00e0 des nouvelles technologies et des services financiers adapt\u00e9s \u00e0 leurs besoins, y compris la micro-finance","SDG_INDICATOR":"1.4.7. Pourcentage de la population  ayant acc\u00e8s \u00e0 l\u2019internet","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9, Ponit focal ODD","CONTACT_FUNCT":"Chef de Service et Point focal","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Effectif des personnes \u00e2g\u00e9es de 18 ans et plus ayant utilis\u00e9 de l'internet au cours des 12 derniers mois pr\u00e9cedent l'enqu\u00eate rapport\u00e9 \u00e0 l'effectif de la population de 18 ans et plus","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"ECVMB","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2020","REL_CAL_POLICY":"En 2021","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation sur les condition de vie de la population .","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens et dont presque la totalit\u00e9 du financement provienne de partenaires.","DATA_COMP":"Rapport des personnes \u00e2g\u00e9es de 18 ans et plus ayant utilis\u00e9 de l'internet au cours des 12 derniers mois pr\u00e9cedent l'enqu\u00eate  sur l'effectif de la population de 18 ans et plus multipli\u00e9 par 100","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national, province, Milieu de r\u00e9sidence (Total; Femmes; Hommes; Milieu urbain; Milieu rural)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate sur les Conditions de Vie des M\u00e9nages au Burundi"},"indicator":"1.4.7","target_id":"1.4","sdg_goal":"1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"01-04-07","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"1-a-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 1. \u00c9liminer la pauvret\u00e9 sous toutes ses formes et partout dans le monde","SDG_TARGET":"1.a Garantir une mobilisation importante de ressources provenant de sources multiples, y compris par le renforcement de la coop\u00e9ration pour le d\u00e9veloppement, afin de doter les pays en d\u00e9veloppement, en particulier les pays les moins avanc\u00e9s, de moyens ad\u00e9quats et pr\u00e9visibles de mettre en \u0153uvre des programmes et politiques visant \u00e0 mettre fin \u00e0 la pauvret\u00e9 sous toutes ses formes","SDG_INDICATOR":"1.a.1.Proportion des ressources directement allou\u00e9es par l\u2019Etat \u00e0 des programmes de r\u00e9duction de la pauvret\u00e9","CONTACT_ORGANISATION":"MFBCD","CONTACT_NAME":"IRAMBONA Eric","CONTACT_PHONE":"79311134","CONTACT_EMAIL":"eric.irambona85@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est la part du budget de l'Etat allou\u00e9e \u00e0 des programmes de r\u00e9duction de la pauvret\u00e9","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Minist\u00e8re des Finances, du Budget et de la Coop\u00e9ration au D\u00e9veloppement","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des documents administratifs","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MFBCD","COMPILING_ORG":"MFBCD","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la r\u00e9partition du budget de l'Etat.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une collecte exhaustive de toutes lees d\u00e9penses de l'Etat","DATA_COMP":"Budget allou\u00e9 aux programme de la r\u00e9duction de la pauvret\u00e9 sur le budget  de l'Etat multipli\u00e9 par 100","DATA_VALIDATION":"Les donn\u00e9es sont valid\u00e9es \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national.","COMPARABILITY":"Les donn\u00e9es peuvent \u00eatre compar\u00e9es aux donn\u00e9es ant\u00e9rieures","OTHER_DOC":"Rapport sur l'utilisation du Budget"},"indicator":"1.a.1","target_id":"1.a","sdg_goal":"1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"01-0a-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"1-a-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 1. \u00c9liminer la pauvret\u00e9 sous toutes ses formes et partout dans le monde","SDG_TARGET":"1.a Garantir une mobilisation importante de ressources provenant de sources multiples, y compris par le renforcement de la coop\u00e9ration pour le d\u00e9veloppement, afin de doter les pays en d\u00e9veloppement, en particulier les pays les moins avanc\u00e9s, de moyens ad\u00e9quats et pr\u00e9visibles de mettre en \u0153uvre des programmes et politiques visant \u00e0 mettre fin \u00e0 la pauvret\u00e9 sous toutes ses formes","SDG_INDICATOR":"1.a.2.Proportion des d\u00e9penses publiques affect\u00e9es aux services essentiels (\u00e9ducation, sant\u00e9 et protection sociale)","CONTACT_ORGANISATION":"MFBCD","CONTACT_NAME":"IRAMBONA Eric","CONTACT_PHONE":"79311134","CONTACT_EMAIL":"eric.irambona85@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est la part du budget de l'Etat allou\u00e9e \u00e0 l'Education , Sant\u00e9 et Protection sociale","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Minist\u00e8re des Finances, du Budget et de la Coop\u00e9ration au D\u00e9veloppement","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des documents administratifs","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MFBCD","COMPILING_ORG":"MFBCD","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la r\u00e9partition du budget de l'Etat.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une collecte exhaustive de toutes lees d\u00e9penses de l'Etat","DATA_COMP":"Budget allou\u00e9 \u00e0 l'Education, Sant\u00e9 et Protection Sociale sur le budget  de l'Etat multipli\u00e9 par 100","DATA_VALIDATION":"Les donn\u00e9es sont valid\u00e9es \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national.","COMPARABILITY":"Les donn\u00e9es peuvent \u00eatre compar\u00e9es aux donn\u00e9es ant\u00e9rieures","OTHER_DOC":"Rapport sur l'utilisation du Budget"},"indicator":"1.a.2","target_id":"1.a","sdg_goal":"1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"01-0a-02","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"1-a-3":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 1. \u00c9liminer la pauvret\u00e9 sous toutes ses formes et partout dans le monde","SDG_TARGET":"1.a Garantir une mobilisation importante de ressources provenant de sources multiples, y compris par le renforcement de la coop\u00e9ration pour le d\u00e9veloppement, afin de doter les pays en d\u00e9veloppement, en particulier les pays les moins avanc\u00e9s, de moyens ad\u00e9quats et pr\u00e9visibles de mettre en \u0153uvre des programmes et politiques visant \u00e0 mettre fin \u00e0 la pauvret\u00e9 sous toutes ses formes","SDG_INDICATOR":"1.a.3.Total des subventions et des flux ext\u00e9rieurs non g\u00e9n\u00e9rateurs d\u2019endettement directement allou\u00e9s aux programmes de r\u00e9duction de la pauvret\u00e9, exprim\u00e9 en proportion du PIB","CONTACT_ORGANISATION":"MFBCD","CONTACT_NAME":"IRAMBONA Eric","CONTACT_PHONE":"79311134","CONTACT_EMAIL":"eric.irambona85@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est le rapport entre le montant des subventions et des flux ext\u00e9rieurs non g\u00e9n\u00e9rateurs d'endettement allou\u00e9s aux programmes de r\u00e9duction de la pauvret\u00e9 et le PIB","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Minist\u00e8re des Finances, du Budget et de la Coop\u00e9ration au D\u00e9veloppement","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des documents administratifs","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MFBCD","COMPILING_ORG":"MFBCD","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la r\u00e9partition du budget de l'Etat.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une collecte exhaustive de toutes lees d\u00e9penses de l'Etat","DATA_COMP":"Rapport entre le montant des subventions et des flux ext\u00e9rieurs non g\u00e9n\u00e9rateurs d'endettement allou\u00e9s aux programmes de r\u00e9duction de la pauvret\u00e9 et le PIB, exprim\u00e9 en pourcentage","DATA_VALIDATION":"Les donn\u00e9es sont valid\u00e9es \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national.","COMPARABILITY":"Les donn\u00e9es peuvent \u00eatre compar\u00e9es aux donn\u00e9es ant\u00e9rieures","OTHER_DOC":"Rapport sur l'utilisation du Budget"},"indicator":"1.a.3","target_id":"1.a","sdg_goal":"1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"01-0a-03","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"1-b-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 1. \u00c9liminer la pauvret\u00e9 sous toutes ses formes et partout dans le monde","SDG_TARGET":"1.b Mettre en place aux niveaux national, r\u00e9gional et international des cadres d\u2019action viables, fond\u00e9s sur des strat\u00e9gies de d\u00e9veloppement favorables aux pauvres et soucieuses de la probl\u00e9matique hommes-femmes, afin d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer l\u2019investissement dans des mesures d\u2019\u00e9limination de la pauvret\u00e9","SDG_INDICATOR":"1.b.1.Proportion des d\u00e9penses publiques de fonctionnement et d\u2019\u00e9quipement consacr\u00e9es aux secteurs r\u00e9pondant plus particuli\u00e8rement aux besoins des femmes, pauvres et vuln\u00e9rables","CONTACT_ORGANISATION":"MFBCD","CONTACT_NAME":"IRAMBONA Eric","CONTACT_PHONE":"79311134","CONTACT_EMAIL":"eric.irambona85@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est la part du budget de l'Etat allou\u00e9 aux secteurs r\u00e9pondant plus particuli\u00e8ment aux besoins des femmes, pauvres et vuln\u00e9rables par rapport au budget de l'Etat","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Minist\u00e8re des Finances, du Budget et de la Coop\u00e9ration au D\u00e9veloppement","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des documents administratifs","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MFBCD","COMPILING_ORG":"MFBCD","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la r\u00e9partition du budget de l'Etat.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une collecte exhaustive de toutes lees d\u00e9penses de l'Etat","DATA_COMP":"Budget allou\u00e9 aux secteurs r\u00e9pondant plus particuli\u00e8ment aux besoins des femmes, pauvres et vuln\u00e9rables sur le budget  de l'Etat multipli\u00e9 par 100","DATA_VALIDATION":"Les donn\u00e9es sont valid\u00e9es \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national.","COMPARABILITY":"Les donn\u00e9es peuvent \u00eatre compar\u00e9es aux donn\u00e9es ant\u00e9rieures","OTHER_DOC":"Rapport sur l'utilisation du Budget"},"indicator":"1.b.1","target_id":"1.b","sdg_goal":"1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"01-0b-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"2-2-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 2. \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture durable","SDG_TARGET":"2.2 D\u2019ici \u00e0 2030, mettre fin \u00e0 toutes les formes de malnutrition, y compris en atteignant d\u2019ici \u00e0 2025 les objectifs arr\u00eat\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale relatifs aux retards de croissance et \u00e0 l\u2019\u00e9maciation chez les enfants de moins de 5 ans, et r\u00e9pondre aux besoins nutritionnels des adolescentes, des femmes enceintes ou allaitantes et des personnes \u00e2g\u00e9es","SDG_INDICATOR":"2.2.2. Taux de malnutrition chronique","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9, Ponit focal ODD","CONTACT_FUNCT":"Chef de Service et Point focal","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Le retard de croissance, ou malnutrition chronique, est une forme de sous-nutrition.  Le retard de croissance est le r\u00e9sultat d\u2019\u00e9pisodes prolong\u00e9s et r\u00e9p\u00e9t\u00e9s de sous-nutrition.","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Enqu\u00eates nutritionnelles","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2020","REL_CAL_POLICY":"En 2020","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation nutritionnelle des enfants de moins de 5 ans .","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens et dont la grande partie est donn\u00e9 par les partenaires","DATA_COMP":"Il est d\u00e9fini par un z-score de la taille-pour-\u00e2ge (TAZ) inf\u00e9rieur \u00e0 moins deux \u00e9carts types de la m\u00e9diane de la population de r\u00e9f\u00e9rence.","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national, province, Milieu de r\u00e9sidence (Total; Filles; Gar\u00e7ons; 0-11 mois; 12-23 mois; 24-59 mois)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate sur la situation nutritionnelle  au Burundi"},"indicator":"2.2.2","target_id":"2.2","sdg_goal":"2","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"02-02-02","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"2-2-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 2. \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture durable","SDG_TARGET":"2.2 D\u2019ici \u00e0 2030, mettre fin \u00e0 toutes les formes de malnutrition, y compris en atteignant d\u2019ici \u00e0 2025 les objectifs arr\u00eat\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale relatifs aux retards de croissance et \u00e0 l\u2019\u00e9maciation chez les enfants de moins de 5 ans, et r\u00e9pondre aux besoins nutritionnels des adolescentes, des femmes enceintes ou allaitantes et des personnes \u00e2g\u00e9es","SDG_INDICATOR":"2.2.1. Nombre d'enfants de moins de 5 ans en sous poids (Malnutrition aigue)","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9, Ponit focal ODD","CONTACT_FUNCT":"Chef de Service et Point focal","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"La malnutrition aigu\u00eb est une forme de sous-nutrition. Elle est caus\u00e9e par une baisse dans la consommation de nourriture et/ou une maladie associ\u00e9es causant des \u0153d\u00e8mes bilat\u00e9raux et/ou une perte de poids soudaine. Sa forme s\u00e9v\u00e8re est caract\u00e9ris\u00e9e par la pr\u00e9sence d\u2019oed\u00e8mes bilat\u00e9raux ou de l\u2019\u00e9maciation (faible z-score de poids-pour-taille ou faible p\u00e9rim\u00e8tre brachial). On y distingue la Malnutrition Aig\u00fce Globale (MAG) qui est la somme de la Malnutrition Aig\u00fce Mod\u00e9r\u00e9e (MAM) et de la Malnutrition Aig\u00fce S\u00e9v\u00e8re (MAS).","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Enqu\u00eates nutritionnelles","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2020","REL_CAL_POLICY":"En 2020","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation nutritionnelle des enfants de moins de 5 ans .","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens et dont la grande partie est donn\u00e9 par les partenaires","DATA_COMP":"Il est d\u00e9fini par un z-score du poids pour taille (PTZ) inf\u00e9rieur \u00e0 moins deux \u00e9carts types de la m\u00e9diane de la population de r\u00e9f\u00e9rence.","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national, province, Milieu de r\u00e9sidence (Total; Filles; Gar\u00e7ons; 6-11 mois; 12-23 mois; 24-59 mois)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate sur la situation nutritionnelle  au Burundi"},"indicator":"2.2.1","target_id":"2.2","sdg_goal":"2","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"02-02-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"2-2-3":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 2. \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture durable","SDG_TARGET":"2.2 D\u2019ici \u00e0 2030, mettre fin \u00e0 toutes les formes de malnutrition, y compris en atteignant d\u2019ici \u00e0 2025 les objectifs arr\u00eat\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale relatifs aux retards de croissance et \u00e0 l\u2019\u00e9maciation chez les enfants de moins de 5 ans, et r\u00e9pondre aux besoins nutritionnels des adolescentes, des femmes enceintes ou allaitantes et des personnes \u00e2g\u00e9es","SDG_INDICATOR":"2.2.3. Pr\u00e9valence de l\u2019insuffisance pond\u00e9rale chez les moins 5 ans","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9, Ponit focal ODD","CONTACT_FUNCT":"Chef de Service et Point focal","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Elle est un indicateur composite et se traduit par un faible poids par rapport \u00e0 l\u2019\u00e2ge. Le poids-pour-\u00e2ge (PAZ) est un indice nutritionnel qui refl\u00e8te une combinaison des troubles de croissance aigus et chroniques.","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Enqu\u00eates nutritionnelles","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2020","REL_CAL_POLICY":"En 2020","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation nutritionnelle des enfants de moins de 5 ans .","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens et dont la grande partie est donn\u00e9 par les partenaires","DATA_COMP":"Elle se calcule par un poids pour \u00e2ge de l\u2019enfant par rapport \u00e0 une norme ou \u00e0 une population de r\u00e9f\u00e9rence du m\u00eame \u00e2ge.","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national, province, Milieu de r\u00e9sidence (Total; Filles; Gar\u00e7ons; 0-11 mois; 12-23 mois; 24-59 mois)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate sur la situation nutritionnelle  au Burundi"},"indicator":"2.2.3","target_id":"2.2","sdg_goal":"2","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"02-02-03","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"2-3-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 2. \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture durable","SDG_TARGET":"2.3 D\u2019ici \u00e0 2030, doubler la productivit\u00e9 agricole et les revenus des petits producteurs alimentaires, en particulier des femmes, des autochtones, des exploitants familiaux, des \u00e9leveurs et des p\u00eacheurs, y compris en assurant l\u2019\u00e9galit\u00e9 d\u2019acc\u00e8s aux terres, aux autres ressources productives et facteurs de production, au savoir, aux services financiers, aux march\u00e9s et aux possibilit\u00e9s d\u2019ajout de valeur et d\u2019emplois autres qu\u2019agricoles","SDG_INDICATOR":"2.3.1. Quantit\u00e9 de la production annuelle (en tonnes)","CONTACT_ORGANISATION":"MINEAGRIE","CONTACT_NAME":"MBAZUMUTIMANA Dieudonn\u00e9","CONTACT_PHONE":"79548570","CONTACT_EMAIL":"dembaze@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"c'est le rapport entre le volume de production agricole sur l'effectif des travailleurs agricoles ou le volume d'heures du travail agricole","UNIT_MEASURE":"Tonne par travailleur","SOURCE_TYPE":"Enqu\u00eate Nationale Agricole","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2021 (Prochaine EDS)","REL_CAL_POLICY":"En 2021","DATA_SOURCE":"MINEAGRIE","COMPILING_ORG":"Le MINEAGRIE est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels en charge de la production statistique sont membres du SSN et ont un mandat de collecter,  traiter et  diffuser les statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation sur la production v\u00e9g\u00e9tale et animale","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens et dont la grande partie est donn\u00e9 par les partenaires","DATA_COMP":"Rapport entre le volume de production agricole sur l'effectif des travailleurs agricoles ou le volume d'heures du travail agricole, exprim\u00e9 en tonne par travailleur","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate National de l'Agriculture au Burundi"},"indicator":"2.3.1","target_id":"2.3","sdg_goal":"2","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"02-03-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"2-1-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 2. \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture durable","SDG_TARGET":"2.1 D\u2019ici \u00e0 2030, \u00e9liminer la faim et faire en sorte que chacun, en particulier les pauvres et les personnes en situation vuln\u00e9rable, y compris les nourrissons, ait acc\u00e8s toute l\u2019ann\u00e9e \u00e0 une alimentation saine, nutritive et suffisante","SDG_INDICATOR":"2.1.1 Pr\u00e9valence de la sous-alimentation","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9, Ponit focal ODD","CONTACT_FUNCT":"Chef de Service et Point focal","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Effectf des m\u00e9nages 1)dispose d\u2019une consommation alimentaire minimale, mais incapable d\u2019assurer certaines d\u00e9penses essentielles non alimentaires sans \u00e9puiser les moyens d\u2019existence, 2) avec d\u00e9ficience de consommation alimentaire, ou,\nCapacit\u00e9 marginale d\u2019assurer besoins alimentaires minimaux seulement \u00e0 travers l\u2019\u00e9puisement acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 des moyens d\u2019existence, 3) avec une importante d\u00e9ficience de la consommation alimentaire, ou,\nPerte extr\u00eame des moyens d\u2019existence aboutissant \u00e0 d\u2019importantes d\u00e9ficiences de consommation alimentaire, ou pire rapport\u00e9 au nombre total de m\u00e9nages","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Enqu\u00eates sur la S\u00e9curit\u00e9 Alimentaire","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2020","REL_CAL_POLICY":"En 2021","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation nutritionnelle et de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire de la population .","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens et dont la grande partie est donn\u00e9 par les partenaires","DATA_COMP":"Rapport entre les m\u00e9nages 1)dispose d\u2019une consommation alimentaire minimale, mais incapable d\u2019assurer certaines d\u00e9penses essentielles non alimentaires sans \u00e9puiser les moyens d\u2019existence, 2) avec d\u00e9ficience de consommation alimentaire, ou,\nCapacit\u00e9 marginale d\u2019assurer besoins alimentaires minimaux seulement \u00e0 travers l\u2019\u00e9puisement acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 des moyens d\u2019existence, 3) avec une importante d\u00e9ficience de la consommation alimentaire, ou,\nPerte extr\u00eame des moyens d\u2019existence aboutissant \u00e0 d\u2019importantes d\u00e9ficiences de consommation alimentaire, ou pire et le nombre total de m\u00e9nages, multipli\u00e9 par 100","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"Disponible au niveau national et par milieu de r\u00e9sidence (National; Urbain; Rural)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de la FAO"},"indicator":"2.1.1","target_id":"2.1","sdg_goal":"2","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"02-01-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"3-1-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 3. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge","SDG_TARGET":"3.1 D\u2019ici \u00e0 2030, faire passer le taux mondial de mortalit\u00e9 maternelle au-dessous de 70 pour 100 000 naissances vivantes","SDG_INDICATOR":"3.1.1. Ratio de mortalit\u00e9 maternelle","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9, Ponit focal ODD","CONTACT_FUNCT":"Chef de Service et Point focal","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Ce sont les d\u00e9c\u00e8s des femmes enregistr\u00e9s  pendant la grossesse, \u00e0 l'accouchement ou apr\u00e8s l'accouchement, que ce soit dans les structures de soins que dans la communaut\u00e9. Le d\u00e9nominateur est estim\u00e9 \u00e0 partir des donn\u00e9es de la projection d\u00e9mographique.  Le rapport entre le nombre de femmes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es pendant la grossesse, \u00e0 l'accouchement ou apr\u00e8s l'accouchement, que ce soit dans les structures de soins que dans la communaut\u00e9, et le nombre de naissance","UNIT_MEASURE":"Nombre de femmes pour cent milles naissances vivantes","SOURCE_TYPE":"EDSB-III, 2016-2017","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2021 (Prochaine EDS)","REL_CAL_POLICY":"En 2022","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation d\u00e9mographique et sanitaire de la population .","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens.","DATA_COMP":"L'indicateur mesure les d\u00e9c\u00e8s des femmes pendant la grossesse, \u00e0 l'accouchement ou apr\u00e8s l'accouchement, que ce soit dans les structures de soins que dans la communaut\u00e9. Le d\u00e9nominateur est estim\u00e9 \u00e0 partir des donn\u00e9es de la projection d\u00e9mographique.","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate D\u00e9mographique et de Sant\u00e9 2016-2017"},"indicator":"3.1.1","target_id":"3.1","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-01-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"3-1-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 3. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge","SDG_TARGET":"3.1 D\u2019ici \u00e0 2030, faire passer le taux mondial de mortalit\u00e9 maternelle au-dessous de 70 pour 100 000 naissances vivantes","SDG_INDICATOR":"3.1.2. Pourcentage d\u2019accouchement assist\u00e9 par un personnel de sant\u00e9 form\u00e9","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9, Ponit focal ODD","CONTACT_FUNCT":"Chef de Service et Point focal","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"c'est le nombre d\u2019accouchements assist\u00e9s par un personnel qualifi\u00e9 de la sant\u00e9 (m\u00e9decin, sage-femme, infirmier) et le nombre total de grossesses attendues au cours des 12 derniers mois","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"EDSB-III, 2016-2017","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2021 (Prochaine EDS)","REL_CAL_POLICY":"En 2022","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation d\u00e9mographique et sanitaire de la population .","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens.","DATA_COMP":"Rapport entre le  nombre d'accouchements conduits par une personne ayant au moins la qualification d'accoucheuse auxiliaire et le nombre total d'accouchements multipl\u00e9 par 100.","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national, province, Milieu de r\u00e9sidence (Total; Milieu urbain; Milieu rural)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate D\u00e9mographique et de Sant\u00e9 2016-2017"},"SDG_GOAL":"Goal 3. Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","SDG_TARGET":"3.1 By 2030, reduce the global maternal mortality rate to below 70 per 100,000 live births","SDG_INDICATOR":"3.1.2. Percentage of births attended by trained health personnel","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modest","ORGANISATION_UNIT":"Department of Social Studies and Statistics and Poverty Monitoring, Ponit focal ODD","CONTACT_FUNCT":"Head of Service and Focal Point","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"it is the number of deliveries attended by qualified health personnel (doctor, midwife, nurse) and the total number of pregnancies expected during the last 12 months","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"EDSB-III, 2016-2017","COLL_METHOD":"Data are collected from household surveys using the \"household\" questionnaire","FREQ_COLL":"The probable date of the next collection will be 2021 (Next DHS)","REL_CAL_POLICY":"In 2022","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"ISTEEBU is responsible for compiling this indicator at the national level","INST_MANDATE":"ISTEEBU is the body recognized by the Burundian government for the collection, processing and dissemination of official statistics helping in planning and decision-making.","RATIONALE":"The indicator is relevant because it reflects the demographic and health situation of the population.","REC_USE_LIM":"Updating the indicator requires a household survey which is very resource intensive.","DATA_COMP":"Ratio between the number of deliveries conducted by a person with at least the qualification of auxiliary birth attendant and the total number of deliveries multiplied by 100.","DATA_VALIDATION":"The results of the survey are validated at two levels: technical validation and official validation before publication","COVERAGE":"The indicator is available at national level, province, area of residence (Total; Urban area; Rural area)","COMPARABILITY":"The indicator can be compared to other indicators of the same type at regional and international level","OTHER_DOC":"Report of the Demographic and Health Survey 2016-2017","indicator":"3.1.2","target_id":"3.1","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-01-02","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"3-1-3":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 3. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge","SDG_TARGET":"3.1 D\u2019ici \u00e0 2030, faire passer le taux mondial de mortalit\u00e9 maternelle au-dessous de 70 pour 100 000 naissances vivantes","SDG_INDICATOR":"3.1.3. Taux de mortalit\u00e9 n\u00e9onatale","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9, Ponit focal ODD","CONTACT_FUNCT":"Chef de Service et Point focal","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Nombre d'enfants n\u00e9-vivant d\u00e9c\u00e9d\u00e9s avant d\u2019atteindre une semaine divis\u00e9 par                Nombre total des naissances vivantes au cours d'une p\u00e9riode multipli\u00e9 par 1000","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"EDSB-III, 2016-2017","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2021 (Prochaine EDS)","REL_CAL_POLICY":"En 2022","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation d\u00e9mographique et sanitaire de la population .","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens.","DATA_COMP":"Le taux de mortalit\u00e9 n\u00e9onatal (pr\u00e9coce) est la probabilit\u00e9 (exprim\u00e9e en taux pour 1000 naissances vivantes) d'un enfant n\u00e9-vivant, de mourir avant d'atteindre une semaine (7 jours).","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national, province, Milieu de r\u00e9sidence (Total; Filles; Gar\u00e7ons; Milieu urbain; Milieu rural)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate D\u00e9mographique et de Sant\u00e9 2016-2017"},"indicator":"3.1.3","target_id":"3.1","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-01-03","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"3-2-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 3. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge","SDG_TARGET":"3.2 D\u2019ici \u00e0 2030, \u00e9liminer les d\u00e9c\u00e8s \u00e9vitables de nouveau-n\u00e9s et d\u2019enfants de moins de 5 ans, tous les pays devant chercher \u00e0 ramener la mortalit\u00e9 n\u00e9onatale \u00e0 12 pour 1000 naissances vivantes au plus et la mortalit\u00e9 des enfants de moins de 5 ans \u00e0 25 pour 1000 naissances vivantes au plus","SDG_INDICATOR":"3.2.1. Pr\u00e9valence de l\u2019insuffisance pond\u00e9rale chez les moins 5 ans","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9, Ponit focal ODD","CONTACT_FUNCT":"Chef de Service et Point focal","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Proportion d'enfants pr\u00e9sentant une insuffisance de poids par rapport \u00e0 leur \u00e2ge.","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Enqu\u00eates nutritionnelles","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2020","REL_CAL_POLICY":"En 2020","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation nutritionnelle des enfants de moins de 5 ans et de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire de la population .","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens et dont la grande partie est donn\u00e9 par les partenaires","DATA_COMP":"Proportion d'enfants  de moin de 5 ans pr\u00e9sentant une insuffisance de poids par rapport \u00e0 leur \u00e2ge par rapport au nombre total des enfants de moin de 5 ans .","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national, province, Milieu de r\u00e9sidence (Total; Filles; Gar\u00e7ons; 0-11 mois; 12-23 mois; 24-59 mois)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate sur la situation nutritionnelle et S\u00e9curit\u00e9 Alimentaire au Burundi"},"SDG_GOAL":"Goal 3. Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","SDG_TARGET":"3.2 By 2030, eliminate preventable deaths of infants and children under 5, with all countries aiming to reduce neonatal mortality to 12 per 1,000 live births or less and child mortality under 5 from 5 years to 25 per 1,000 live births at most","SDG_INDICATOR":"3.2.1. Prevalence of underweight in children under 5 years old","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modest","ORGANISATION_UNIT":"Department of Social Studies and Statistics and Poverty Monitoring, Ponit focal ODD","CONTACT_FUNCT":"Head of Service and Focal Point","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Proportion of children who are underweight for their age.","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Nutritional surveys","COLL_METHOD":"Data are collected from household surveys using the \"household\" questionnaire","FREQ_COLL":"The probable date of the next collection will be 2020","REL_CAL_POLICY":"In 2020","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"ISTEEBU is responsible for compiling this indicator at the national level","INST_MANDATE":"ISTEEBU is the body recognized by the Burundian government for the collection, processing and dissemination of official statistics helping in planning and decision-making.","RATIONALE":"The indicator is relevant because it reports on the nutritional situation of children under 5 and the food security of the population.","REC_USE_LIM":"Updating the indicator requires a household survey which requires a lot of resources and most of which is donated by partners","DATA_COMP":"Proportion of children under 5 years of age who are underweight for their age in relation to the total number of children under 5 years old.","DATA_VALIDATION":"The results of the survey are validated at two levels: technical validation and official validation before publication","COVERAGE":"The indicator is available at national level, province, Place of residence (Total; Girls; Boys; 0-11 months; 12-23 months; 24-59 months)","COMPARABILITY":"The indicator can be compared to other indicators of the same type at regional and international level","OTHER_DOC":"Report of the Survey on the Nutritional Situation and Food Security in Burundi","indicator":"3.2.1","target_id":"3.2","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-02-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"3-2-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 3. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge","SDG_TARGET":"3.2 D\u2019ici \u00e0 2030, \u00e9liminer les d\u00e9c\u00e8s \u00e9vitables de nouveau-n\u00e9s et d\u2019enfants de moins de 5 ans, tous les pays devant chercher \u00e0 ramener la mortalit\u00e9 n\u00e9onatale \u00e0 12 pour 1000 naissances vivantes au plus et la mortalit\u00e9 des enfants de moins de 5 ans \u00e0 25 pour 1000 naissances vivantes au plus","SDG_INDICATOR":"3.2.2. Taux de mortalit\u00e9 infanto-juv\u00e9nile","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9, Ponit focal ODD","CONTACT_FUNCT":"Chef de Service et Point focal","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est le nombre de d\u00e9c\u00e8s pour 100000 naissances vivantes","SOURCE_TYPE":"EDSB-III, 2016-2017","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2021 (Prochaine EDS)","REL_CAL_POLICY":"En 2022","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation d\u00e9mographique et sanitaire de la population .","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens.","DATA_COMP":"Rapport entre le nombre des enfants de mois de 5 ans d\u00e9c\u00e9d\u00e9s et le nombre total des enfants de moins de 5 ans pour 100000 naissances vivantes durant une p\u00e9riode donn\u00e9e","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national, province, Milieu de r\u00e9sidence (Total; Filles; Gar\u00e7ons; Milieu urbain; Milieu rural)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate D\u00e9mographique et de Sant\u00e9 2016-2017"},"indicator":"3.2.2","target_id":"3.2","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-02-02","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"3-3-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 3. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge","SDG_TARGET":"3.3 D\u2019ici \u00e0 2030, mettre fin \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de sida, \u00e0 la tuberculose, au paludisme et aux maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es et combattre l\u2019h\u00e9patite, les maladies transmises par l\u2019eau et autres maladies transmissibles","SDG_INDICATOR":"3.3.1. Taux de pr\u00e9valence VIH/SIDA (15 \u2013 49 ans","CONTACT_ORGANISATION":"MSPLS","CONTACT_NAME":"NIYUNGEKO Jacqueline","CONTACT_PHONE":"79976694","CONTACT_EMAIL":"niyungeko.jacqueline@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Le taux de pr\u00e9velence du VIH/SIDA(15-49 ans) est la proportion de la population de 15 \u00e0 49 ans test\u00e9e positive au VIH/SIDA par rapport \u00e0 la population total de 15 \u00e0 49 ans","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Annuaire statistique sanitaire","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des registres administratifs des formations sanitaires","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MSPLS","COMPILING_ORG":"MSPLS","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation sanitaire au Burundi.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une collecte exhaustive dans les formations sanitaires . Pour le plupart des donn\u00e9es les donn\u00e9es des formations sanitaires priv\u00e9es ne sont pas prises en compte.","DATA_COMP":"Rapport entre la population de 15 \u00e0 49 ans test\u00e9e positive au VIH/SIDA et la population totale de 15 \u00e0 49 ans multipli\u00e9e par 100","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de la collecte sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national et par sexe. (Total; Femmes; Hommes)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire  satatistique de la sant\u00e9"},"indicator":"3.3.1","target_id":"3.3","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-03-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"3-3-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 3. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge","SDG_TARGET":"3.3 D\u2019ici \u00e0 2030, mettre fin \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de sida, \u00e0 la tuberculose, au paludisme et aux maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es et combattre l\u2019h\u00e9patite, les maladies transmises par l\u2019eau et autres maladies transmissibles","SDG_INDICATOR":"3.3.2. Taux de d\u00e9pistage de VIH","CONTACT_ORGANISATION":"MSPLS","CONTACT_NAME":"NIYUNGEKO Jacqueline","CONTACT_PHONE":"79976694","CONTACT_EMAIL":"niyungeko.jacqueline@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Le taux de d\u00e9pistage est un indicateur qui montre le pourcentage des gens qui se sont fait d\u00e9pist\u00e9 et qui sont au courant de leur statut s\u00e9rologique par rapport au VIH sur la population totale","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Annuaire statistique sanitaire","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des registres administratifs des formations sanitaires","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MSPLS","COMPILING_ORG":"MSPLS","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation sanitaire au Burundi.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une collecte exhaustive dans les formations sanitaires . Pour le plupart des donn\u00e9es les donn\u00e9es des formations sanitaires priv\u00e9es ne sont pas prises en compte.","DATA_COMP":"(Nombre Total des personnes d\u00e9pist\u00e9es divis\u00e9 par                            Population totale) multipli\u00e9 par 100","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de la collecte sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible par sexe. (Total; Femmes; Hommes)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire  satatistique de la sant\u00e9"},"indicator":"3.3.2","target_id":"3.3","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-03-02","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"3-3-3":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 3. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge","SDG_TARGET":"3.3 D\u2019ici \u00e0 2030, mettre fin \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de sida, \u00e0 la tuberculose, au paludisme et aux maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es et combattre l\u2019h\u00e9patite, les maladies transmises par l\u2019eau et autres maladies transmissibles","SDG_INDICATOR":"3.3.3. Couverture des services PTME (Pr\u00e9vention transmission Materno-Enfantine du VIH SIDA","CONTACT_ORGANISATION":"MSPLS","CONTACT_NAME":"NIYUNGEKO Jacqueline","CONTACT_PHONE":"79976694","CONTACT_EMAIL":"niyungeko.jacqueline@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est la proportion des femmes enceintes test\u00e9es positive au VIH/SIDA qui sont sous protocole PTME par rapport \u00e0 toutes les femmes test\u00e9es positives au VIH/SIDA au cours d'une p\u00e9riode donn\u00e9e.","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Annuaire statistique sanitaire","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des registres administratifs des formations sanitaires","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MSPLS","COMPILING_ORG":"MSPLS","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation sanitaire au Burundi.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une collecte exhaustive dans les formations sanitaires . Pour le plupart des donn\u00e9es les donn\u00e9es des formations sanitaires priv\u00e9es ne sont pas prises en compte.","DATA_COMP":"(Nombre de  femmes enceintes test\u00e9es positives au VIH qui sont sous protocole PTME au cours d'une p\u00e9riode donn\u00e9e divis\u00e9 par le nombre total de femmes test\u00e9es positives au VIH au cours de cette m\u00eame p\u00e9riode) multipli\u00e9 par 100.","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de la collecte sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national.","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire  satatistique de la sant\u00e9"},"indicator":"3.3.3","target_id":"3.3","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-03-03","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"3-3-4":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 3. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge","SDG_TARGET":"3.3 D\u2019ici \u00e0 2030, mettre fin \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de sida, \u00e0 la tuberculose, au paludisme et aux maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es et combattre l\u2019h\u00e9patite, les maladies transmises par l\u2019eau et autres maladies transmissibles","SDG_INDICATOR":"3.3.4. Taux de pr\u00e9valence du paludisme < 5ans","CONTACT_ORGANISATION":"MSPLS","CONTACT_NAME":"NIYUNGEKO Jacqueline","CONTACT_PHONE":"79976694","CONTACT_EMAIL":"niyungeko.jacqueline@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"La pr\u00e9valence du paludisme est le nombre de cas de paludisme pour les enfants de moins de 5 ans sur le nombre total des enfants de moins de 5ans.","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Annuaire statistique sanitaire","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des registres administratifs des formations sanitaires","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MSPLS","COMPILING_ORG":"MSPLS","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation sanitaire au Burundi.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une collecte exhaustive dans les formations sanitaires . Pour le plupart des donn\u00e9es les donn\u00e9es des formations sanitaires priv\u00e9es ne sont pas prises en compte.","DATA_COMP":"(Nombre de cas de paludisme pour les enfants de moins de 5 ans divis\u00e9 par le nombre total d'enfants de moins de 5ans) multipli\u00e9 par 100.","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de la collecte sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national.","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire  satatistique de la sant\u00e9"},"SDG_GOAL":"Goal 3. Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","SDG_TARGET":"3.3 By 2030, end the epidemic of AIDS, tuberculosis, malaria and neglected tropical diseases and combat hepatitis, water-borne diseases and other communicable diseases","SDG_INDICATOR":"3.3.4. Malaria prevalence rate <5 years","CONTACT_ORGANISATION":"MSPLS","CONTACT_NAME":"NIYUNGEKO Jacqueline","CONTACT_PHONE":"79976694","CONTACT_EMAIL":"niyungeko.jacqueline@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"The prevalence of malaria is the number of cases of malaria for children under 5 out of the total number of children under 5.","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Health statistics yearbook","COLL_METHOD":"Data is collected from administrative registers of health facilities","FREQ_COLL":"Collection is done annually","REL_CAL_POLICY":"Every year","DATA_SOURCE":"MSPLS","COMPILING_ORG":"MSPLS","INST_MANDATE":"The Ministerial departments are the members of the SSN whose mission is to collect, process and disseminate the data of their sector.","RATIONALE":"The indicator is relevant because it reflects the health situation in Burundi.","REC_USE_LIM":"Updating the indicator requires exhaustive collection in health facilities. For most of the data, data from private health facilities are not taken into account.","DATA_COMP":"(Number of malaria cases for children under 5 divided by the total number of children under 5) multiplied by 100.","DATA_VALIDATION":"The results of the data collection are validated at two levels: internal validation and validation at the CTIS level before publication","COVERAGE":"The indicator is available at national level.","COMPARABILITY":"The indicator can be compared to other indicators of the same type at regional and international level","OTHER_DOC":"Health statistics yearbook","indicator":"3.3.4","target_id":"3.3","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-03-04","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"3-3-5":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 3. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge","SDG_TARGET":"3.3 D\u2019ici \u00e0 2030, mettre fin \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de sida, \u00e0 la tuberculose, au paludisme et aux maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es et combattre l\u2019h\u00e9patite, les maladies transmises par l\u2019eau et autres maladies transmissibles","SDG_INDICATOR":"3.3.5. Taux de notification de toutes les formes de tuberculose","CONTACT_ORGANISATION":"MSPLS","CONTACT_NAME":"NIYUNGEKO Jacqueline","CONTACT_PHONE":"79976694","CONTACT_EMAIL":"niyungeko.jacqueline@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est le rapport des tests positifs de toutes les formes de tuberculoses par rapport aux cas d\u00e9pist\u00e9s","UNIT_MEASURE":"Pour cent milles","SOURCE_TYPE":"Annuaire statistique sanitaire","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des registres administratifs des formations sanitaires","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MSPLS","COMPILING_ORG":"MSPLS","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation sanitaire au Burundi.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une collecte exhaustive dans les formations sanitaires . Pour le plupart des donn\u00e9es les donn\u00e9es des formations sanitaires priv\u00e9es ne sont pas prises en compte.","DATA_COMP":"Rapport entre les  tests positifs de toutes les formes de tuberculoses et tous les cas d\u00e9pist\u00e9s, multipli\u00e9 par 100000","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de la collecte sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national.","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire  satatistique de la sant\u00e9"},"indicator":"3.3.5","target_id":"3.3","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-03-05","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"3-3-6":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 3. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge","SDG_TARGET":"3.3 D\u2019ici \u00e0 2030, mettre fin \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de sida, \u00e0 la tuberculose, au paludisme et aux maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es et combattre l\u2019h\u00e9patite, les maladies transmises par l\u2019eau et autres maladies transmissibles","SDG_INDICATOR":"3.3.6. Taux de notification des cas contagieux (TPM+)","CONTACT_ORGANISATION":"MSPLS","CONTACT_NAME":"NIYUNGEKO Jacqueline","CONTACT_PHONE":"79976694","CONTACT_EMAIL":"niyungeko.jacqueline@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est le pourcentage des cas notifi\u00e9s contagieux \u00e0 tuberculose pulmonaire \u00e0 microscopie positif par rapport \u00e0 tous les cas d\u00e9pist\u00e9s","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Annuaire statistique sanitaire","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des registres administratifs des formations sanitaires","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MSPLS","COMPILING_ORG":"MSPLS","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation sanitaire au Burundi.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une collecte exhaustive dans les formations sanitaires . Pour le plupart des donn\u00e9es les donn\u00e9es des formations sanitaires priv\u00e9es ne sont pas prises en compte.","DATA_COMP":"Rapport entre les  cas notifi\u00e9s contagieux \u00e0 tuberculose pulmonaire \u00e0 microscopie positif et  tous les cas d\u00e9pist\u00e9s, exprim\u00e9 en pourcentage","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de la collecte sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national.","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire  satatistique de la sant\u00e9"},"indicator":"3.3.6","target_id":"3.3","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-03-06","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"3-3-7":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 3. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge","SDG_TARGET":"3.3 D\u2019ici \u00e0 2030, mettre fin \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de sida, \u00e0 la tuberculose, au paludisme et aux maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es et combattre l\u2019h\u00e9patite, les maladies transmises par l\u2019eau et autres maladies transmissibles","SDG_INDICATOR":"3.3.7. Taux de co\u00efnfection TB \u2013VIH","CONTACT_ORGANISATION":"MSPLS","CONTACT_NAME":"NIYUNGEKO Jacqueline","CONTACT_PHONE":"79976694","CONTACT_EMAIL":"niyungeko.jacqueline@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est le pourcentage des cas de coenfections TB-VIH constat\u00e9 par rapport \u00e0 tous les cas de VIH","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Annuaire statistique sanitaire","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des registres administratifs des formations sanitaires","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MSPLS","COMPILING_ORG":"MSPLS","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation sanitaire au Burundi.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une collecte exhaustive dans les formations sanitaires . Pour le plupart des donn\u00e9es les donn\u00e9es des formations sanitaires priv\u00e9es ne sont pas prises en compte.","DATA_COMP":"Rapport entre les cas de coenfections TB-VIH et tous les cas de VIH, axprim\u00e9 en pourcentage","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de la collecte sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national.","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire  satatistique de la sant\u00e9"},"indicator":"3.3.7","target_id":"3.3","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-03-07","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"3-7-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 3. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge","SDG_TARGET":"3.7 D\u2019ici \u00e0 2030, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services de soins de sant\u00e9 sexuelle et procr\u00e9ative, y compris \u00e0 des fins de planification familiale, d\u2019information et d\u2019\u00e9ducation, et veiller \u00e0 la prise en compte de la sant\u00e9 procr\u00e9ative dans les strat\u00e9gies et programmes nationaux","SDG_INDICATOR":"3.7.1. Taux de pr\u00e9valence contraceptive pour les femmes en unions (en %)","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9, Ponit focal ODD","CONTACT_FUNCT":"Chef de Service et Point focal","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est le rapport entre les femmes de 15 \u00e0 49 ans en union qui utilisent une m\u00e9thode contraceptive et toutes les femmes de 15 \u00e0 49 ans en union au cours de l'ann\u00e9e.","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"EDSB-III, 2016-2017","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2021 (Prochaine EDS)","REL_CAL_POLICY":"En 2022","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation d\u00e9mographique et sanitaire de la population .","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens.","DATA_COMP":"(Nombre de femmes de 15 \u00e0 49 ans  en union qui utilisent une m\u00e9thode contraceptive au cours de l\u2019ann\u00e9e concern\u00e9e divis\u00e9 par  l'effectif total de femmes \u00e2g\u00e9es de  15 \u00e0 49 ans en union  moins le nombre de grossesses attendues au cours de l\u2019ann\u00e9e) multipli\u00e9 par 100","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national, province, Milieu de r\u00e9sidence (Total; Milieu urbain; Milieu rural)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate D\u00e9mographique et de Sant\u00e9 2016-2017"},"indicator":"3.7.1","target_id":"3.7","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-07-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"3-7-2":{"indicator":"3.7.2","target_id":"3.7","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-07-02","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"3-8-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 3. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge","SDG_TARGET":"3.8 Faire en sorte que chacun b\u00e9n\u00e9ficie d \u2019une couverture sanitaire universelle, comprenant une protection contre les risques financiers et donnant acc\u00e8s \u00e0 des services de sant\u00e9 essentiels de qualit\u00e9 et \u00e0 des m\u00e9dicaments et vaccins essentiels s\u00fbrs, efficaces, de qualit\u00e9 et d\u2019un co\u00fbt abordable","SDG_INDICATOR":"3.8.1. % d\u2019enfants compl\u00e8tement vaccin\u00e9s","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9, Ponit focal ODD","CONTACT_FUNCT":"Chef de Service et Point focal","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est la proportion d'enfants de 12 \u00e0 23 mois ayant re\u00e7u toutes les doses de vaccins","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"EDSB-III, 2016-2017","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2021 (Prochaine EDS)","REL_CAL_POLICY":"En 2022","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation d\u00e9mographique et sanitaire de la population .","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens.","DATA_COMP":"Nombre d'enfants de 12 \u00e0 23 mois ayant re\u00e7u toutes les doses de vaccins multipli\u00e9 par 100 et divis\u00e9 par la population de 12 \u00e0 23 mois attendue.","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national, province, Milieu de r\u00e9sidence (Total; Milieu urbain; Milieu rural)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate D\u00e9mographique et de Sant\u00e9 2016-2017"},"indicator":"3.8.1","target_id":"3.8","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-08-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"3-8-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 3. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge","SDG_TARGET":"3.8 Faire en sorte que chacun b\u00e9n\u00e9ficie d \u2019une couverture sanitaire universelle, comprenant une protection contre les risques financiers et donnant acc\u00e8s \u00e0 des services de sant\u00e9 essentiels de qualit\u00e9 et \u00e0 des m\u00e9dicaments et vaccins essentiels s\u00fbrs, efficaces, de qualit\u00e9 et d\u2019un co\u00fbt abordable","SDG_INDICATOR":"3.8.2. Couverture des services PTME (Pr\u00e9vention Transmission Materno-Enfantine du VIH)","CONTACT_ORGANISATION":"MSPLS","CONTACT_NAME":"NIYUNGEKO Jacqueline","CONTACT_PHONE":"79976694","CONTACT_EMAIL":"niyungeko.jacqueline@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est la proportion des femmes enceintes test\u00e9es positive au VIH/SIDA qui sont sous protocole PTME par rapport \u00e0 toutes les femmes test\u00e9es positives au VIH/SIDA au cours d'une p\u00e9riode donn\u00e9e.","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Annuaire statistique sanitaire","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des registres administratifs des formations sanitaires","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MSPLS","COMPILING_ORG":"MSPLS","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation sanitaire au Burundi.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une collecte exhaustive dans les formations sanitaires . Pour le plupart des donn\u00e9es les donn\u00e9es des formations sanitaires priv\u00e9es ne sont pas prises en compte.","DATA_COMP":"(Nombre de  femmes enceintes test\u00e9es positives au VIH qui sont sous protocole PTME au cours d'une p\u00e9riode donn\u00e9e divis\u00e9 par le nombre total de femmes test\u00e9es positives au VIH au cours de cette m\u00eame p\u00e9riode) multipli\u00e9 par 100.","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de la collecte sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national.","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire  satatistique de la sant\u00e9"},"indicator":"3.8.2","target_id":"3.8","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-08-02","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"3-8-3":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 3. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge","SDG_TARGET":"3.8 Faire en sorte que chacun b\u00e9n\u00e9ficie d \u2019une couverture sanitaire universelle, comprenant une protection contre les risques financiers et donnant acc\u00e8s \u00e0 des services de sant\u00e9 essentiels de qualit\u00e9 et \u00e0 des m\u00e9dicaments et vaccins essentiels s\u00fbrs, efficaces, de qualit\u00e9 et d\u2019un co\u00fbt abordable","SDG_INDICATOR":"3.8.3. % de m\u00e9nages affili\u00e9s \u00e0 la mutualit\u00e9 recevant des revenus g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par la synergie entre les programmes de croissance et les unit\u00e9s mutuelles (%)","CONTACT_ORGANISATION":"SEP/CNPS","CONTACT_NAME":"MUTUYEYEZU Francine","CONTACT_PHONE":"79299237","CONTACT_EMAIL":"mutfrancy2013@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"la proportion des adh\u00e9rents qui sont couvertes par les mutuelles par rapport au nombre de m\u00e9nages .","SOURCE_TYPE":"SEP/CNPS, Rapport sur la revue semestrielle","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des  rapports des enqu\u00eates et des annuaires statistiques sectoriels","FREQ_COLL":"La collecte se fait semestriellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque semestre","DATA_SOURCE":"SP/CNPS","COMPILING_ORG":"SP/CNPS","INST_MANDATE":"Les Institutions Etatiques sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation de la s\u00e9curit\u00e9 socialei.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une collecte exhaustive des donn\u00e9es dans les mutualit\u00e9s de sant\u00e9 priv\u00e9es","DATA_COMP":"la proportion des adh\u00e9rents qui sont couvertes par les mutuelles par rapport au nombre de m\u00e9nages .","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de la collecte sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national.","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport sur la revue semestrielle"},"indicator":"3.8.3","target_id":"3.8","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-08-03","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"3-8-4":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 3. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge","SDG_TARGET":"3.8 Faire en sorte que chacun b\u00e9n\u00e9ficie d \u2019une couverture sanitaire universelle, comprenant une protection contre les risques financiers et donnant acc\u00e8s \u00e0 des services de sant\u00e9 essentiels de qualit\u00e9 et \u00e0 des m\u00e9dicaments et vaccins essentiels s\u00fbrs, efficaces, de qualit\u00e9 et d\u2019un co\u00fbt abordable","SDG_INDICATOR":"3.8.4. Taux de couverture de la population en assurance maladie (%)","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9, Ponit focal ODD","CONTACT_FUNCT":"Chef de Service et Point focal","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est la proportion de la population disposant une couverture en assurance maladie","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"EDSB-III, 2016-2017","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2021 (Prochaine EDS)","REL_CAL_POLICY":"En 2022","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation d\u00e9mographique et sanitaire de la population .","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens.","DATA_COMP":"Rapport entre  l'effectif de la population ayant la couverture en assurance maladie diviser par l'effectif total de la population, multipli\u00e9 par 100","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national, province, Milieu de r\u00e9sidence (Femmes; Hommes)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate D\u00e9mographique et de Sant\u00e9 2016-2017"},"indicator":"3.8.4","target_id":"3.8","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-08-04","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"3-a-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 3. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge","SDG_TARGET":"3.a Renforcer dans tous les pays, selon qu\u2019il convient, l\u2019application de la Convention-cadre de l\u2019Organisation mondiale de la Sant\u00e9 pour la lutte antitabac","SDG_INDICATOR":"3.a.1.Pr\u00e9valence de la consommation actuelle de tabac chez les plus de 15 ans (taux comparatifs par \u00e2ge)","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9, Ponit focal ODD","CONTACT_FUNCT":"Chef de Service et Point focal","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est la proportion des personnes des 15 ans et plus qui consomment le tabac par rapport \u00e0 toute la population de 15 ans et plus","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"EDSB-III, 2016-2017","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2021 (Prochaine EDS)","REL_CAL_POLICY":"En 2022","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation d\u00e9mographique et sanitaire de la population .","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens.","DATA_COMP":"Rapport entre les personnes de 15 et plus consommant le tabac et la population de 15 ans et plus, multipli\u00e9 par 100","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate D\u00e9mographique et de Sant\u00e9"},"SDG_GOAL":"Goal 3. Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","SDG_TARGET":"3.a Strengthen in all countries, as appropriate, the implementation of the World Health Organization&#39;s Framework Convention on Tobacco Control","SDG_INDICATOR":"3.a.1.Prevalence of current tobacco consumption among those over 15 years of age (comparative rates by age)","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modest","ORGANISATION_UNIT":"Department of Social Studies and Statistics and Poverty Monitoring, Ponit focal ODD","CONTACT_FUNCT":"Head of Service and Focal Point","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"It is the proportion of people aged 15 and over who use tobacco compared to the entire population aged 15 and over","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"EDSB-III, 2016-2017","COLL_METHOD":"Data are collected from household surveys using the \"household\" questionnaire","FREQ_COLL":"The probable date of the next collection will be 2021 (Next DHS)","REL_CAL_POLICY":"In 2022","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"ISTEEBU is responsible for compiling this indicator at the national level","INST_MANDATE":"ISTEEBU is the body recognized by the Burundian government for the collection, processing and dissemination of official statistics helping in planning and decision-making.","RATIONALE":"The indicator is relevant because it reflects the demographic and health situation of the population.","REC_USE_LIM":"Updating the indicator requires a household survey which is very resource intensive.","DATA_COMP":"Ratio of people aged 15 and over who use tobacco to the population aged 15 and over, multiplied by 100","DATA_VALIDATION":"The results of the survey are validated at two levels: technical validation and official validation before publication","COVERAGE":"The indicator is available at national level","COMPARABILITY":"The indicator can be compared to other indicators of the same type at regional and international level","OTHER_DOC":"Demographic and Health Survey Report","indicator":"3.a.1","target_id":"3.a","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-0a-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"3-b-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 3. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge","SDG_TARGET":"3.b Appuyer la recherche et le d\u00e9veloppement de vaccins et de m\u00e9dicaments contre les maladies, transmissibles ou non, qui touchent principalement les habitants des pays en d\u00e9veloppement, donner acc\u00e8s, \u00e0 un co\u00fbt abordable, aux m\u00e9dicaments et vaccins essentiels, conform\u00e9ment \u00e0 la D\u00e9claration de Doha sur l\u2019Accord sur les aspects des droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle qui touchent au commerce (ADPIC) et la sant\u00e9 publique, qui r\u00e9affirme le droit qu\u2019ont les pays en d\u00e9veloppement de tirer pleinement parti des dispositions de cet accord qui m\u00e9nagent une flexibilit\u00e9 lorsqu\u2019il s\u2019agit de prot\u00e9ger la sant\u00e9 publique et, en particulier, d\u2019assurer l\u2019acc\u00e8s universel aux m\u00e9dicaments","SDG_INDICATOR":"3.b.2.Montant total net de l\u2019aide publique au d\u00e9veloppement consacr\u00e9 \u00e0 la recherche m\u00e9dicale et aux soins de sant\u00e9 de base","STAT_CONC_DEF":"C'est la proportion des d\u00e9penses publiques allou\u00e9es \u00e0 la recherche en sante aux d\u00e9penses totales publiques de la sant\u00e9.","DATA_COMP":"Rapport entre les  d\u00e9penses publiques allou\u00e9es \u00e0 la recherche en sante et les  d\u00e9penses totales publiques de la sant\u00e9, exprim\u00e9 en pourcentage.","COVERAGE":"Non disponible"},"indicator":"3.b.2","target_id":"3.b","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-0b-02","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"3-c-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 3. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge","SDG_TARGET":"3.c Accro\u00eetre consid\u00e9rablement le budget de la sant\u00e9 et le recrutement, le perfectionnement, la formation et le maintien en poste du personnel de sant\u00e9 dans les pays en d\u00e9veloppement, notamment dans les pays les moins avanc\u00e9s et les petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement","SDG_INDICATOR":"3.c.1.Densit\u00e9 et r\u00e9partition du personnel de sant\u00e9","CONTACT_ORGANISATION":"MSPLS","CONTACT_NAME":"NIYUNGEKO Jacqueline","CONTACT_PHONE":"79976694","CONTACT_EMAIL":"niyungeko.jacqueline@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est le nombre de la population par personnel de sant\u00e9 (diff\u00e9rentes cat\u00e9gories).","UNIT_MEASURE":"Nombre de personnes par Cat\u00e9gorie de personnel de sant\u00e9","SOURCE_TYPE":"Annuaire statistique sanitaire","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des registres administratifs des formations sanitaires","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MSPLS","COMPILING_ORG":"MSPLS","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation sanitaire au Burundi.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une collecte exhaustive dans les formations sanitaires . Pour le plupart des donn\u00e9es les donn\u00e9es des formations sanitaires priv\u00e9es ne sont pas prises en compte.","DATA_COMP":"Population total divis\u00e9e par le nombre de personnel par cat\u00e9gorie.","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de la collecte sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national.","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire  satatistique de la sant\u00e9"},"indicator":"3.c.1","target_id":"3.c","sdg_goal":"3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-0c-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"4-1-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 4. Assurer \u00e0 tous une \u00e9ducation \u00e9quitable, inclusive et de qualit\u00e9 et des possibilit\u00e9s d\u2019apprentissage tout au long de la vie","SDG_TARGET":"4.1 D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que toutes les filles et tous les gar\u00e7ons suivent, sur un pied d\u2019\u00e9galit\u00e9, un cycle complet d\u2019enseignement primaire et secondaire gratuit et de qualit\u00e9, les dotant d\u2019acquis v\u00e9ritablement utiles","SDG_INDICATOR":"4.1.1. Taux net de scolarisation (\u00e9cole primaire)","CONTACT_ORGANISATION":"MEFTP","CONTACT_NAME":"BARANKIGA Eug\u00e9nie","CONTACT_PHONE":"69126765","CONTACT_EMAIL":"eugenibar2017@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Rapport entre le nombre d'\u00e9l\u00e8ves inscrits \u00e0 un niveau d'enseignement, ayant l'\u00e2ge officiel de scolarisation \u00e0 ce niveau et la population totale d'\u00e2ge officiel de scolarisation \u00e0 ce niveau.","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Bureau de la planification et des statistiques de l'\u00e9ducation, annuaire statistique","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des Etablissements scolaires \u00e0 l'aide du Questionnaire","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MEFTP","COMPILING_ORG":"MEFTP","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation \u00e9ducative au Burundi.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des \u00e9tablissements scolaires du territoire du Burundi . La r\u00e9ticence est constat\u00e9 pour les \u00e9tablissements priv\u00e9s.","DATA_COMP":"(Le nombre d'\u00e9l\u00e8ves inscrits \u00e0 un niveau d'enseignement, ayant l'\u00e2ge officiel de scolarisation \u00e0 ce niveau divis\u00e9 par  la population totale d'\u00e2ge officiel de scolarisation \u00e0 ce niveau) multipli\u00e9 par 100.","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national.","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire  satatistique de l'Education"},"SDG_GOAL":"Goal 4. Ensure equitable, inclusive and quality education and lifelong learning opportunities for all","SDG_TARGET":"4.1 By 2030, ensure that all girls and boys complete free, quality primary and secondary education on an equal basis, providing them with meaningful learning","SDG_INDICATOR":"4.1.1. Net enrollment rate (primary school)","CONTACT_ORGANISATION":"MEFTP","CONTACT_NAME":"BARANKIGA Eugenie","CONTACT_PHONE":"69126765","CONTACT_EMAIL":"eugenibar2017@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Ratio between the number of pupils enrolled in a level of education, having the official schooling age at that level and the total population of official schooling age at that level.","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Bureau of Educational Planning and Statistics, Statistical Yearbook","COLL_METHOD":"Data are collected from surveys of schools using the Questionnaire","FREQ_COLL":"Collection is done annually","REL_CAL_POLICY":"Every year","DATA_SOURCE":"MEFTP","COMPILING_ORG":"MEFTP","INST_MANDATE":"The Ministerial departments are the members of the SSN whose mission is to collect, process and disseminate the data of their sector.","RATIONALE":"The indicator is relevant because it reflects the educational situation in Burundi.","REC_USE_LIM":"Updating the indicator requires a survey of schools in the territory of Burundi. The reluctance is noted for private establishments.","DATA_COMP":"(The number of students enrolled in a given level of education, having the official school age at that level divided by the total official school age population at that level) multiplied by 100.","DATA_VALIDATION":"The results of the survey are validated at two levels: internal validation and validation at the CTIS level before publication","COVERAGE":"The indicator is available at national level.","COMPARABILITY":"The indicator can be compared to other indicators of the same type at regional and international level","OTHER_DOC":"Education Statistics Yearbook","indicator":"4.1.1","target_id":"4.1","sdg_goal":"4","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"04-01-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"4-1-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 4. Assurer \u00e0 tous une \u00e9ducation \u00e9quitable, inclusive et de qualit\u00e9 et des possibilit\u00e9s d\u2019apprentissage tout au long de la vie","SDG_TARGET":"4.1 D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que toutes les filles et tous les gar\u00e7ons suivent, sur un pied d\u2019\u00e9galit\u00e9, un cycle complet d\u2019enseignement primaire et secondaire gratuit et de qualit\u00e9, les dotant d\u2019acquis v\u00e9ritablement utiles","SDG_INDICATOR":"4.1.2. Taux brut de scolarisation (\u00e9cole post fondamentale)","CONTACT_ORGANISATION":"MEFTP","CONTACT_NAME":"BARANKIGA Eug\u00e9nie","CONTACT_PHONE":"69126765","CONTACT_EMAIL":"eugenibar2017@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"ce sont les effectifs d\u2019\u00e9l\u00e8ves  scolaris\u00e9 dans un cycle donn\u00e9  quel que soit leur \u00e2ge, et  la population en \u00e2ge officiel de scolarisation (7-15 ans pour le fondamental, 16-19 ans pour le post fondamental)","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Bureau de la planification et des statistiques de l'\u00e9ducation, annuaire statistique","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des Etablissements scolaires \u00e0 l'aide du Questionnaire","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MEFTP","COMPILING_ORG":"MEFTP","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation \u00e9ducative au Burundi.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des \u00e9tablissements scolaires du territoire du Burundi . La r\u00e9ticence est constat\u00e9 pour les \u00e9tablissements priv\u00e9s.","DATA_COMP":"Rapport  entre les effectifs d\u2019\u00e9l\u00e8ves  scolaris\u00e9 dans un cycle donn\u00e9  quel que soit leur \u00e2ge, et  la population en \u00e2ge officiel de scolarisation (7-15 ans pour le fondamental, 16-19 ans pour le post fondamental)","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national et par sexe. ([Premier cyle: Total, Femmes, Hommes]; [Cycle 4: Total, Femmes, Hommes]; [Post-fondamental g\u00e9n\u00e9ral et p\u00e9dagogique: National, Femmes, Hommes])","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire  satatistique de l'Education"},"indicator":"4.1.2","target_id":"4.1","sdg_goal":"4","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"04-01-02","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"4-1-3":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 4. Assurer \u00e0 tous une \u00e9ducation \u00e9quitable, inclusive et de qualit\u00e9 et des possibilit\u00e9s d\u2019apprentissage tout au long de la vie","SDG_TARGET":"4.1 D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que toutes les filles et tous les gar\u00e7ons suivent, sur un pied d\u2019\u00e9galit\u00e9, un cycle complet d\u2019enseignement primaire et secondaire gratuit et de qualit\u00e9, les dotant d\u2019acquis v\u00e9ritablement utiles","SDG_INDICATOR":"4.1.3. Indice de parit\u00e9 (\u00e9cole primaire et secondaire)","CONTACT_ORGANISATION":"MEFTP","CONTACT_NAME":"BARANKIGA Eug\u00e9nie","CONTACT_PHONE":"69126765","CONTACT_EMAIL":"eugenibar2017@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"c'est le rapport entre filles  etgar\u00e7ons","UNIT_MEASURE":"proportion","SOURCE_TYPE":"Bureau de la planification et des statistiques de l'\u00e9ducation, annuaire statistique","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des Etablissements scolaires \u00e0 l'aide du Questionnaire","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MEFTP","COMPILING_ORG":"MEFTP","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation \u00e9ducative au Burundi.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des \u00e9tablissements scolaires du territoire du Burundi . La r\u00e9ticence est constat\u00e9 pour les \u00e9tablissements priv\u00e9s.","DATA_COMP":"Nombre de filles / Nombre de gar\u00e7ons","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"Primaire; Secondaire premier cycle/Fondamental; Secondaire 2\u00e8me cycle/Post fondamental; [Post-fondamental: A l'entr\u00e9e du cycle, G\u00e9n\u00e9ral et p\u00e9dagogique, Technique]; [A la Fin du cycle: A l'entr\u00e9e du cycle, G\u00e9n\u00e9ral et p\u00e9dagogique, Technique]","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire  satatistique de l'Education"},"indicator":"4.1.3","target_id":"4.1","sdg_goal":"4","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"04-01-03","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"4-1-4":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 4. Assurer \u00e0 tous une \u00e9ducation \u00e9quitable, inclusive et de qualit\u00e9 et des possibilit\u00e9s d\u2019apprentissage tout au long de la vie","SDG_TARGET":"4.1 D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que toutes les filles et tous les gar\u00e7ons suivent, sur un pied d\u2019\u00e9galit\u00e9, un cycle complet d\u2019enseignement primaire et secondaire gratuit et de qualit\u00e9, les dotant d\u2019acquis v\u00e9ritablement utiles","SDG_INDICATOR":"4.1.4. Taux de redoublement (\u00e9cole primaire et secondaire)","CONTACT_ORGANISATION":"MEFTP","CONTACT_NAME":"BARANKIGA Eug\u00e9nie","CONTACT_PHONE":"69126765","CONTACT_EMAIL":"eugenibar2017@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C\u2019est la proportion d\u2019\u00e9l\u00e8ves inscrits dans une classe donn\u00e9e au cours d\u2019une ann\u00e9e scolaire donn\u00e9e qui \u00e9tudient dans la m\u00eame classe au cours de l\u2019ann\u00e9e scolaire suivante.","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Bureau de la planification et des statistiques de l'\u00e9ducation, annuaire statistique","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des Etablissements scolaires \u00e0 l'aide du Questionnaire","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MEFTP","COMPILING_ORG":"MEFTP","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation \u00e9ducative au Burundi.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des \u00e9tablissements scolaires du territoire du Burundi . La r\u00e9ticence est constat\u00e9 pour les \u00e9tablissements priv\u00e9s.","DATA_COMP":"Rapport entre le nombre d'\u00e9l\u00e8ves redoublant pour l'Ann\u00e9e X et le Nombre d'\u00e9l\u00e8ves inscrits pour l'Ann\u00e9e X-1, multipli\u00e9 par 100","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national par cycle et par sexe. ([Primaire: Total, Filles, Gar\u00e7ons]; [Secondaire premier cycle: Total, Filles, Gar\u00e7ons]; [Secondaire 2\u00e8me cycle: Total, Filles, Gar\u00e7ons])","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire  satatistique de l'Education"},"indicator":"4.1.4","target_id":"4.1","sdg_goal":"4","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"04-01-04","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"4-1-5":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 4. Assurer \u00e0 tous une \u00e9ducation \u00e9quitable, inclusive et de qualit\u00e9 et des possibilit\u00e9s d\u2019apprentissage tout au long de la vie","SDG_TARGET":"4.1 D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que toutes les filles et tous les gar\u00e7ons suivent, sur un pied d\u2019\u00e9galit\u00e9, un cycle complet d\u2019enseignement primaire et secondaire gratuit et de qualit\u00e9, les dotant d\u2019acquis v\u00e9ritablement utiles","SDG_INDICATOR":"4.1.5. Taux d\u2019ach\u00e8vement","CONTACT_ORGANISATION":"MEFTP","CONTACT_NAME":"BARANKIGA Eug\u00e9nie","CONTACT_PHONE":"69126765","CONTACT_EMAIL":"eugenibar2017@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Proportion des \u00e9l\u00e8ves nouvellement admis en derni\u00e8re ann\u00e9e d'un cycle par rapport \u00e0 l'effectif de la population d'\u00e2ge th\u00e9orique au niveau concern\u00e9","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Bureau de la planification et des statistiques de l'\u00e9ducation, annuaire statistique","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des Etablissements scolaires \u00e0 l'aide du Questionnaire","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MEFTP","COMPILING_ORG":"MEFTP","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation \u00e9ducative au Burundi.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des \u00e9tablissements scolaires du territoire du Burundi . La r\u00e9ticence est constat\u00e9 pour les \u00e9tablissements priv\u00e9s.","DATA_COMP":"Rapport entre l\u2019ensemble des nouveaux admis en derni\u00e8re ann\u00e9e  d\u2019un cycle d\u2019enseignement (primaire ou secondaire) et la population ayant l\u2019\u00e2ge auquel on acc\u00e8de \u00e0 ce niveau.","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national, par cycle et par sexe. ([Primaire: Total, Filles, Gar\u00e7ons]; [Secondaire premier cycle: Total, Filles, Gar\u00e7ons]; [Secondaire 2\u00e8me cycle: Total, Filles, Gar\u00e7ons])","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire  satatistique de l'Education"},"indicator":"4.1.5","target_id":"4.1","sdg_goal":"4","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"04-01-05","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"4-2-1":{"indicator":"4.2.1","target_id":"4.2","sdg_goal":"4","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"04-02-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"4-4-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 4. Assurer \u00e0 tous une \u00e9ducation \u00e9quitable, inclusive et de qualit\u00e9 et des possibilit\u00e9s d\u2019apprentissage tout au long de la vie","SDG_TARGET":"4.4 D\u2019ici \u00e0 2030, augmenter nettement le nombre de jeunes et d\u2019adultes disposant des comp\u00e9tences, notamment techniques et professionnelles, n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019emploi, \u00e0 l\u2019obtention d\u2019un travail d\u00e9cent et \u00e0 l\u2019entrepreneuriat","SDG_INDICATOR":"4.4.1. % des sortants de 6\u00e8me ann\u00e9e scolaris\u00e9s dans les CEM (public et priv\u00e9s)","STAT_CONC_DEF":"Proportion de \u00e9l\u00e8ves entrant dans les Centre d'Enseignement des M\u00e9tiers par rapport \u00e0 tous les \u00e9l\u00e8ves ayant termin\u00e9 la 6 \u00e8me","UNIT_MEASURE":"%","DATA_COMP":"Rapport entre les \u00e9l\u00e8ves entrant dans les Centres d'Enseignement des M\u00e9tiers et tous les \u00e9l\u00e8ves ayant termin\u00e9 la 6 \u00e8me, multipli\u00e9 par 100.","COVERAGE":"Non disponible"},"SDG_GOAL":"Goal 4. Ensure equitable, inclusive and quality education and lifelong learning opportunities for all","SDG_TARGET":"4.4 By 2030, significantly increase the number of young people and adults with the skills, including technical and vocational skills, necessary for employment, decent work and entrepreneurship","SDG_INDICATOR":"4.4.1. % of 6th year leavers enrolled in CEMs (public and private)","STAT_CONC_DEF":"Proportion of students entering vocational training centers compared to all students having completed 6 th","UNIT_MEASURE":"%","DATA_COMP":"Ratio between students entering Trades Education Centers and all students having completed 6th grade, multiplied by 100.","COVERAGE":"Not available","indicator":"4.4.1","target_id":"4.4","sdg_goal":"4","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"04-04-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"4-4-3":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 4. Assurer \u00e0 tous une \u00e9ducation \u00e9quitable, inclusive et de qualit\u00e9 et des possibilit\u00e9s d\u2019apprentissage tout au long de la vie","SDG_TARGET":"4.4 D\u2019ici \u00e0 2030, augmenter nettement le nombre de jeunes et d\u2019adultes disposant des comp\u00e9tences, notamment techniques et professionnelles, n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019emploi, \u00e0 l\u2019obtention d\u2019un travail d\u00e9cent et \u00e0 l\u2019entrepreneuriat","SDG_INDICATOR":"4.4.3. Indice de parit\u00e9 pour le public et le priv\u00e9 (\u00e9ducation sup\u00e9rieur)","CONTACT_ORGANISATION":"MEFTP","CONTACT_NAME":"BARANKIGA Eug\u00e9nie","CONTACT_PHONE":"69126765","CONTACT_EMAIL":"eugenibar2017@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"c'est le rapport entre filles  et gar\u00e7ons","UNIT_MEASURE":"proportion","SOURCE_TYPE":"Bureau de la planification et des statistiques de l'\u00e9ducation, annuaire statistique","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des Etablissements scolaires \u00e0 l'aide du Questionnaire","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MEFTP","COMPILING_ORG":"MEFTP","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation \u00e9ducative au Burundi.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des \u00e9tablissements scolaires du territoire du Burundi . La r\u00e9ticence est constat\u00e9 pour les \u00e9tablissements priv\u00e9s.","DATA_COMP":"Nombre de filles / Nombre de gar\u00e7ons","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national et par secteur. (Total; Priv\u00e9; Public)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire  satatistique de l'Education"},"indicator":"4.4.3","target_id":"4.4","sdg_goal":"4","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"04-04-03","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"4-5-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 4. Assurer \u00e0 tous une \u00e9ducation \u00e9quitable, inclusive et de qualit\u00e9 et des possibilit\u00e9s d\u2019apprentissage tout au long de la vie","SDG_TARGET":"4.5 D\u2019ici \u00e0 2030, \u00e9liminer les in\u00e9galit\u00e9s entre les sexes dans le domaine de l\u2019\u00e9ducation et assurer l\u2019\u00e9galit\u00e9 d\u2019acc\u00e8s des personnes vuln\u00e9rables, y compris les personnes handicap\u00e9es, les autochtones et les enfants en situation vuln\u00e9rable, \u00e0 tous les niveaux d \u2019enseignement et de formation professionnelle","SDG_INDICATOR":"4.5.1 b) Indice de parit\u00e9 fille/ gar\u00e7on \u00e0 l'\u00e9cole post fondamentale","CONTACT_ORGANISATION":"MEFTP","CONTACT_NAME":"BARANKIGA Eug\u00e9nie","CONTACT_PHONE":"69126765","CONTACT_EMAIL":"eugenibar2017@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"c'est le rapport entre filles  et gar\u00e7ons","UNIT_MEASURE":"proportion","SOURCE_TYPE":"Bureau de la planification et des statistiques de l'\u00e9ducation, annuaire statistique","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des Etablissements scolaires \u00e0 l'aide du Questionnaire","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MEFTP","COMPILING_ORG":"MEFTP","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation \u00e9ducative au Burundi.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des \u00e9tablissements scolaires du territoire du Burundi . La r\u00e9ticence est constat\u00e9 pour les \u00e9tablissements priv\u00e9s.","DATA_COMP":"Nombre de filles / Nombre de gar\u00e7ons","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire  satatistique de l'Education"},"indicator":"4.5.1","target_id":"4.5","sdg_goal":"4","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"04-05-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"4-a-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 4. Assurer \u00e0 tous une \u00e9ducation \u00e9quitable, inclusive et de qualit\u00e9 et des possibilit\u00e9s d\u2019apprentissage tout au long de la vie","SDG_TARGET":"4.a Construire des \u00e9tablissements scolaires qui soient adapt\u00e9s aux enfants, aux personnes handicap\u00e9es et aux deux sexes ou adapter les \u00e9tablissements existants \u00e0 cette fin et fournir \u00e0 tous un cadre d\u2019apprentissage s\u00fbr, non violent, inclusif et efficace","SDG_INDICATOR":"4.a.1.Proportion d\u2019\u00e9tablissements scolaires ayant acc\u00e8s \u00e0 : a) l\u2019\u00e9lectricit\u00e9; b) l\u2019Internet \u00e0 des fins p\u00e9dagogiques; c) des ordinateurs \u00e0 des fins p\u00e9dagogiques; d) des infrastructures et des mat\u00e9riels adapt\u00e9s aux \u00e9l\u00e8ves handicap\u00e9s; e) une alimentation de base en eau potable;","CONTACT_ORGANISATION":"MEFTP","CONTACT_NAME":"BARANKIGA Eug\u00e9nie","CONTACT_PHONE":"69126765","CONTACT_EMAIL":"eugenibar2017@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est le rapport entre le nombre d'\u00e9tablissements disposant d'une infrastructure donn\u00e9e et le nombre total des \u00e9tablissements.","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Bureau de la planification et des statistiques de l'\u00e9ducation, annuaire statistique","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des Etablissements scolaires \u00e0 l'aide du Questionnaire","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MEFTP","COMPILING_ORG":"MEFTP","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation \u00e9ducative au Burundi.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des \u00e9tablissements scolaires du territoire du Burundi . La r\u00e9ticence est constat\u00e9 pour les \u00e9tablissements priv\u00e9s.","DATA_COMP":"Nombre d'\u00e9tablissement disposant d'une infrastructure donn\u00e9e divis\u00e9 par le nombre total d'\u00e9tablissemnt, multipli\u00e9 par 100","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national et par cycle. ([Eau potable: Prescolaire, Fondamentale, Post-fondamental g\u00e9n\u00e9ral et p\u00e9dagogique, Post-fondamental technique]; [Electricit\u00e9: Prescolaire, Fondamentale, Post-fondamental g\u00e9n\u00e9ral et p\u00e9dagogique, Post-fondamental technique])","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire  satatistique de l'Education"},"SDG_GOAL":"Goal 4. Ensure equitable, inclusive and quality education and lifelong learning opportunities for all","SDG_TARGET":"4.a Build or adapt existing schools that are child, disabled and gender-friendly and provide a safe, non-violent, inclusive and effective learning environment for all","SDG_INDICATOR":"4.a.1.Proportion of schools with access to: a) electricity; b) the Internet for educational purposes; c) computers for educational purposes; d) infrastructure and materials adapted to disabled pupils; e) a basic supply of potable water;","CONTACT_ORGANISATION":"MEFTP","CONTACT_NAME":"BARANKIGA Eugenie","CONTACT_PHONE":"69126765","CONTACT_EMAIL":"eugenibar2017@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"It is the ratio between the number of establishments with a given infrastructure and the total number of establishments.","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Bureau of Educational Planning and Statistics, Statistical Yearbook","COLL_METHOD":"Data are collected from surveys of schools using the Questionnaire","FREQ_COLL":"Collection is done annually","REL_CAL_POLICY":"Every year","DATA_SOURCE":"MEFTP","COMPILING_ORG":"MEFTP","INST_MANDATE":"The Ministerial departments are the members of the SSN whose mission is to collect, process and disseminate the data of their sector.","RATIONALE":"The indicator is relevant because it reflects the educational situation in Burundi.","REC_USE_LIM":"Updating the indicator requires a survey of schools in the territory of Burundi. The reluctance is noted for private establishments.","DATA_COMP":"Number of establishments with a given infrastructure divided by the total number of establishments, multiplied by 100","DATA_VALIDATION":"The results of the survey are validated at two levels: internal validation and validation at the CTIS level before publication","COVERAGE":"The indicator is available at national level and by cycle. ([Drinking water: Preschool, Basic, General and educational post-basic, Technical post-basic]; [Electricity: Preschool, Basic, General and educational post-basic, Technical post-basic])","COMPARABILITY":"The indicator can be compared to other indicators of the same type at regional and international level","OTHER_DOC":"Education Statistics Yearbook","indicator":"4.a.1","target_id":"4.a","sdg_goal":"4","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"04-0a-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"5-1-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 5. Parvenir \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des sexes et autonomiser toutes les femmes et les filles","SDG_TARGET":"5.1 Mettre fin, partout dans le monde, \u00e0 toutes les formes de discrimination \u00e0 l\u2019\u00e9gard des femmes et des filles","SDG_INDICATOR":"5.1.2. % si\u00e8ge occup\u00e9 par des femmes dans le parlement national","CONTACT_ORGANISATION":"PARLEMENT ET SENAT","CONTACT_NAME":"Site  du Parlement et du S\u00e9nat","STAT_CONC_DEF":"C'est le rapport entre le nombre des si\u00e8ges occup\u00e9es par les femmes et  le nombre total de si\u00e8ges du parlement et du S\u00e9nat","SOURCE_TYPE":"Site de l'Assembl\u00e9e National et du S\u00e9nat","COLL_METHOD":"Consultation  du Site de l'Assembl\u00e9e et du S\u00e9n\u00e9t","FREQ_COLL":"NA","REL_CAL_POLICY":"NA","DATA_SOURCE":"NA","COMPILING_ORG":"NA","INST_MANDATE":"NA","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte des textes et lois vot\u00e9s;","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur d\u00e9coule de l'alimentation du site","DATA_COMP":"C'est le nombre de si\u00e8ges occup\u00e9s par les femmes sur le nombre total de si\u00e8ges du parlement et du S\u00e9nat, multipli\u00e9 par 100","DATA_VALIDATION":"NA","COVERAGE":"Disponible au niveau national","COMPARABILITY":"NA","OTHER_DOC":"Site de l'Assembl\u00e9e et du S\u00e9nat"},"SDG_GOAL":"Goal 5. Achieve gender equality and empower all women and girls","SDG_TARGET":"5.1 End all forms of discrimination against women and girls everywhere","SDG_INDICATOR":"5.1.2. % of seats held by women in the national parliament","CONTACT_ORGANISATION":"PARLIAMENT AND SENATE","CONTACT_NAME":"Parliament and Senate website","STAT_CONC_DEF":"It is the ratio between the number of seats occupied by women and the total number of seats in Parliament and Senate","SOURCE_TYPE":"Website of the National Assembly and the Senate","COLL_METHOD":"Consultation of the Assembly and Senet website","FREQ_COLL":"N / A","REL_CAL_POLICY":"N / A","DATA_SOURCE":"N / A","COMPILING_ORG":"N / A","INST_MANDATE":"N / A","RATIONALE":"The indicator is relevant because it reflects the texts and laws passed;","REC_USE_LIM":"The update of the indicator results from the site feed","DATA_COMP":"It is the number of seats held by women out of the total number of seats in Parliament and Senate, multiplied by 100","DATA_VALIDATION":"N / A","COVERAGE":"Available nationally","COMPARABILITY":"N / A","OTHER_DOC":"Assembly and Senate website","indicator":"5.1.2","target_id":"5.1","sdg_goal":"5","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"05-01-02","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"5-1-3":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 5. Parvenir \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des sexes et autonomiser toutes les femmes et les filles","SDG_TARGET":"5.1 Mettre fin, partout dans le monde, \u00e0 toutes les formes de discrimination \u00e0 l\u2019\u00e9gard des femmes et des filles","SDG_INDICATOR":"5.1.3. % femmes occupant des postes de prise de d\u00e9cision (Ministre,Gouverneur de Province et  Administrateur Communale)","CONTACT_ORGANISATION":"SECRETARIAT DU GOUVERNEMENT","CONTACT_NAME":"Site du Gouvernement","STAT_CONC_DEF":"C'est la proportion des femmes Ministres, Gouverneur et Administrateurs communaux.","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Site du Gouvernement","COLL_METHOD":"Consultation du bulletin ou du Site du Gouvernement","FREQ_COLL":"NA","REL_CAL_POLICY":"NA","DATA_SOURCE":"NA","COMPILING_ORG":"NA","INST_MANDATE":"NA","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il renseigne sur les nomination","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur d\u00e9coule de l'alimentation du site","DATA_COMP":"Nombre de Ministres, Gouverneurs, Administrateurs communaux femmes divis\u00e9 par le nombre total des Ministres, Gouverneurs  ou Admonistrateurs Communaux, multipli\u00e9 par 100","DATA_VALIDATION":"NA","COVERAGE":"Disponible au niveau national (Minist\u00e8res; Gouverneurs; Administrateurs communaux)","COMPARABILITY":"NA","OTHER_DOC":"Site du Gouvernement"},"indicator":"5.1.3","target_id":"5.1","sdg_goal":"5","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"05-01-03","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"5-1-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 5. Parvenir \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des sexes et autonomiser toutes les femmes et les filles","SDG_TARGET":"5.1 Mettre fin, partout dans le monde, \u00e0 toutes les formes de discrimination \u00e0 l\u2019\u00e9gard des femmes et des filles","SDG_INDICATOR":"5.1.1. Nombre de textes et de lois vot\u00e9s par le parlement","CONTACT_ORGANISATION":"MJPCGS","CONTACT_NAME":"GAHIMBARE Nicod\u00e8me","CONTACT_PHONE":"75123372","CONTACT_EMAIL":"gahidemu@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"C'est l'ensemble des textes et lois vot\u00e9s par le parlement","SOURCE_TYPE":"Bulletin Officiel du Burundi ( Centre d'\u00e9tudes de Documentation Juridiques)","COLL_METHOD":"Consultation du bulletin ou du Site de l'Assembl\u00e9e et du S\u00e9n\u00e9t","FREQ_COLL":"NA","REL_CAL_POLICY":"NA","DATA_SOURCE":"liste des minist\u00e8res","COMPILING_ORG":"NA","INST_MANDATE":"NA","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte des textes et lois vot\u00e9s;","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur d\u00e9coule de l'alimentation du site","DATA_COMP":"C'est le d\u00e9compte des textes et lois vot\u00e9s par le parlement","DATA_VALIDATION":"NA","COVERAGE":"Disponible au niveau national","COMPARABILITY":"NA","OTHER_DOC":"Site de l'Assembl\u00e9e et du S\u00e9nat"},"indicator":"5.1.1","target_id":"5.1","sdg_goal":"5","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"05-01-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"5-5-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 5. Parvenir \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des sexes et autonomiser toutes les femmes et les filles","SDG_TARGET":"5.5 Veiller \u00e0 ce que les femmes participent pleinement et effectivement aux fonctions de direction \u00e0 tous les niveaux de d\u00e9cision, dans la vie politique, \u00e9conomique et publique, et y acc\u00e8dent sur un pied d\u2019\u00e9galit\u00e9","SDG_INDICATOR":"5.5.1. % de si\u00e8ges occup\u00e9s par des femmes au parlement national","CONTACT_ORGANISATION":"PARLEMENT ET SENAT","CONTACT_NAME":"Site  du Parlement et du S\u00e9nat","STAT_CONC_DEF":"C'est le rapport entre le nombre des si\u00e8ges occup\u00e9es par les femmes et  le nombre total de si\u00e8ges du parlement et du S\u00e9nat","SOURCE_TYPE":"Site de l'Assembl\u00e9e National et du S\u00e9nat","COLL_METHOD":"Consultation du bulletin ou du Site de l'Assembl\u00e9e et du S\u00e9n\u00e9t","FREQ_COLL":"NA","REL_CAL_POLICY":"NA","DATA_SOURCE":"NA","COMPILING_ORG":"NA","INST_MANDATE":"NA","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte des textes et lois vot\u00e9s;","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur d\u00e9coule de l'alimentation du site","DATA_COMP":"C'est le nombre de si\u00e8ges occup\u00e9s par les femmes sur le nombre total de si\u00e8ges du parlement et du S\u00e9nat, multipli\u00e9 par 100","DATA_VALIDATION":"NA","COVERAGE":"Disponible au niveau national","COMPARABILITY":"NA","OTHER_DOC":"Site de l'Assembl\u00e9e et du S\u00e9nat"},"indicator":"5.5.1","target_id":"5.5","sdg_goal":"5","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"05-05-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"5-5-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 5. Parvenir \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des sexes et autonomiser toutes les femmes et les filles","SDG_TARGET":"5.5 Veiller \u00e0 ce que les femmes participent pleinement et effectivement aux fonctions de direction \u00e0 tous les niveaux de d\u00e9cision, dans la vie politique, \u00e9conomique et publique, et y acc\u00e8dent sur un pied d\u2019\u00e9galit\u00e9","SDG_INDICATOR":"5.5.2. % de femmes occupant des postes de prise de d\u00e9cisions (Ministre,Gouverneur de Province, Administrateur Communale % Gouverneur deProvince, Administrateur Communal)","CONTACT_ORGANISATION":"SECRETARIAT DU GOUVERNEMENT","CONTACT_NAME":"Site du Gouvernement","SOURCE_TYPE":"Site du Gouvernement","COLL_METHOD":"Consultation du bulletin ou du Site du Gouvernement","FREQ_COLL":"NA","REL_CAL_POLICY":"NA","DATA_SOURCE":"NA","COMPILING_ORG":"NA","INST_MANDATE":"NA","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il renseigne sur les nomination","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur d\u00e9coule de l'alimentation du site","DATA_COMP":"Nombre de Ministres, Gouverneurs, Administrateurs communaux femmes divis\u00e9 par le nombre total des Ministres, Gouverneurs  ou Admonistrateurs Communaux, multipli\u00e9 par 100","DATA_VALIDATION":"NA","COVERAGE":"Disponible au niveau national (Ministres; Gouverneurs; Admin communal)","COMPARABILITY":"NA","OTHER_DOC":"Site du Gouvernement"},"indicator":"5.5.2","target_id":"5.5","sdg_goal":"5","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"05-05-02","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"5-6-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 5. Parvenir \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des sexes et autonomiser toutes les femmes et les filles","SDG_TARGET":"5.6 Assurer l\u2019acc\u00e8s de tous aux soins de sant\u00e9 sexuelle et procr\u00e9ative et faire en sorte que chacun puisse exercer ses droits en mati\u00e8re de procr\u00e9ation, ainsi qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 dans le Programme d\u2019action de la Conf\u00e9rence internationale sur la population et le d\u00e9veloppement et le programme d\u2019action de Beijing et les documents finaux des conf\u00e9rences d\u2019examen qui ont suivi","SDG_INDICATOR":"5.6.1. Taux de croissance d\u00e9mographique","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9, Ponit focal ODD","CONTACT_FUNCT":"Chef de Service et Point focal","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est le taux d'augmentation de la population pour chaque ann\u00e9e","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Projections d\u00e9mographiques","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont issues des projections d\u00e9mographiques","COVERAGE":"Disponible au niveau national"},"indicator":"5.6.1","target_id":"5.6","sdg_goal":"5","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"05-06-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"5-6-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 5. Parvenir \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des sexes et autonomiser toutes les femmes et les filles","SDG_TARGET":"5.6 Assurer l\u2019acc\u00e8s de tous aux soins de sant\u00e9 sexuelle et procr\u00e9ative et faire en sorte que chacun puisse exercer ses droits en mati\u00e8re de procr\u00e9ation, ainsi qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 dans le Programme d\u2019action de la Conf\u00e9rence internationale sur la population et le d\u00e9veloppement et le programme d\u2019action de Beijing et les documents finaux des conf\u00e9rences d\u2019examen qui ont suivi","SDG_INDICATOR":"5.6.2. Nombre moyen d\u2019enfants par femme","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9, Ponit focal ODD","CONTACT_FUNCT":"Chef de Service et Point focal","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est le nombre d'enfant en moyenne par femme","UNIT_MEASURE":"Nombre","SOURCE_TYPE":"EDSB-III, 2016-2017","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2021 (Prochaine EDS)","REL_CAL_POLICY":"En 2022","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation d\u00e9mographique.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens.","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate D\u00e9mographique et de Sant\u00e9 2016-2017"},"indicator":"5.6.2","target_id":"5.6","sdg_goal":"5","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"05-06-02","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"5-b-1":{"indicator":"5.b.1","target_id":"5.b","sdg_goal":"5","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"05-0b-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"6-1-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 6. Garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services d\u2019alimentation en eau et d\u2019assainissement g\u00e9r\u00e9s de fa\u00e7on durable","SDG_TARGET":"6.1 D\u2019ici \u00e0 2030, assurer l\u2019acc\u00e8s universel et \u00e9quitable \u00e0 l\u2019eau potable, \u00e0 un co\u00fbt abordable","SDG_INDICATOR":"6.1.1. Taux de couverture en eau potable (%) : Milieu urbain Milieu rural","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Institut de Statistiques et d\u2019Etudes Economiques du Burundi (ISTEEBU)","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9 \"SESSSP\"","CONTACT_FUNCT":"Chef de service \u00ab Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9 \u00bb","CONTACT_PHONE":"(+257) 79401937","CONTACT_MAIL":"1156 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est le pourcentage entre le nombre de m\u00e9nages (ou de la population) se procurant de l'eau dans les installations jug\u00e9es capables de fournir de l'eau potable (branchements au r\u00e9seau de distribution d'eau courante, bornes fontaines, forages munis de pompe \u00e0 motricit\u00e9 humaine, adduction d'eau gravitaire ou pompage en milieu rural) et le nombre total de m\u00e9nages (ou la population totale) au niveau national.","UNIT_MEASURE":"Pourcentage","SOURCE_TYPE":"ISTEEBU, Enqu\u00eate sur les conditions de vie des m\u00e9nages burundais (ECVMB) 2013-2014","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2021 (Prochaine EDS)","REL_CAL_POLICY":"En 2022","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte du niveau de couverture de la population en eau potable, \u00e9l\u00e9ment indispensable pour le bien-\u00eatre social, \u00e0 l\u2019occurrence la bonne sant\u00e9.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens. L\u2019indicateur ne pas \u00eatre calcul\u00e9 par sexe.","DATA_COMP":"Rapport entre le nombre de m\u00e9nages (ou de la population) se procurant de l'eau dans les installations jug\u00e9es capables de fournir de l'eau potable (branchements au r\u00e9seau de distribution d'eau courante, bornes fontaines, forages munis de pompe \u00e0 motricit\u00e9 humaine, adduction d'eau gravitaire ou pompage en milieu rural) et le nombre total de m\u00e9nages (ou la population totale) au niveau national, exprim\u00e9 en pourcentage au niveau national","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national, province, Milieu de r\u00e9sidence  (Total; Milieu urbain; Milieu rural)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages, archives du minist\u00e8re de l\u2019hydraulique, de l\u2019\u00e9nergie et des mines (REGIDESO et AHAMR)"},"indicator":"6.1.1","target_id":"6.1","sdg_goal":"6","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"06-01-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"6-1-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 6. Garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services d\u2019alimentation en eau et d\u2019assainissement g\u00e9r\u00e9s de fa\u00e7on durable","SDG_TARGET":"6.1 D\u2019ici \u00e0 2030, assurer l\u2019acc\u00e8s universel et \u00e9quitable \u00e0 l\u2019eau potable, \u00e0 un co\u00fbt abordable","SDG_INDICATOR":"6.1.2. Nombre de m\u00e9nages aliment\u00e9s en eau potable en branchement priv\u00e9","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Institut de Statistiques et d\u2019Etudes Economiques du Burundi (ISTEEBU)/ REGIDESO","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste /WAKANA Ferdinand","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9 \"SESSSP\"/ service statistique et planification du MHEM","CONTACT_FUNCT":"Chef de service \u00ab Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9 \u00bb/ Point focal ODD au MHEM","CONTACT_PHONE":"(+257) 79401937 /(+257) 79977298","CONTACT_MAIL":"1156 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com / wakanafer@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"Effectif des m\u00e9nages ayant acc\u00e8s \u00e0 une source d'approvisionnement en eau potable (Branchement priv\u00e9s, Source am\u00e9nag\u00e9e ou forage)","UNIT_MEASURE":"sans unit\u00e9","SOURCE_TYPE":"Enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages / donn\u00e9es administratives","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb ou en exploitant la base de donn\u00e9es administratives du minist\u00e8re de l\u2019hydraulique, \u00e9nergie et mines(REGIDESO).","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2020","REL_CAL_POLICY":"En 2021","DATA_SOURCE":"ISTEEBU/MHEM/ REGIDESO","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national ou de la conduite des enqu\u00eates m\u00e9nage permettant le calcul de l'indicateur","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte du niveau de couverture de la population en eau potable, \u00e9l\u00e9ment indispensable pour le bien-\u00eatre social, \u00e0 l\u2019occurrence la bonne sant\u00e9.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite  le plus souvent une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens. L\u2019indicateur ne pas \u00eatre calcul\u00e9 par sexe.","DATA_COMP":"Somme de tous les m\u00e9nages ayant acc\u00e8s \u00e0 une source d'approvisionnement en eau potable dans la zone consid\u00e9r\u00e9e","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication. Les donn\u00e9es administratives sont valid\u00e9es par le comit\u00e9 technique de l\u2019information statistique (CTIS)","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national, province, Milieu de r\u00e9sidence  (Total; Milieu urbain; Milieu rural)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages, archives du minist\u00e8re de l\u2019hydraulique, de l\u2019\u00e9nergie et des mines (REGIDESO et AHAMR)"},"indicator":"6.1.2","target_id":"6.1","sdg_goal":"6","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"06-01-02","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"6-1-3":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 6. Garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services d\u2019alimentation en eau et d\u2019assainissement g\u00e9r\u00e9s de fa\u00e7on durable","SDG_TARGET":"6.1 D\u2019ici \u00e0 2030, assurer l\u2019acc\u00e8s universel et \u00e9quitable \u00e0 l\u2019eau potable, \u00e0 un co\u00fbt abordable","SDG_INDICATOR":"6.1.3. Proportion de la population ayant un acc\u00e8s durable \u00e0 une source d\u2019eau am\u00e9lior\u00e9e","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Institut de Statistiques et d\u2019Etudes Economiques du Burundi (ISTEEBU) /REGIDESO","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste /WAKANA Ferdinand","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9 \"SESSSP\"/ service statistique et planification du MHEM","CONTACT_FUNCT":"Chef de service \u00ab Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9 \u00bb/ Point focal ODD au MHEM","CONTACT_PHONE":"(+257) 79401937 /(+257) 79977298","CONTACT_MAIL":"1156 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com / wakanafer@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"c'est le pourcentage de la population habitant les m\u00e9nages ordinaires  dont leurs m\u00e9nages sont connect\u00e9s \u00e0 un syst\u00e8me d'\u00e9vacuation des eaux us\u00e9es par rapport \u00e0 tous les m\u00e9nages ordinaires","UNIT_MEASURE":"Pourcentage","SOURCE_TYPE":"ECVMB 2013-2014 , EDS 2010 et EDSB 2016-2017","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb ou en exploitant la base de donn\u00e9es administratives du minist\u00e8re de l\u2019hydraulique, \u00e9nergie et mines(REGIDESO).","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2021","REL_CAL_POLICY":"En 2022","DATA_SOURCE":"ISTEEBU/MHEM/ REGIDESO","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national ou de la conduite des enqu\u00eates m\u00e9nage permettant le calcul de l'indicateur","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte du niveau de couverture de la population en eau potable, \u00e9l\u00e9ment indispensable pour le bien-\u00eatre social, \u00e0 l\u2019occurrence la bonne sant\u00e9.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite  le plus souvent une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens. L\u2019indicateur ne pas \u00eatre calcul\u00e9 par sexe.","DATA_COMP":"Rapport entre les  am\u00e9nag\u00e9s connect\u00e9s \u00e0 une source d'eau am\u00e9lior\u00e9e et le nombre total de m\u00e9nages ordinaires, exprim\u00e9 en pourcentage","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication. Les donn\u00e9es administratives sont valid\u00e9es par le comit\u00e9 technique de l\u2019information statistique (CTIS)","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national et par milieu de r\u00e9sidence  (Total; Milieu urbain; Milieu rural)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages, archives du minist\u00e8re de l\u2019hydraulique, de l\u2019\u00e9nergie et des mines (REGIDESO et AHAMR)"},"indicator":"6.1.3","target_id":"6.1","sdg_goal":"6","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"06-01-03","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"6-2-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 6. Garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services d\u2019alimentation en eau et d\u2019assainissement g\u00e9r\u00e9s de fa\u00e7on durable","SDG_TARGET":"6.2 D\u2019ici \u00e0 2030, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous, dans des conditions \u00e9quitables, \u00e0 des services d\u2019assainissement et d\u2019hygi\u00e8ne ad\u00e9quats et mettre fin \u00e0 la d\u00e9f\u00e9cation en plein air, en accordant une attention particuli\u00e8re aux besoins des femmes et des filles et des personnes en situation vuln\u00e9rable","SDG_INDICATOR":"6.2.1. % de la population ayant acc\u00e8s \u00e0 un assainissement ad\u00e9quat","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Institut de Statistiques et d\u2019Etudes Economiques du Burundi (ISTEEBU) /REGIDESO","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste /WAKANA Ferdinand","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9 \"SESSSP\"/ service statistique et planification du MHEM","CONTACT_FUNCT":"Chef de service \u00ab Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9 \u00bb/ Point focal ODD au MHEM","CONTACT_PHONE":"(+257) 79401937 /(+257) 79977298","CONTACT_MAIL":"1156 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com / wakanafer@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"C\u2019est le pourcentage de la population ayant acc\u00e8s \u00e0 des installations hygi\u00e9niques am\u00e9lior\u00e9es. Ces installations am\u00e9lior\u00e9es incluent les toilettes \u00e0 chasse d\u2019eau avec fosse septique, des latrines traditionnelles am\u00e9lior\u00e9es ou ventil\u00e9es, latrines raccord\u00e9es aux \u00e9gouts. Le syst\u00e8me de traitement des excr\u00e9ments est consid\u00e9r\u00e9 ad\u00e9quat s\u2019il est priv\u00e9 (non partag\u00e9) et s\u2019il emp\u00eache tout contact humain avec l\u2019excr\u00e9ment humain","UNIT_MEASURE":"Pourcentage","SOURCE_TYPE":"Enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages en utilisant le questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2020","REL_CAL_POLICY":"En 2021","DATA_SOURCE":"ISTEEBU/Minist\u00e8re de l\u2019hydraulique, \u00e9nergie et mines","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte du niveau de couverture de la population en mati\u00e8re d\u2019assainissement, \u00e9l\u00e9ment indispensable pour le bien-\u00eatre social, \u00e0 l\u2019occurrence la bonne sant\u00e9.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite  le plus souvent une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens. L\u2019indicateur ne pas \u00eatre calcul\u00e9 par sexe.","DATA_COMP":"Rapport entre les m\u00e9nages ordinaires connect\u00e9s \u00e0 un puisard, rigole, collecteur principal et puits perdu et tous les m\u00e9nages ordinaires, exprim\u00e9 en pourcentage","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication. Les donn\u00e9es administratives sont valid\u00e9es par le comit\u00e9 technique de l\u2019information statistique (CTIS)","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national, province, Milieu de r\u00e9sidence  (Total; Milieu urbain; Milieu rural)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport annuel du Minist\u00e8re de l\u2019hydraulique, \u00e9nergie et des mines."},"SDG_GOAL":"Objective 6. Guarantee access for all to sustainably managed water supply and sanitation services","SDG_TARGET":"6.2 By 2030, ensure access for all, under equitable conditions, to adequate sanitation and hygiene services and end open defecation, paying special attention to the needs of women and girls and people in vulnerable situations","SDG_INDICATOR":"6.2.1. % of the population with access to adequate sanitation","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Burundi Institute of Statistics and Economic Studies (ISTEEBU) / REGIDESO","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modest / WAKANA Ferdinand","ORGANISATION_UNIT":"Social Studies and Statistics and Poverty Monitoring Service \"SESSSP\" / MHEM statistics and planning service","CONTACT_FUNCT":"Head of \u201cSocial Studies and Statistics and Poverty Monitoring\u201d service / SDG focal point at MHEM","CONTACT_PHONE":"(+257) 79401937 / (+ 257) 79977298","CONTACT_MAIL":"1156 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com / wakanafer@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"This is the percentage of the population with access to improved sanitation facilities. These improved facilities include flush toilets with septic tanks, traditional improved or ventilated latrines, and sewage-connected latrines. The excreta treatment system is considered adequate if it is private (not shared) and if it prevents human contact with human excrement","UNIT_MEASURE":"Percentage","SOURCE_TYPE":"Household surveys","COLL_METHOD":"Data are collected from household surveys using the \u201chousehold\u201d questionnaire","FREQ_COLL":"The probable date of the next collection will be 2020","REL_CAL_POLICY":"In 2021","DATA_SOURCE":"ISTEEBU / Ministry of Hydraulics, Energy and Mines","COMPILING_ORG":"ISTEEBU is responsible for compiling this indicator at the national level","INST_MANDATE":"ISTEEBU is the body recognized by the Burundian government for the collection, processing and dissemination of official statistics helping in planning and decision-making.","RATIONALE":"The indicator is relevant because it reflects the level of coverage of the population in terms of sanitation, an essential element for social well-being, in this case good health.","REC_USE_LIM":"Updating the indicator most often requires a household survey which requires a lot of resources. The indicator cannot be calculated by gender.","DATA_COMP":"Ratio of ordinary households connected to a sump, ditch, main collector and soak-off well and all ordinary households, expressed as a percentage","DATA_VALIDATION":"The results of the survey are validated at two levels: technical validation and official validation before publication. Administrative data are validated by the technical committee for statistical information (CTIS)","COVERAGE":"The indicator is available at national level, province, area of residence (Total; Urban area; Rural area)","COMPARABILITY":"The indicator can be compared to other indicators of the same type at regional and international level","OTHER_DOC":"Annual report of the Ministry of Water, Energy and Mines.","indicator":"6.2.1","target_id":"6.2","sdg_goal":"6","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"06-02-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"6-2-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 6. Garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services d\u2019alimentation en eau et d\u2019assainissement g\u00e9r\u00e9s de fa\u00e7on durable","SDG_TARGET":"6.2 D\u2019ici \u00e0 2030, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous, dans des conditions \u00e9quitables, \u00e0 des services d\u2019assainissement et d\u2019hygi\u00e8ne ad\u00e9quats et mettre fin \u00e0 la d\u00e9f\u00e9cation en plein air, en accordant une attention particuli\u00e8re aux besoins des femmes et des filles et des personnes en situation vuln\u00e9rable","SDG_INDICATOR":"6.2.2. Pourcentage des m\u00e9nages disposant d\u2019un lieu d\u2019aisance convenable (WC avec chasseau d\u2019eau et WC ext\u00e9rieur priv\u00e9)","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Institut de Statistiques et d\u2019Etudes Economiques du Burundi (ISTEEBU)","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9 \"SESSSP\"","CONTACT_FUNCT":"Chef de service \u00ab Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9 \u00bb","CONTACT_PHONE":"(+257) 79401937","CONTACT_MAIL":"1156 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C\u2019est le pourcentage de la population ayant acc\u00e8s \u00e0 des installations hygi\u00e9niques am\u00e9lior\u00e9es. Ces installations am\u00e9lior\u00e9es incluent les toilettes \u00e0 chasse d\u2019eau avec fosse septique, des latrines traditionnelles am\u00e9lior\u00e9es ou ventil\u00e9es, latrines raccord\u00e9es aux \u00e9gouts. Le syst\u00e8me de traitement des excr\u00e9ments est consid\u00e9r\u00e9 ad\u00e9quat s\u2019il est priv\u00e9 (non partag\u00e9) et s\u2019il emp\u00eache tout contact humain avec l\u2019excr\u00e9ment humain","UNIT_MEASURE":"Pourcentage","SOURCE_TYPE":"Enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages en utilisant le questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2021 (Prochaine EDS)","REL_CAL_POLICY":"En 2022","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte du niveau de couverture de la population en mati\u00e8re d\u2019hygi\u00e8ne, \u00e9l\u00e9ment indispensable pour le bien-\u00eatre social, \u00e0 l\u2019occurrence la bonne sant\u00e9.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite  le plus souvent une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens. L\u2019indicateur ne pas \u00eatre calcul\u00e9 par sexe.","DATA_COMP":"Rapport entre les m\u00e9nages ordinaires disposant d'un lieu d'aisance convenable  c'est \u00e0 dire WC avec chasse eau et WC priv\u00e9 et tous les m\u00e9nages ordinaires","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication.","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national, province, Milieu de r\u00e9sidence  (Total; Milieu urbain; Milieu rural)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport d\u2019enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages."},"indicator":"6.2.2","target_id":"6.2","sdg_goal":"6","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"06-02-02","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"6-a-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 6. Garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services d\u2019alimentation en eau et d\u2019assainissement g\u00e9r\u00e9s de fa\u00e7on durable","SDG_TARGET":"6.a D\u2019ici \u00e0 2030, d\u00e9velopper la coop\u00e9ration internationale et l\u2019appui au renforcement des capacit\u00e9s des pays en d\u00e9veloppement en ce qui concerne les activit\u00e9s et programmes relatifs \u00e0 l\u2019eau et \u00e0 l\u2019assainissement, y compris la collecte, la d\u00e9salinisation et l\u2019utilisation rationnelle de l\u2019eau, le traitement des eaux us\u00e9es, le recyclage et les techniques de r\u00e9utilisation","SDG_INDICATOR":"6.a.1 Montant de l\u2019aide publique au d\u00e9veloppement consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019eau et \u00e0 l\u2019assainissement dans un plan de d\u00e9penses coordonn\u00e9 par les pouvoirs publics","CONTACT_ORGANISATION":"MFBCDE","CONTACT_NAME":"Eric IRAMBONA","CONTACT_FUNCT":"Point focal au MFBCDE","CONTACT_PHONE":"79311134","CONTACT_EMAIL":"eric.irambona85@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"L\u2019aide publique au d\u00e9veloppement (APD) est d\u00e9finie comme les flux de financement public administr\u00e9s avec la promotion du d\u00e9veloppement \u00e9conomique et du bien-\u00eatre des pays en d\u00e9veloppement comme objectif principal, et qui ont un caract\u00e8re concessionnel avec un \u00e9l\u00e9ment de subvention d\u2019au moins 25% (en utilisant un taux fixe de remise de 10 pour cent). Par convention, les flux d\u2019APD comprennent les contributions\ndes organismes gouvernementaux donateurs, \u00e0 tous les niveaux, aux pays en d\u00e9veloppement (\u00abAPD bilat\u00e9rale\u00bb) et aux institutions multilat\u00e9rales.","SOURCE_TYPE":"Minist\u00e8re des Finances, du Budget et de la Coop\u00e9ration au D\u00e9veloppement","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des documents administratifs","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MFBCDE","COMPILING_ORG":"MFBCDE","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la proportion d'aide publique au d\u00e9veloppement consacr\u00e9e \u00e0 l'assainissement et l'eau.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une collecte exhaustive de toutes aides aides publiques au d\u00e9veloppement, consacr\u00e9es \u00e0 l'eau et l'assainissement","DATA_VALIDATION":"Les donn\u00e9es sont valid\u00e9es \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national.","COMPARABILITY":"Les donn\u00e9es peuvent \u00eatre compar\u00e9es aux donn\u00e9es ant\u00e9rieures","OTHER_DOC":"Rapport sur l'utilisation des aides publiques au d\u00e9veloppement"},"indicator":"6.a.1","target_id":"6.a","sdg_goal":"6","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"06-0a-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"6-b-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 6. Garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services d\u2019alimentation en eau et d\u2019assainissement g\u00e9r\u00e9s de fa\u00e7on durable","SDG_TARGET":"6.b Appuyer et renforcer la participation de la population locale \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de la gestion de l\u2019eau et de l\u2019assainissement","SDG_INDICATOR":"6.b.1.Proportion d\u2019administrations locales ayant mis en place des politiques et proc\u00e9dures op\u00e9rationnelles encourageant la participation de la population locale \u00e0  la gestion de l\u2019eau et de l\u2019assainissement","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"REGIDESO","CONTACT_NAME":"WAKANA Ferdinand","ORGANISATION_UNIT":"service statistique et planification du MHEM","CONTACT_FUNCT":"Point focal ODD au MHEM","CONTACT_PHONE":"(+257) 79977298","CONTACT_MAIL":"1156 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"wakanafer@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"Effectifs d\u2019administrations locales ayant mis en place des politiques et proc\u00e9dures op\u00e9rationnelles encourageant la participation de la population locale \u00e0  la gestion de l\u2019eau et de l\u2019assainissement rapport\u00e9 \u00e0l'effectif total","UNIT_MEASURE":"Pourcentage","SOURCE_TYPE":"Donn\u00e9es administratives","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es quotidiennement aupr\u00e8s du MHEM","FREQ_COLL":"chaque ann\u00e9e","REL_CAL_POLICY":"annuellement","DATA_SOURCE":"MHEM/ REGIDESO","COMPILING_ORG":"Le service statistique du MHEM est  responsable de la compilation des donn\u00e9es pour le calcul  de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte du niveau d'adh\u00e9sion des administrations locales aux politiques et proc\u00e9dures op\u00e9rationnelles encourageant la participation de la population locale \u00e0  la gestion de l\u2019eau et de l\u2019assainissement","REC_USE_LIM":"L'augmentation de cette proportion sera conditionn\u00e9e par une sensibilisation accrue des administrations locales","DATA_COMP":"Effectifs d\u2019administrations locales ayant mis en place des politiques et proc\u00e9dures op\u00e9rationnelles encourageant la participation de la population locale \u00e0  la gestion de l\u2019eau et de l\u2019assainissement rapport\u00e9 \u00e0 l'effectif total","DATA_VALIDATION":"Les donn\u00e9es administratives sont valid\u00e9es par le comit\u00e9 technique de l\u2019information statistique (CTIS)","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport annuel du minist\u00e8re de l\u2019hydraulique, de l\u2019\u00e9nergie et des mines (REGIDESO et AHAMR)"},"indicator":"6.b.1","target_id":"6.b","sdg_goal":"6","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"06-0b-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"7-1-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 7. Garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables, durables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable","SDG_TARGET":"7.1 D\u2019ici \u00e0 2030, garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable","SDG_INDICATOR":"7.1.1. Taux d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9lectricit\u00e9","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"MHEM/ REGIDESO","CONTACT_NAME":"WAKANA Ferdinand","ORGANISATION_UNIT":"service statistique et planification du MHEM","CONTACT_FUNCT":"Point focal ODD au MHEM","CONTACT_PHONE":"(+257) 79977298","CONTACT_MAIL":"1156 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"wakanafer@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"Le taux d\u2019acc\u00e8s correspond au ratio entre population desservie et population totale qui est exprim\u00e9 en pourcentage","UNIT_MEASURE":"Pourcentage","SOURCE_TYPE":"EDS 2010, EDSB 2016 et ECMVB 2013-2014","COLL_METHOD":"Enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2021","REL_CAL_POLICY":"En 2021","DATA_SOURCE":"MHEN / REGIDESO/ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte du niveau de couverture en \u00e9lectricit\u00e9","REC_USE_LIM":"Le num\u00e9rateur peut ne pas \u00eatre exhaustif car certains m\u00e9nages aliment\u00e9s en \u00e9lectricit\u00e9 ne sont pas enregistr\u00e9s \u00e0 la REGIDESO. L\u2019indicateur ne pas \u00eatre calcul\u00e9 par sexe.","DATA_COMP":"Rapport entre  la population pouvant \u00eatre connect\u00e9e \u00e0  l'\u00e9lectricit\u00e9 et  population totale, exprim\u00e9 en pourcentage","DATA_VALIDATION":"Les donn\u00e9es r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9es \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication.","COVERAGE":"L'indicateur est  disponible au National et par milieu de r\u00e9sidence  (Total; Milieu urbain; Milieu rural)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de la  REGIDESO"},"indicator":"7.1.1","target_id":"7.1","sdg_goal":"7","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"07-01-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"7-1-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 7. Garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables, durables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable","SDG_TARGET":"7.1 D\u2019ici \u00e0 2030, garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable","SDG_INDICATOR":"7.1.2. Nombre de m\u00e9nages \u00e9lectrifi\u00e9s (urbain )","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"MHEM/ REGIDESO","CONTACT_NAME":"WAKANA Ferdinand","ORGANISATION_UNIT":"service statistique et planification du MHEM","CONTACT_FUNCT":"Point focal ODD au MHEM","CONTACT_PHONE":"(+257) 79977298","CONTACT_MAIL":"1156 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"wakanafer@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"C'est le nombre de m\u00e9nages du milieu urbain abonn\u00e9s \u00e0 la REGIDESO","UNIT_MEASURE":"Nombre","SOURCE_TYPE":"REGIDESO, rapport annuel de 2016","COLL_METHOD":"Exploitation de la base de donn\u00e9es centralis\u00e9es, la collecte est faite quotidiennement","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2020","REL_CAL_POLICY":"En 2021","DATA_SOURCE":"MHEN / REGIDESO","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte du niveau de couverture en \u00e9lectricit\u00e9","REC_USE_LIM":"Le num\u00e9rateur peut ne pas \u00eatre exhaustif car certains m\u00e9nages aliment\u00e9s en \u00e9lectricit\u00e9 ne sont pas enregistr\u00e9s \u00e0 la REGIDESO. L\u2019indicateur ne pas \u00eatre calcul\u00e9 par sexe.","DATA_COMP":"Cet indicateur est donn\u00e9 par la somme des m\u00e9nages abonn\u00e9s \u00e0 la REGIDESO","DATA_VALIDATION":"Les donn\u00e9es r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9es \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication.","COVERAGE":"L'indicateur est  disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de la  REGIDESO"},"indicator":"7.1.2","target_id":"7.1","sdg_goal":"7","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"07-01-02","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"7-1-3":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 7. Garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables, durables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable","SDG_TARGET":"7.1 D\u2019ici \u00e0 2030, garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable","SDG_INDICATOR":"7.1.3. Offre \u00e9lectrique nationale (Mw)","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"MHEM/ REGIDESO","CONTACT_NAME":"WAKANA Ferdinand","ORGANISATION_UNIT":"service statistique et planification du MHEM","CONTACT_FUNCT":"Point focal ODD au MHEM","CONTACT_PHONE":"(+257) 79977298","CONTACT_MAIL":"1156 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"wakanafer@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"C'est la quantit\u00e9 \u00e9lectrique dont dispose le pays, constitu\u00e9e par l'\u00e9lectricit\u00e9 produite localement et import\u00e9e. Cette quantit\u00e9 peut \u00eatre utilis\u00e9e localement ou export\u00e9e","UNIT_MEASURE":"Giga wattheure (GWH)","SOURCE_TYPE":"REGIDESO, rapport annuel","COLL_METHOD":"Exploitation de la base de donn\u00e9es centralis\u00e9e, la collecte est faite quotidiennement","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2020","REL_CAL_POLICY":"En 2021","DATA_SOURCE":"MHEN / REGIDESO","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte du niveau de couverture en \u00e9lectricit\u00e9","REC_USE_LIM":"Le num\u00e9rateur peut ne pas \u00eatre exhaustif car certains m\u00e9nages aliment\u00e9s en \u00e9lectricit\u00e9 ne sont pas enregistr\u00e9s \u00e0 la REGIDESO. L\u2019indicateur ne pas \u00eatre calcul\u00e9 par sexe.","DATA_COMP":"L'indicateur est donn\u00e9 par la somme des GWH produits localement et des GWH import\u00e9s","DATA_VALIDATION":"Les donn\u00e9es de sources administratives sont le plus souvent  valid\u00e9es par le comit\u00e9 technique de l\u2019information statistique (CTIS).","COVERAGE":"L'indicateur est  disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de la  REGIDESO"},"indicator":"7.1.3","target_id":"7.1","sdg_goal":"7","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"07-01-03","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"7-1-4":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 7. Garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables, durables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable","SDG_TARGET":"7.1 D\u2019ici \u00e0 2030, garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable","SDG_INDICATOR":"7.1.4. Production nationale d\u2019\u00e9nergie \u00e9lectrique annuelle (GwH)","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"MHEM/ REGIDESO","CONTACT_NAME":"WAKANA Ferdinand","ORGANISATION_UNIT":"service statistique et planification du MHEM","CONTACT_FUNCT":"Point focal ODD au MHEM","CONTACT_PHONE":"(+257) 79977298","CONTACT_MAIL":"1156 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"wakanafer@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"C'est la production totale brute d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 (par opposition \u00e0 la production nette) qui est la quantit\u00e9 totale d\u2019\u00e9nergie \u00e9lectrique produite au niveau national exprim\u00e9e en GWH.","UNIT_MEASURE":"Giga wattheure (GWH)","SOURCE_TYPE":"REGIDESO, rapport annuel","COLL_METHOD":"Exploitation de la base de donn\u00e9es centralis\u00e9e, la collecte est faite quotidiennement","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2020","REL_CAL_POLICY":"En 2021","DATA_SOURCE":"MHEN / REGIDESO","COMPILING_ORG":"La compilation des donn\u00e9es pour le calcul de cet indicateur est faite par le service statistique et planification du minist\u00e8re","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de l\u2019accroissement de production \u00e9lectrique en fonction de la croissance d\u00e9mographique","REC_USE_LIM":"Il est n\u00e9cessaire de calculer  la perte d\u2019\u00e9nergie \u00e9lectrique","DATA_COMP":"Somme des productions de l'\u00e9lectricit\u00e9 au cours d'une p\u00e9riode donn\u00e9e","DATA_VALIDATION":"Les donn\u00e9es de sources administratives sont le plus souvent  valid\u00e9es par le comit\u00e9 technique de l\u2019information statistique (CTIS).","COVERAGE":"L'indicateur est  disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de la  REGIDESO"},"indicator":"7.1.4","target_id":"7.1","sdg_goal":"7","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"07-01-04","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"7-1-5":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 7. Garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables, durables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable","SDG_TARGET":"7.1 D\u2019ici \u00e0 2030, garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable","SDG_INDICATOR":"7.1.5. Energie \u00e9lectrique vendue (GwH)","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"MHEM/ REGIDESO","CONTACT_NAME":"WAKANA Ferdinand","ORGANISATION_UNIT":"service statistique et planification du MHEM","CONTACT_FUNCT":"Point focal ODD au MHEM","CONTACT_PHONE":"(+257) 79977298","CONTACT_MAIL":"1156 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"wakanafer@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"C'est la quantit\u00e9 totale d'\u00e9nergie \u00e9lectrique livr\u00e9e aux clients et factur\u00e9e, que \u00e7a soit au niveau national ou \u00e0 l'ext\u00e9rieur du pays, elle est exprim\u00e9e en GWH vendue.","UNIT_MEASURE":"Giga wattheure (GWH)","SOURCE_TYPE":"REGIDESO, rapport annuel","COLL_METHOD":"Exploitation de la base de donn\u00e9es centralis\u00e9e, la collecte est faite quotidiennement","FREQ_COLL":"chaque ann\u00e9e","REL_CAL_POLICY":"En 2021","DATA_SOURCE":"MHEN / REGIDESO","COMPILING_ORG":"La compilation des donn\u00e9es pour le calcul de cet indicateur est faite par le service statistique et planification du MHEM","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion , apr\u00e8s validation, des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la quantit\u00e9 \u00e9lectrique vendue","REC_USE_LIM":"Il est int\u00e9ressant de savoir si toute la production \u00e9lectrique est vendue et quelle est la proportion des recettes issues de cette vente.","DATA_COMP":"Somme de toute la quantit\u00e9 d'\u00e9nergie \u00e9lectrique livr\u00e9e aux clients et factur\u00e9e","DATA_VALIDATION":"Les donn\u00e9es de sources administratives sont le plus souvent  valid\u00e9es par le comit\u00e9 technique de l\u2019information statistique (CTIS).","COVERAGE":"L'indicateur est  disponible  au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport annuel de la REGIDESO et  l'ABER/ Annuaire statistique du MINHEM"},"indicator":"7.1.5","target_id":"7.1","sdg_goal":"7","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"07-01-05","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"8-1-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 8. Promouvoir une croissance \u00e9conomique soutenue, partag\u00e9e et durable, le plein emploi productif et un travail d\u00e9cent pour tous","SDG_TARGET":"8.1 Maintenir un taux de croissance \u00e9conomique par habitant adapt\u00e9 au contexte national et, en particulier, un taux de croissance annuelle du produit int\u00e9rieur brut d\u2019au moins 7 % dans les pays les moins avanc\u00e9s","SDG_INDICATOR":"8.1.1. Taux de croissance annuelle du PIB r\u00e9el","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Institut de Statistiques et d\u2019Etudes Economiques du Burundi (ISTEEBU)","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9 \"SESSSP\"","CONTACT_FUNCT":"Chef de service \u00ab Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9 \u00bb","CONTACT_PHONE":"(+257) 79401937","CONTACT_MAIL":"1156 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est la variation en pourcentage du PIB  r\u00e9el de l'ann\u00e9e n par rapport au PIB r\u00e9el de l'ann\u00e9e n-1","UNIT_MEASURE":"Pourcentage","SOURCE_TYPE":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es aupr\u00e8s des sources administratives","COLL_METHOD":"Le taux de croissance  du PIB r\u00e9el est \u00e9valu\u00e9 par les prix de l'ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence  et la production en volume des ann\u00e9es consid\u00e9r\u00e9es","FREQ_COLL":"chaque ann\u00e9e","REL_CAL_POLICY":"En 2021","DATA_SOURCE":"ISTEEBU, Comptes Economiques du Burundi","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation des donn\u00e9es permettant le calcul de  cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion, apr\u00e8s validation, des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte du niveau de d\u00e9veloppement du pays","REC_USE_LIM":"Il est int\u00e9ressant de faire une analyse de la croissance du PIB sur une longue p\u00e9riode afin de voir la tendance g\u00e9n\u00e9rale.","DATA_COMP":"[(PIB r\u00e9el  n  -PIB r\u00e9el n-1)/PIB r\u00e9el n-1]*100","DATA_VALIDATION":"Les donn\u00e9es de sources administratives sont le plus souvent  valid\u00e9es par le comit\u00e9 technique de l\u2019information statistique (CTIS).","COVERAGE":"L'indicateur est  disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Comptes Nationaux"},"SDG_GOAL":"Objective 8. Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all","SDG_TARGET":"8.1 Maintain an economic growth rate per capita adapted to the national context and, in particular, an annual growth rate of the gross domestic product of at least 7% in the least developed countries","SDG_INDICATOR":"8.1.1. Annual growth rate of real GDP","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Burundi Institute of Statistics and Economic Studies (ISTEEBU)","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modest","ORGANISATION_UNIT":"Social Studies and Statistics and Poverty Monitoring Service \"SESSSP\"","CONTACT_FUNCT":"Head of the \u201cSocial Studies and Statistics and Poverty Monitoring\u201d department","CONTACT_PHONE":"(+257) 79401937","CONTACT_MAIL":"1156 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"It is the percentage change in real GDP in year n compared to real GDP in year n-1","UNIT_MEASURE":"Percentage","SOURCE_TYPE":"Data is collected from administrative sources","COLL_METHOD":"The growth rate of real GDP is evaluated by the prices of the base year and the volume production of the years considered.","FREQ_COLL":"every year","REL_CAL_POLICY":"In 2021","DATA_SOURCE":"ISTEEBU, Economic Accounts of Burundi","COMPILING_ORG":"ISTEEBU is responsible for compiling the data allowing the calculation of this indicator at the national level","INST_MANDATE":"ISTEEBU is the body recognized by the Burundian government for the collection, processing and dissemination, after validation, of official statistics helping in planning and decision-making","RATIONALE":"The indicator is relevant because it reflects the level of development of the country","REC_USE_LIM":"It is interesting to do an analysis of GDP growth over a long period in order to see the general trend.","DATA_COMP":"[(Real GDP n-real GDP n-1) / real GDP n-1] * 100","DATA_VALIDATION":"Data from administrative sources are most often validated by the Technical Committee for Statistical Information (CTIS).","COVERAGE":"The indicator is available at national level","COMPARABILITY":"The indicator can be compared to other indicators of the same type at regional and international level","OTHER_DOC":"National Accounts","indicator":"8.1.1","target_id":"8.1","sdg_goal":"8","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"08-01-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"8-2-1":{"indicator":"8.2.1","target_id":"8.2","sdg_goal":"8","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"08-02-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"8-a-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 8. Promouvoir une croissance \u00e9conomique soutenue, partag\u00e9e et durable, le plein emploi productif et un travail d\u00e9cent pour tous","SDG_TARGET":"8.a Accro\u00eetre l\u2019appui apport\u00e9 dans le cadre de l\u2019initiative Aide pour le commerce aux pays en d\u00e9veloppement, en particulier aux pays les moins avanc\u00e9s, y compris par l\u2019interm\u00e9diaire du Cadre int\u00e9gr\u00e9 renforc\u00e9 pour l\u2019assistance technique li\u00e9e au commerce en faveur des pays les moins avanc\u00e9s","SDG_INDICATOR":"8.a.1 Engagements pris et d\u00e9caissements effectu\u00e9s dans le cadre de l\u2019initiative Aide pour le commerce (en USD)","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Organisation de Coop\u00e9ration et de D\u00e9veloppement Economiques","STAT_CONC_DEF":"Total des d\u00e9caissements d'aide publique au d\u00e9veloppement (APD) pouvant \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme des aides au  commerce. Le montant est exprim\u00e9 en dollars des \u00c9tats-Unis d\u2019Am\u00e9rique au taux de change annuel moyen","UNIT_MEASURE":"Dollars(","SOURCE_TYPE":"Donn\u00e9es administratives","COLL_METHOD":"les donn\u00e9es collect\u00e9es quotidiennement","FREQ_COLL":"chaque ann\u00e9e","REL_CAL_POLICY":"annuellement","DATA_SOURCE":"OCDE","RATIONALE":"l\u2019indicateur est pertinent car il rend compte du taux de d\u00e9caissement, ce qui renvoi la gestion rationnelle du budget","REC_USE_LIM":"Exhaustivit\u00e9 dans la collecte des donn\u00e9es en rapports avec les appuis publics ext\u00e9rieurs, ainsi que l\u2019harmonisation des classifications des secteurs","DATA_COMP":"Montant total des aides d\u00e9di\u00e9es au commerce","DATA_VALIDATION":"Validation interne et par le comit\u00e9 technique de l'information statistique (CTIS)","COVERAGE":"Les donn\u00e9es sont disponibles au niveau national","OTHER_DOC":"Rapport OCDE"},"indicator":"8.a.1","target_id":"8.a","sdg_goal":"8","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"08-0a-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"9-a-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 9. B\u00e2tir une infrastructure r\u00e9siliente, promouvoir une industrialisation durable qui profite \u00e0 tous et encourager l\u2019innovation","SDG_TARGET":"9.a Faciliter la mise en place d\u2019une infrastructure durable et r\u00e9siliente dans les pays en d\u00e9veloppement en renfor\u00e7ant l\u2019appui financier, technologique et technique apport\u00e9 aux pays d\u2019Afrique, aux pays les moins avanc\u00e9s, aux pays en d\u00e9veloppement sans littoral et aux petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement","SDG_INDICATOR":"9.a.1 Montant total de l\u2019aide publique internationale (aide publique au d\u00e9veloppement et autres apports du secteur public) allou\u00e9 aux infrastructures (en millions de USD)","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Organisation de Coop\u00e9ration et de D\u00e9veloppement Economiques","CONTACT_NAME":"Emmanuel NIYONKURU","ORGANISATION_UNIT":"service statistique du Minist\u00e8re du commerce , Industrie et Tourisme","CONTACT_FUNCT":"Point focal ODD au MCIT","CONTACT_PHONE":"(+257)72204683","CONTACT_EMAIL":"emmanuelniyonkuru20@yahoo.com","STAT_CONC_DEF":"D\u00e9caissements bruts de l'Aide Publique D\u00e9veloppement totale et autres flux officiels de tous les donateurs \u00e0 l'appui des infrastructures.","SOURCE_TYPE":"Donn\u00e9es administratives","COLL_METHOD":"les donn\u00e9es collect\u00e9es quotidiennement","FREQ_COLL":"chaque ann\u00e9e","REL_CAL_POLICY":"annuellement","DATA_SOURCE":"OCDE","INST_MANDATE":"Le service statistique et planification des minist\u00e8res sont responsables de la compilation des donn\u00e9es de leurs minist\u00e8res pour le calcul des indicateurs au niveau national","RATIONALE":"l\u2019indicateur est pertinent car il rend compte du taux de d\u00e9caissement, ce qui renvoi la gestion rationnelle du budget","REC_USE_LIM":"Exhaustivit\u00e9 dans la collecte des donn\u00e9es en rapports avec les appuis publics ext\u00e9rieurs, ainsi que l\u2019harmonisation des classifications des secteurs","DATA_VALIDATION":"Validation interne et par le comit\u00e9 technique de l'information statistique (CTIS)","COVERAGE":"Les donn\u00e9es sont disponibles au niveau national","OTHER_DOC":"Rapport OCDE"},"indicator":"9.a.1","target_id":"9.a","sdg_goal":"9","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"09-0a-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"9-c-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 9. B\u00e2tir une infrastructure r\u00e9siliente, promouvoir une industrialisation durable qui profite \u00e0 tous et encourager l\u2019innovation","SDG_TARGET":"9.c Accro\u00eetre nettement l\u2019acc\u00e8s aux technologies de l\u2019information et des communications et faire en sorte que tous les habitants des pays les moins avanc\u00e9s aient acc\u00e8s \u00e0 Internet \u00e0 un co\u00fbt abordable d\u2019ici \u00e0 2020","SDG_INDICATOR":"9.c.1 Proportion de la population ayant acc\u00e8s \u00e0 un r\u00e9seau mobile, par type de technologie","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Agence de R\u00e9gulation de la Communication et T\u00e9l\u00e9communication","CONTACT_NAME":"Appollinaire BIGIRIMANA","ORGANISATION_UNIT":"service statistique de la ARCT","CONTACT_FUNCT":"Point focal ODD \u00e0 l'ARCT","CONTACT_EMAIL":"apollinaire.bigi@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est le pourcentage d'habitants vivant \u00e0 port\u00e9e d'un signal cellulaire mobile, qu'ils soient ou non abonn\u00e9s ou utilisateurs de t\u00e9l\u00e9phones mobiles.","SOURCE_TYPE":"Donn\u00e9es administratives","COLL_METHOD":"les donn\u00e9es collect\u00e9es quotidiennement","FREQ_COLL":"chaque ann\u00e9e","REL_CAL_POLICY":"annuellement","DATA_SOURCE":"ARCT","COMPILING_ORG":"ARCT","INST_MANDATE":"Le service statistique et planification des structures \u00e9tatiques sont responsables de la compilation des donn\u00e9es de leurs structures \u00e9tatiques pour le calcul des indicateurs au niveau national","RATIONALE":"l\u2019indicateur est pertinent car il rend compte du pourcentage d'abonnement","REC_USE_LIM":"Exhaustivit\u00e9 dans la collecte des donn\u00e9es en rapports avec cet indicateur est difficile car plusieurs personnes peuvent partager un m\u00eame t\u00e9l\u00e9phone","DATA_COMP":"Cet indicateur est calcul\u00e9 en divisant le nombre d'habitants \u00e0 port\u00e9e d'un signal cellulaire mobile par la population totale et en multipliant par 100.","DATA_VALIDATION":"Validation interne et par le comit\u00e9 technique de l'information statistique (CTIS)","COVERAGE":"Les donn\u00e9es sont disponibles au niveau national et par r\u00e9seau (R\u00e9seaux mobile; Internet)"},"indicator":"9.c.1","target_id":"9.c","sdg_goal":"9","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"09-0c-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"9-1-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 9. B\u00e2tir une infrastructure r\u00e9siliente, promouvoir une industrialisation durable qui profite \u00e0 tous et encourager l\u2019innovation","SDG_TARGET":"9.1 Mettre en place une infrastructure de qualit\u00e9, fiable, durable et r\u00e9siliente, y compris une infrastructure r\u00e9gionale et transfronti\u00e8re, pour favoriser le d\u00e9veloppement \u00e9conomique et le bien-\u00eatre de l\u2019\u00eatre humain, en privil\u00e9giant un acc\u00e8s universel, financi\u00e8rement abordable et \u00e9quitable","SDG_INDICATOR":"9.1.1. Proportion du r\u00e9seau routier praticable en toute saison (bitum\u00e9 + class\u00e9) (%)","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"MTTPEAT","CONTACT_NAME":"KIGABO Marijani Saidi","ORGANISATION_UNIT":"service statistique du MTTPEAT","CONTACT_FUNCT":"Point focal ODD au MTTPEAT","CONTACT_PHONE":"(+257) 75779201","CONTACT_EMAIL":"marisaidi212@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Pourcentage du r\u00e9seau routier bitum\u00e9e et class\u00e9e praticable toute l\u2019ann\u00e9e par rapport \u00e0 toute la longueur de cette r\u00e9seau","UNIT_MEASURE":"Pourcentage","SOURCE_TYPE":"Les donn\u00e9es administratives","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es aupr\u00e8s des sources administratives","FREQ_COLL":"chaque ann\u00e9e","REL_CAL_POLICY":"En 2021","DATA_SOURCE":"MTTTPEAT","COMPILING_ORG":"La compilation des donn\u00e9es pour le calcul de cet indicateur est faite par le service statistique et planification du MTTPEAT","INST_MANDATE":"Le service statistique et planification des minist\u00e8res sont responsables de la compilation des donn\u00e9es de leurs minist\u00e8res pour le calcul des indicateurs au niveau national","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de l\u2019\u00e9tat des lieux des routes","REC_USE_LIM":"Il est int\u00e9ressant de savoir la durabilit\u00e9 des routes bitum\u00e9es","DATA_COMP":"L'indicateur est calcul\u00e9 comme le rapport entre la longueur du r\u00e9seau routier bitum\u00e9e et class\u00e9e praticable toute l\u2019ann\u00e9e par rapport  \u00e0 toute la longueur de ce r\u00e9seau, exprim\u00e9e en pourcentage.","DATA_VALIDATION":"Les donn\u00e9es de sources administratives sont le plus souvent  valid\u00e9es par le comit\u00e9 technique de l\u2019information statistique (CTIS), apr\u00e8s validation interne.","COVERAGE":"L'indicateur est  disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport annuel du Minist\u00e8re ayant les travaux publics dans ses attributions"},"indicator":"9.1.1","target_id":"9.1","sdg_goal":"9","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"09-01-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"10-1-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 10. R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans les pays et d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre","SDG_TARGET":"10.1 D\u2019ici \u00e0 2030, assurer progressivement et durablement une croissance des revenus des 40% de la population les plus pauvres \u00e0 un rythme plus rapide que le revenu moyen national","SDG_INDICATOR":"10.1.1 b) Taux de croissance des d\u00e9penses des m\u00e9nages par habitant pour l'ensemble de la population","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Institut de Statistiques et d\u2019Etudes Economiques du Burundi (ISTEEBU)","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9 \"SESSSP\"","CONTACT_FUNCT":"Chef de service \u00ab Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9 \u00bb","CONTACT_PHONE":"(+257) 79401937","CONTACT_MAIL":"1156 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est le taux de croissance moyen annuel de la consommation r\u00e9elle par habitant   de la r\u00e9partition des revenus des m\u00e9nages dans un pays","UNIT_MEASURE":"Pourcentage","SOURCE_TYPE":"Enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es en r\u00e9alisant des enqu\u00eates type ECVMB","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation des donn\u00e9es permettant le calcul de  cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion, apr\u00e8s validation, des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte du niveau des d\u00e9penses au cours d'une ann\u00e9e et permet de faire une comparaison","DATA_COMP":"C'est le rapport entre la variation des  d\u00e9penses des m\u00e9nages par habitant au cours d'une ann\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e rapport\u00e9 aux d\u00e9penses des m\u00e9nages par habitant de l'ann\u00e9e p\u00e9c\u00e9dente,","DATA_VALIDATION":"Les donn\u00e9es des enqu\u00eates sont valid\u00e9es \u00e0 deux niveau: validation interne et validation \u00e9largie","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national","OTHER_DOC":"Rapport ECVMB 2013-2014 et enqu\u00eate QUIBB 2006"},"indicator":"10.1.1","target_id":"10.1","sdg_goal":"10","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"10-01-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"10-2-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 10. R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans les pays et d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre","SDG_TARGET":"10.2 D\u2019ici \u00e0 2030, autonomiser toutes les personnes et favoriser leur int\u00e9gration sociale, \u00e9conomique et politique, ind\u00e9pendamment de leur \u00e2ge, de leur sexe, de leur handicap, de leur race, de leur appartenance ethnique, de leurs origines, de leur religion ou de leur statut \u00e9conomique ou autre","SDG_INDICATOR":"10.2.1. Nombre des personnes rapatri\u00e9es","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"MIFPDL","CONTACT_NAME":"NTERIMBERE Christine","ORGANISATION_UNIT":"service statistique du MIFPDL","CONTACT_FUNCT":"Point focal ODD au MIFPDL","CONTACT_PHONE":"(+257) 79311134","CONTACT_MAIL":"1156 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"nterichristine@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"C'est l'effectif de la population burundaise refugi\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tranger qui est retourn\u00e9e","UNIT_MEASURE":"sans unit\u00e9","SOURCE_TYPE":"Donn\u00e9es administratives","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es aupr\u00e8s des sources administratives","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2020","REL_CAL_POLICY":"En 2021","DATA_SOURCE":"MIFPDL","COMPILING_ORG":"La compilation des donn\u00e9es pour le calcul de cet indicateur est faite par le service statistique et planification du MIFPDL","INST_MANDATE":"Le service statistique et planification des minist\u00e8res sont responsables de la compilation des donn\u00e9es de leurs minist\u00e8res pour le calcul des indicateurs au niveau secoriel et national","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de l\u2019\u00e9tat la s\u00e9curit\u00e9, ce qui favorise le retour massif des refugi\u00e9s","REC_USE_LIM":"Il est int\u00e9ressant de savoir le rapatriement est volontaire, conditionn\u00e9 ou forc\u00e9.","DATA_COMP":"Somme de la population refugi\u00e9e \u00e0 l'ext\u00e9rieur du pays qui est retourn\u00e9e","DATA_VALIDATION":"Les donn\u00e9es de sources administratives sont le plus souvent  valid\u00e9es par le comit\u00e9 technique de l\u2019information statistique (CTIS), apr\u00e8s validation interne.","COVERAGE":"L'indicateur est  disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"rapport annuel du MIFPDL"},"SDG_GOAL":"Goal 10. Reduce inequalities within and across countries","SDG_TARGET":"10.2 By 2030, empower all people and promote their social, economic and political integration, regardless of age, gender, disability, race, ethnicity, origin, religion or their economic or other status","SDG_INDICATOR":"10.2.1. Number of returnees","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"MIFPDL","CONTACT_NAME":"NTERIMBERE Christine","ORGANISATION_UNIT":"MIFPDL statistical service","CONTACT_FUNCT":"SDG focal point at MIFPDL","CONTACT_PHONE":"(+257) 79311134","CONTACT_MAIL":"1156 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"nterichristine@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"It is the number of Burundian refugees abroad who have returned","UNIT_MEASURE":"without unit","SOURCE_TYPE":"Administrative data","COLL_METHOD":"Data is collected from administrative sources","FREQ_COLL":"The probable date of the next collection will be 2020","REL_CAL_POLICY":"In 2021","DATA_SOURCE":"MIFPDL","COMPILING_ORG":"The compilation of data for the calculation of this indicator is made by the statistical and planning service of the MIFPDL","INST_MANDATE":"The statistics and planning departments of the ministries are responsible for compiling data from their ministries for the calculation of indicators at the secoriel and national level.","RATIONALE":"The indicator is relevant because it reflects the state of security, which favors the massive return of refugees","REC_USE_LIM":"It is interesting to know that repatriation is voluntary, conditioned or forced.","DATA_COMP":"Sum of the refugee population outside the country who returned","DATA_VALIDATION":"Data from administrative sources are most often validated by the Technical Committee for Statistical Information (CTIS), after internal validation.","COVERAGE":"The indicator is available at national level","COMPARABILITY":"The indicator can be compared to other indicators of the same type at regional and international level","OTHER_DOC":"MIFPDL annual report","indicator":"10.2.1","target_id":"10.2","sdg_goal":"10","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"10-02-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"10-4-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 10. R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans les pays et d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre","SDG_TARGET":"10.4 Adopter des politiques, notamment sur les plans budg\u00e9taire, salarial et dans le domaine de la protection sociale, afin de parvenir progressivement \u00e0 une plus grande \u00e9galit\u00e9","SDG_INDICATOR":"10.4.1 Part du travail dans le PIB, y compris les salaires et les transferts sociaux","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Institut de Statistiques et d\u2019Etudes Economiques du Burundi (ISTEEBU)","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9 \"SESSSP\"","CONTACT_FUNCT":"Chef de service \u00ab Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9 \u00bb","CONTACT_PHONE":"(+257) 79401937","CONTACT_MAIL":"1156 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est la r\u00e9mun\u00e9ration totale des employ\u00e9s et les transferts sociaux effectu\u00e9s, exprim\u00e9s en pourcentage du PIB, qui constituent une mesure de la production totale pour une p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence donn\u00e9e.","UNIT_MEASURE":"Pourcentage","SOURCE_TYPE":"Enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages ou donn\u00e9es administratives","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es en r\u00e9alisant des enqu\u00eates type ECVMB/ les donn\u00e9es quotidiennes des comptes nationaux","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation des donn\u00e9es permettant le calcul de  cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion, apr\u00e8s validation, des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision","RATIONALE":"L'indicateur fournit des informations sur la part relative de la production qui est vers\u00e9e en compensation aux salari\u00e9s par rapport \u00e0 la part vers\u00e9e au capital dans le processus de production pour une p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence donn\u00e9e","REC_USE_LIM":"La part du travail dans le PIB calcul\u00e9e uniquement sur la base de la r\u00e9mun\u00e9ration des salari\u00e9s sous-estime  la proportion du PIB accumul\u00e9e par rapport \u00e0 l'emploi total, car elle n'inclut pas le revenu du travail des travailleurs ind\u00e9pendants.","DATA_COMP":"R\u00e9mun\u00e9ration totale des employ\u00e9s rapport\u00e9e au produit int\u00e9rieur brut , exprim\u00e9e en pourcentage","DATA_VALIDATION":"Les donn\u00e9es des enqu\u00eates sont valid\u00e9es \u00e0 deux niveau: validation interne et validation \u00e9largie","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national","OTHER_DOC":"ISTEEBU, Enqu\u00eate sur les conditions de vie des m\u00e9nages burundais (ECVMB) 2013-2014, Comptes nationaux de 2014"},"indicator":"10.4.1","target_id":"10.4","sdg_goal":"10","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"10-04-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"10-b-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 10. R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans les pays et d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre","SDG_TARGET":"10.b Stimuler l\u2019aide publique au d\u00e9veloppement et les flux financiers, y compris les investissements \u00e9trangers directs, en faveur des \u00c9tats qui en ont le plus besoin, en particulier les pays les moins avanc\u00e9s, les pays d\u2019Afrique, les petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement et les pays en d\u00e9veloppement sans littoral, conform\u00e9ment \u00e0 leurs plans et programmes nationaux","SDG_INDICATOR":"10.b.1 Montant total des ressources allou\u00e9es au d\u00e9veloppement, par pays b\u00e9n\u00e9ficiaire et donateur et type d\u2019apport (aide publique au d\u00e9veloppement, investissement \u00e9tranger direct et autres) (en millions de USD)","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Organisation de Coop\u00e9ration et de D\u00e9veloppement Economiques","CONTACT_NAME":"Emmanuel NIYONKURU","ORGANISATION_UNIT":"service statistique du Minist\u00e8re du commerce , Industrie et Tourisme","CONTACT_FUNCT":"Point focal ODD au MCIT","CONTACT_PHONE":"(+257)72204683","CONTACT_EMAIL":"emmanuelniyonkuru20@yahoo.com","STAT_CONC_DEF":"Montant total des ressources allou\u00e9es au d\u00e9veloppement, par pays b\u00e9n\u00e9ficiaire et donateur et type d\u2019apport  comprennent l'aide publique au d\u00e9veloppement , les autres flux officiels  et les flux priv\u00e9s.","SOURCE_TYPE":"Donn\u00e9es administratives","COLL_METHOD":"les donn\u00e9es collect\u00e9es quotidiennement","FREQ_COLL":"chaque ann\u00e9e","REL_CAL_POLICY":"annuellement","DATA_SOURCE":"OCDE","INST_MANDATE":"Le service statistique et planification des minist\u00e8res sont responsables de la compilation des donn\u00e9es de leurs minist\u00e8res pour le calcul des indicateurs au niveau national","RATIONALE":"l\u2019indicateur est pertinent car il rend compte il quantifie les d\u00e9penses globales que les donateurs fournissent aux pays en d\u00e9veloppement.","REC_USE_LIM":"Exhaustivit\u00e9 dans la collecte des donn\u00e9es est difficile \u00e0 r\u00e9aliser","DATA_COMP":"La somme des flux officiels et priv\u00e9s de tous les donateurs vers les pays en d\u00e9veloppement.","DATA_VALIDATION":"Validation interne et par le comit\u00e9 technique de l'information statistique (CTIS)","COVERAGE":"Les donn\u00e9es sont disponibles au niveau national","OTHER_DOC":"Rapport OCDE"},"indicator":"10.b.1","target_id":"10.b","sdg_goal":"10","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"10-0b-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"11-1-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 11. Faire en sorte que les villes et les \u00e9tablissements humains soient ouverts \u00e0 tous, s\u00fbrs, r\u00e9silients et durables","SDG_TARGET":"11.1 D\u2019ici \u00e0 2030, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 un logement et des services de base ad\u00e9quats et s\u00fbrs, \u00e0 un co\u00fbt abordable, et assainir les quartiers de taudis","SDG_INDICATOR":"11.1.1. Co\u00fbt pour permis de construire (% du PIB / t\u00eate)","STAT_CONC_DEF":"c'est le co\u00fbt pour permis de construite exprim\u00e9 en pourcentage par rapport au PIB par t\u00eate","DATA_COMP":"LRapport entre le co\u00fbt de permis de construire et le PIB par t\u00eate, exprim\u00e9 en pourcentage","COVERAGE":"Non disponible"},"indicator":"11.1.1","target_id":"11.1","sdg_goal":"11","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"11-01-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"11-4-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 11. Faire en sorte que les villes et les \u00e9tablissements humains soient ouverts \u00e0 tous, s\u00fbrs, r\u00e9silients et durables","SDG_TARGET":"11.4 Redoubler d\u2019efforts pour prot\u00e9ger et pr\u00e9server le patrimoine culturel et naturel mondial","SDG_INDICATOR":"11.4.1. Pourcentage de sites touristiques am\u00e9nag\u00e9s","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"ONT","CONTACT_NAME":"HAKIZIMANA J\u00e9r\u00e9mie","ORGANISATION_UNIT":"service statistique de l'ONT","CONTACT_FUNCT":"Point focal ODD \u00e0 l' ONT","CONTACT_PHONE":"(+257) 79958667","CONTACT_MAIL":"1156 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"hakizimanajrmie@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"C'est le rapport des sites touristiques am\u00e9nag\u00e9s sur le nombre total des sites touristiques","UNIT_MEASURE":"Pourcentage","SOURCE_TYPE":"Donn\u00e9es administratives","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es aupr\u00e8s des sources administratives","FREQ_COLL":"chaque ann\u00e9e","REL_CAL_POLICY":"En 2021","DATA_SOURCE":"ONT","COMPILING_ORG":"Le service statistique de l'ONT est responsable de la compilation des donn\u00e9es pour le calcul de cet indicateur","INST_MANDATE":"Le service statistique de l'ONTest responsable de la compilation des donn\u00e9es pour le calcul et la validation interne de cet indicateur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de l\u2019\u00e9tat des lieux quant \u00e0 l\u2019am\u00e9nagement des sites touristiques.","REC_USE_LIM":"Il est int\u00e9ressant car il permet de savoir la proportion des sites touristiques am\u00e9nag\u00e9s","DATA_COMP":"On divise le nombre de sites touristiques qui sont am\u00e9nag\u00e9s et accessibles aux touristes par le nombre total des sites touristiques multiplier par 100","DATA_VALIDATION":"Les donn\u00e9es de sources administratives sont le plus souvent  valid\u00e9es par le comit\u00e9 technique de l\u2019information statistique (CTIS), apr\u00e8s validation interne.","COVERAGE":"Disponible au niveau national","OTHER_DOC":"Etudes sur l'Identification et la d\u00e9limitation des sites touristiques/ONT"},"indicator":"11.4.1","target_id":"11.4","sdg_goal":"11","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"11-04-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"11-5-1":{"indicator":"11.5.1","target_id":"11.5","sdg_goal":"11","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"11-05-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"11-3-2":{"indicator":"11.3.2","target_id":"11.3","sdg_goal":"11","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"11-03-02","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"12-2-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 12. \u00c9tablir des modes de consommation et de production durables","SDG_TARGET":"12.2 D\u2019ici \u00e0 2030, parvenir \u00e0 une gestion durable et \u00e0 une utilisation rationnelle des ressources naturelles","SDG_INDICATOR":"12.2.1. Taux de croissance d\u00e9mographique","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Institut de Statistiques et d\u2019Etudes Economiques du Burundi (ISTEEBU)","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Etudes et statistique sociale et suivi de la pauvret\u00e9(ESSSP)","CONTACT_FUNCT":"Chef de service  ESSSP","CONTACT_PHONE":"(+257)79401937","CONTACT_MAIL":"1156 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Diff\u00e9rence entre le taux brut de natalit\u00e9 et le taux brut de mortalit\u00e9. Il mesure l'augmentation d'une population au cours d'une p\u00e9riode donn\u00e9e du fait uniquement des naissances et des d\u00e9c\u00e8s","UNIT_MEASURE":"Pourcentage","SOURCE_TYPE":"recensement ou les projections d\u00e9mographiques","COLL_METHOD":"Projections d\u00e9mographiques","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2021 (Prochaine EDS)","REL_CAL_POLICY":"En 2022","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant car il met en evidence la diff\u00e9rence entre le taux brut de natalit\u00e9 et le taux brut de mortalit\u00e9. Il mesure l'augmentation d'une population au cours d'une p\u00e9riode donn\u00e9e du fait uniquement des naissances et des d\u00e9c\u00e8s","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens. L\u2019indicateur ne pas \u00eatre calcul\u00e9 par sexe.","DATA_COMP":"C'est la diff\u00e9rence entre le taux brut de natalit\u00e9 et le taux brut de mortalit\u00e9. Il mesure l'augmentation d'une population au cours d'une p\u00e9riode donn\u00e9e du fait uniquement des naissances et des d\u00e9c\u00e8s","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"ISTEEBU, Rapport des projections d\u00e9mographiques"},"SDG_GOAL":"Objective 12. Establish sustainable consumption and production patterns","SDG_TARGET":"12.2 By 2030, achieve sustainable management and rational use of natural resources","SDG_INDICATOR":"12.2.1. Population growth rate","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Burundi Institute of Statistics and Economic Studies (ISTEEBU)","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modest","ORGANISATION_UNIT":"Social studies and statistics and poverty monitoring (ESSSP)","CONTACT_FUNCT":"ESSSP department manager","CONTACT_PHONE":"(+257) 79401937","CONTACT_MAIL":"1156 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Difference between crude birth rate and crude death rate. It measures the increase of a population over a period of time due only to births and deaths","UNIT_MEASURE":"Percentage","SOURCE_TYPE":"census or population projections","COLL_METHOD":"Demographic projections","FREQ_COLL":"The probable date of the next collection will be 2021 (Next DHS)","REL_CAL_POLICY":"In 2022","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"ISTEEBU is responsible for compiling this indicator at the national level","INST_MANDATE":"ISTEEBU is the body recognized by the Burundian government for the collection, processing and dissemination of official statistics helping in planning and decision-making.","RATIONALE":"This indicator is relevant because it highlights the difference between the crude birth rate and the crude death rate. It measures the increase of a population over a period of time due only to births and deaths","REC_USE_LIM":"Updating the indicator requires a household survey which is very resource intensive. The indicator cannot be calculated by gender.","DATA_COMP":"It is the difference between the crude birth rate and the crude death rate. It measures the increase of a population over a period of time due only to births and deaths","DATA_VALIDATION":"The results of the survey are validated at two levels: technical validation and official validation before publication","COVERAGE":"The indicator is available at national level","COMPARABILITY":"The indicator can be compared to other indicators of the same type at regional and international level","OTHER_DOC":"ISTEEBU, Demographic projections report","indicator":"12.2.1","target_id":"12.2","sdg_goal":"12","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"12-02-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"12-2-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 12. \u00c9tablir des modes de consommation et de production durables","SDG_TARGET":"12.2 D\u2019ici \u00e0 2030, parvenir \u00e0 une gestion durable et \u00e0 une utilisation rationnelle des ressources naturelles","SDG_INDICATOR":"12.2.2. Indice synth\u00e9tique de f\u00e9condit\u00e9","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Institut de Statistiques et d\u2019Etudes Economiques du Burundi (ISTEEBU)","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Etudes et statistique sociale et suivi de la pauvret\u00e9(ESSSP)","CONTACT_FUNCT":"Chef de service  ESSSP","CONTACT_PHONE":"(+257)79401937","CONTACT_MAIL":"1156 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com;","STAT_CONC_DEF":"L'indice synth\u00e9tique de f\u00e9condit\u00e9 \u00e9value le nombre d'enfants qu'aurait une femme, au cours de sa vie f\u00e9conde, si elle se comportait conform\u00e9ment \u00e0 la f\u00e9condit\u00e9 par \u00e2ge observ\u00e9e au cours d'une ann\u00e9e donn\u00e9e. Il est obtenu par l'addition du nombre moyen de naissances par femme dans toutes les ann\u00e9es d\u00e9finies comme f\u00e9condes (de 15 \u00e0 49 ans)","UNIT_MEASURE":"Nombre","SOURCE_TYPE":"Enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2021 (Prochaine EDS)","REL_CAL_POLICY":"En 2022","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L'indice synth\u00e9tique de f\u00e9condit\u00e9 est pertinant car il \u00e9value le nombre d'enfants qu'aurait une femme, au cours de sa vie f\u00e9conde, si elle se comportait conform\u00e9ment \u00e0 la f\u00e9condit\u00e9 par \u00e2ge observ\u00e9e au cours d'une ann\u00e9e donn\u00e9e. Il est obtenu par l'addition du nombre moyen de naissances par femme dans toutes les ann\u00e9es d\u00e9finies comme f\u00e9condes (de 15 \u00e0 49 ans)","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens. L\u2019indicateur ne pas \u00eatre calcul\u00e9 par sexe.","DATA_COMP":"Il est obtenu par l'addition du nombre moyen de naissances par femme dans toutes les ann\u00e9es d\u00e9finies comme f\u00e9condes (de 15 \u00e0 49 ans)","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national, province, Milieu de r\u00e9sidence (National; Milieu urbain; Milieu rural)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages EDSB"},"SDG_GOAL":"Objective 12. Establish sustainable consumption and production patterns","SDG_TARGET":"12.2 By 2030, achieve sustainable management and rational use of natural resources","SDG_INDICATOR":"12.2.2. Total fertility rate","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Burundi Institute of Statistics and Economic Studies (ISTEEBU)","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modest","ORGANISATION_UNIT":"Social studies and statistics and poverty monitoring (ESSSP)","CONTACT_FUNCT":"ESSSP department manager","CONTACT_PHONE":"(+257) 79401937","CONTACT_MAIL":"1156 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com;","STAT_CONC_DEF":"The total fertility rate measures the number of children a woman would have, during her fertile life, if she behaved in accordance with the fertility-by-age observed in a given year. It is obtained by adding the average number of births per woman in all the years defined as fertile (from 15 to 49 years)","UNIT_MEASURE":"Number","SOURCE_TYPE":"Household surveys","COLL_METHOD":"Data are collected from household surveys using the \"household\" questionnaire","FREQ_COLL":"The probable date of the next collection will be 2021 (Next DHS)","REL_CAL_POLICY":"In 2022","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"ISTEEBU is responsible for compiling this indicator at the national level","INST_MANDATE":"ISTEEBU is the body recognized by the Burundian government for the collection, processing and dissemination of official statistics helping in planning and decision-making.","RATIONALE":"The total fertility rate is relevant because it measures the number of children a woman would have, during her fertile life, if she behaved in accordance with the fertility by age observed in a given year. It is obtained by adding the average number of births per woman in all the years defined as fertile (from 15 to 49 years)","REC_USE_LIM":"Updating the indicator requires a household survey which is very resource intensive. The indicator cannot be calculated by gender.","DATA_COMP":"It is obtained by adding the average number of births per woman in all the years defined as fertile (from 15 to 49 years)","DATA_VALIDATION":"The results of the survey are validated at two levels: technical validation and official validation before publication","COVERAGE":"The indicator is available at national level, province, area of residence (National; Urban area; Rural area)","COMPARABILITY":"The indicator can be compared to other indicators of the same type at regional and international level","OTHER_DOC":"EDSB Household Survey Report","indicator":"12.2.2","target_id":"12.2","sdg_goal":"12","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"12-02-02","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"12-4-3":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 12. \u00c9tablir des modes de consommation et de production durables","SDG_TARGET":"12.4 D\u2019ici \u00e0 2020, parvenir \u00e0 une gestion \u00e9cologiquement rationnelle des produits chimiques et de tous les d\u00e9chets tout au long de leur cycle de vie, conform\u00e9ment aux principes directeurs arr\u00eat\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale, et r\u00e9duire nettement leur d\u00e9versement dans l\u2019air, l\u2019eau et le sol, afin de minimiser leurs effets n\u00e9gatifs sur la sant\u00e9 et l\u2019environnement","SDG_INDICATOR":"12.4.3. Pourcentage de centre de formations sanitaires sont \u00e9quip\u00e9s d'ici 2015","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Minist\u00e8re de la Sant\u00e9 Publique et de Lutte contre le Sida","CONTACT_NAME":"NIYUNGEKO Jacqueline","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"Point focal de la production des ODD du Minist\u00e8re","CONTACT_PHONE":"(+257)79976694","CONTACT_EMAIL":"niyungeko.jacqueline@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est le pourcentage de  formations sanitaires \u00e9quip\u00e9s de chemin\u00e9e appropri\u00e9 par rapport \u00e0 toutes les formations sanitaires","UNIT_MEASURE":"Pourcentage","SOURCE_TYPE":"Enqu\u00eate d\u2019\u00e9valuation de la disponibilit\u00e9 et de la capacit\u00e9 op\u00e9rationnelle des services de sant\u00e9 (SARA)","COLL_METHOD":"Les don\u00e9es sont collect\u00e9es aupr\u00e8s des structures sanitaires","FREQ_COLL":"annuelle","REL_CAL_POLICY":"Annuelle","DATA_SOURCE":"MSPLS","COMPILING_ORG":"Les minist\u00e8res sont responsables de la compilation des donn\u00e9es relevant de leurs domaines","RATIONALE":"L'indicateur renseigne sur l'\u00e9tat d'\u00e9quipements des formations sanitaires","DATA_COMP":"Effectif des formations sanitaires \u00e9quip\u00e9s rapport\u00e9 au total des formations sanitaires, multiplier par 100","DATA_VALIDATION":"Les donn\u00e9es des enqu\u00eates  sont valid\u00e9es \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation \u00e9largie","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport annuel du MSPLS"},"indicator":"12.4.3","target_id":"12.4","sdg_goal":"12","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"12-04-03","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"12-6-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 12. \u00c9tablir des modes de consommation et de production durables","SDG_TARGET":"12.6 Encourager les entreprises, en particulier les grandes entreprises et les soci\u00e9t\u00e9s transnationales, \u00e0 adopter des pratiques viables et \u00e0 int\u00e9grer dans les rapports qu\u2019elles \u00e9tablissent des informations sur la viabilit\u00e9","SDG_INDICATOR":"12.6.1 Nombre de soci\u00e9t\u00e9s publiant des rapports sur la viabilit\u00e9 (Nombre  d'entreprises ayant des certificats d'\u00e9tudes d'impact environnemental)","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Minist\u00e8re de l'environnement , de l'Agriculture et de l'Elevage","CONTACT_NAME":"MBAZUMUTIMANA Dieudonn\u00e9","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"Point focal de la production des ODD du Minist\u00e8re","CONTACT_PHONE":"79548570","CONTACT_EMAIL":"dembaze@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"C'est le nombre  d'entreprises ayant des certificats d'\u00e9tudes d'impact environnemental","UNIT_MEASURE":"Nombre","SOURCE_TYPE":"Minist\u00e8re de l'environnement , de l'Agriculture et de l'Elevage","COLL_METHOD":"Donn\u00e9es administratives","FREQ_COLL":"Annuel","REL_CAL_POLICY":"annuel","DATA_SOURCE":"MINEAGRIE","COMPILING_ORG":"MINEAGRIE","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L'indicateur est pertinent car il rend compte du niveau de protection de l'environnement","REC_USE_LIM":"L'exhaustivit\u00e9 de cet indicateur d\u00e9pend de la collecte r\u00e9guli\u00e8re de donn\u00e9es du domaine","DATA_COMP":"D\u00e9compte  d'entreprises ayant des certificats d'\u00e9tudes d'impact environnemental","DATA_VALIDATION":"annuelle","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"rapport annuel"},"indicator":"12.6.1","target_id":"12.6","sdg_goal":"12","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"12-06-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"12-1-1":{"indicator":"12.1.1","target_id":"12.1","sdg_goal":"12","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"12-01-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"12-5-3":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 12. \u00c9tablir des modes de consommation et de production durables","SDG_TARGET":"12.5 D\u2019ici \u00e0 2030, r\u00e9duire nettement la production de d\u00e9chets par la pr\u00e9vention, la r\u00e9duction, le recyclage et la r\u00e9utilisation","SDG_INDICATOR":"12.5.3. Pourcentage des villes de plus de 25 000 habitants qui disposent d\u2019un site de d\u00e9p\u00f4t ad\u00e9quat","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Minist\u00e8re des Transports,Travaux Publics,Equipement et Am\u00e9nagement du Territoire (MTTPEAT)","CONTACT_NAME":"Mr KIGABO Marijani  SAIDI","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"Point focal de la production des ODD du Minist\u00e8re","CONTACT_PHONE":"75779201","CONTACT_EMAIL":"marisaidi212@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est le pourcentage des des villes de plus de 25000 habitants disposant d'un site de d\u00e9p\u00f4t ad\u00e9quat par rapport \u00e0 tous les villes de plus de 25000 habitants","UNIT_MEASURE":"Pourcentage","SOURCE_TYPE":"les  rapports annuels du MTTPEAT","COLL_METHOD":"Donn\u00e9es administratives","FREQ_COLL":"Annuel","REL_CAL_POLICY":"annuel","DATA_SOURCE":"MTTPAT","COMPILING_ORG":"MTTPAT","INST_MANDATE":"Composante du SSN avec un mandat de collecter, compiler et diffuser les donn\u00e9es du secteur","RATIONALE":"L'indicateur est pertinent car il rend compte du niveau de protection de l'environnement","DATA_COMP":"C'est le pourcentage des des villes de plus de 25000 habitants disposant d'un site de d\u00e9p\u00f4t ad\u00e9quat par rapport \u00e0 tous les villes de plus de 25000 habitants","DATA_VALIDATION":"annuelle","COVERAGE":"Disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"rapport annuel MTTEAT"},"indicator":"12.5.3","target_id":"12.5","sdg_goal":"12","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"12-05-03","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"13-1-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 13. Prendre d\u2019urgence des mesures pour lutter contre les changements climatiques et leurs r\u00e9percussions2","SDG_TARGET":"13.1 Renforcer dans tous les pays, la r\u00e9silience et les capacit\u00e9s d\u2019adaptation face aux al\u00e9as climatiques et aux catastrophes naturelles li\u00e9es au climat","SDG_INDICATOR":"13.1.1 Nombre de personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es, disparues ou directement touch\u00e9es lors de catastrophes, pour 100000 personnes","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Minist\u00e8re de la S\u00e9curit\u00e9 Publique et de la Gestion des Catastrophes","CONTACT_NAME":"OPC2 HABIMANA Apollinaire","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"point focal des ODD au sein du Ministere","CONTACT_PHONE":"71506879","CONTACT_EMAIL":"apollohabo@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Nombre de personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es, disparues ou directement touch\u00e9es lors de catastrophes, pour 100000 personnes","UNIT_MEASURE":"Nombre","SOURCE_TYPE":"Annuaire statistique du MSPGC","COLL_METHOD":"Donn\u00e9es administratives","FREQ_COLL":"Annuel","REL_CAL_POLICY":"Annuel","DATA_SOURCE":"MSPGC","COMPILING_ORG":"MSPGC","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L'indicateur est pertinent car il permet du suivi du Cadre de Sendhai","REC_USE_LIM":"L'exhaustivit\u00e9 de cet indicateur d\u00e9pend de la collcte r\u00e9guli\u00e8re des donn\u00e9es des catastrophes","DATA_COMP":"D\u00e9compte de personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es, disparues ou directement touch\u00e9es lors de catastrophes, pour 100000 personnes","DATA_VALIDATION":"La vaildation se fait \u00e0 deux nveaux: Niveau interne et au niveau du CTIS","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L'indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs au niveau international","OTHER_DOC":"Annuaire statistique du Minist\u00e8re"},"SDG_GOAL":"Objective 13. Take urgent action to combat climate change and its repercussions2","SDG_TARGET":"13.1 Build resilience and adaptation capacities in all countries to climate hazards and climate-related natural disasters","SDG_INDICATOR":"13.1.1 Number of people who died, disappeared or directly affected during disasters, per 100,000 people","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Ministry of Public Security and Disaster Management","CONTACT_NAME":"OPC2 HABIMANA Apollinaire","ORGANISATION_UNIT":"Statistical service","CONTACT_FUNCT":"SDG focal point within the Ministry","CONTACT_PHONE":"71506879","CONTACT_EMAIL":"apollohabo@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Number of people who died, disappeared or directly affected in disasters, per 100,000 people","UNIT_MEASURE":"Number","SOURCE_TYPE":"MSPGC Statistical Yearbook","COLL_METHOD":"Administrative data","FREQ_COLL":"Annual","REL_CAL_POLICY":"Annual","DATA_SOURCE":"MSPGC","COMPILING_ORG":"MSPGC","INST_MANDATE":"The Ministerial departments are the members of the SSN whose mission is to collect, process and disseminate the data of their sector.","RATIONALE":"The indicator is relevant because it allows monitoring of the Sendhai Framework","REC_USE_LIM":"The completeness of this indicator depends on the regular collection of disaster data","DATA_COMP":"Count of dead, missing or directly affected by disasters, per 100,000 people","DATA_VALIDATION":"Validation is carried out at two levels: Internal level and at CTIS level","COVERAGE":"The indicator is available at national level","COMPARABILITY":"The indicator can be compared to other indicators at the international level","OTHER_DOC":"Statistical yearbook of the Ministry","indicator":"13.1.1","target_id":"13.1","sdg_goal":"13","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"13-01-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"13-1-2":{"indicator":"13.1.2","target_id":"13.1","sdg_goal":"13","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"13-01-02","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"13-3-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 13. Prendre d\u2019urgence des mesures pour lutter contre les changements climatiques et leurs r\u00e9percussions2","SDG_TARGET":"13.3 Am\u00e9liorer l\u2019\u00e9ducation, la sensibilisation et les capacit\u00e9s individuelles et institutionnelles en ce qui concerne l\u2019adaptation aux changements climatiques, l\u2019att\u00e9nuation de leurs effets et la r\u00e9duction de leur impact et les syst\u00e8mes d\u2019alerte rapide","SDG_INDICATOR":"13.3.2 Nombre de rapports d'ateliers sur le renforcement de capacit\u00e9s pour le suivi des questions de l'environnement ou des changements climatiques","CONTACT_ORGANISATION":"Minist\u00e8re de l'environnement , de l'Agriculture et de l'Elevage","CONTACT_NAME":"MBAZUMUTIMANA Dieudonn\u00e9","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"point focal des ODD au sein du Ministere","CONTACT_PHONE":"79548571","CONTACT_EMAIL":"dembaze@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"Nombre de rapports d'ateliers sur le renforcement de capacit\u00e9s pour le suivi des questions de l'environnement ou des changements climatiques","UNIT_MEASURE":"Nombre","SOURCE_TYPE":"Rapport annuel sur les r\u00e9alisations de l'OBPE","COLL_METHOD":"Donn\u00e9es administratives","FREQ_COLL":"Annuel","REL_CAL_POLICY":"Annuel","DATA_SOURCE":"MINEAGRIE","COMPILING_ORG":"MINEAGRIE","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L'indicateur est pertinent car il rend compte de l'\u00e9tat de la protection de l'environnement","REC_USE_LIM":"L'exhaustivit\u00e9 de cet indicateur d\u00e9pend du rapportage r\u00e9gulier des activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es dans ce domaine","DATA_COMP":"D\u00e9compte de rapports d'ateliers sur le renforcement de capacit\u00e9s pour le suivi des questions de l'environnement ou des changements climatiques","DATA_VALIDATION":"La validation de cet indicateur se fait au niveau interne seulement","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport annuel d'activit\u00e9s, 2016"},"indicator":"13.3.2","target_id":"13.3","sdg_goal":"13","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"13-03-02","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"14-7-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 14. Conserver et exploiter de mani\u00e8re durable les oc\u00e9ans, les mers et les ressources marines aux fins du d\u00e9veloppement durable","SDG_TARGET":"14.7 D\u2019ici \u00e0 2030, faire b\u00e9n\u00e9ficier plus largement les petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement et les pays les moins avanc\u00e9s des retomb\u00e9es \u00e9conomiques de l\u2019exploitation durable des ressources marines, notamment gr\u00e2ce \u00e0 une gestion durable des p\u00eaches, de l\u2019aquaculture et du tourisme","SDG_INDICATOR":"14.7.1.Pourcentage du PIB repr\u00e9sent\u00e9 par la p\u00eache durable","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NSHIMIRIMANA Florence","ORGANISATION_UNIT":"Service Comptabilit\u00e9 Nationale","CONTACT_FUNCT":"membre de l'\u00e9quipe ODD","CONTACT_PHONE":"76108660","CONTACT_EMAIL":"nshimirimanaflorence@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est la Part de la valeur ajout\u00e9e de la p\u00eache dans le PIB","UNIT_MEASURE":"Pourcentage","SOURCE_TYPE":"service Comptabilit\u00e9 Nationale","COLL_METHOD":"Donn\u00e9es administratives","FREQ_COLL":"Annuel","REL_CAL_POLICY":"Annuel","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"ISTEEBU","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L'indicateur est pertinent car il permet de d\u00e9terminer les principaux aggr\u00e9gats macro\u00e9conomiques","REC_USE_LIM":"L'exhaustivit\u00e9 de cet indicateur d\u00e9pend de la r\u00e9gularit\u00e9 et exhaustivit\u00e9 de collecte des donn\u00e9es dans le secteur de la p\u00eache","DATA_COMP":"D\u00e9termination de la proportion de  la valeur ajout\u00e9e de la p\u00eache dans le PIB","DATA_VALIDATION":"La validation de cet indicateur se fait au niveau interne et au niveau du CTIS","COVERAGE":"Disponible au niveau national"},"indicator":"14.7.1","target_id":"14.7","sdg_goal":"14","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"14-07-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"15-3-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 15. Pr\u00e9server et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres, en veillant \u00e0 les exploiter de fa\u00e7on durable, g\u00e9rer durablement les for\u00eats, lutter contre la d\u00e9sertification, enrayer et inverser le processus de d\u00e9gradation des terres et mettre fin \u00e0 l\u2019appauvrissement de la biodiversit\u00e9","SDG_TARGET":"15.3 D\u2019ici \u00e0 2030, lutter contre la d\u00e9sertification, restaurer les terres et sols d\u00e9grad\u00e9s, notamment les terres touch\u00e9es par la d\u00e9sertification, la s\u00e9cheresse et les inondations, et s\u2019efforcer de parvenir \u00e0 un monde sans d\u00e9gradation des terres","SDG_INDICATOR":"15.3.1 Surface des zones d\u00e9grad\u00e9es en proportion de la surface terrestre","META_LAST_UPDATE":"2015","CONTACT_ORGANISATION":"Office Burundaise pour la Protection de l'Environnement (OBPE)","CONTACT_NAME":"NTAKARUTIMANA Oswald","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"Point focal de la production des ODD de  l'OBPE","CONTACT_PHONE":"79946502","CONTACT_EMAIL":"ntakos2050@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Surface des zones d\u00e9grad\u00e9es en proportion de la surface terrestre","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"OBPE","COLL_METHOD":"Donn\u00e9es  administratives","FREQ_COLL":"Non d\u00e9termin\u00e9","REL_CAL_POLICY":"Non d\u00e9termin\u00e9","DATA_SOURCE":"OBPE","COMPILING_ORG":"OBPE","INST_MANDATE":"L'OBPE en tant structure \u00e9tatique reconnu a un mandat collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es du secteur","RATIONALE":"L'indicateur est pertinent car il rend compte du niveau de la d\u00e9gration de la terre","REC_USE_LIM":"L'exhaustivit\u00e9 de cet indicateur d\u00e9pend  de la collecte r\u00e9guli\u00e8re des donn\u00e9es sur le niveau de d\u00e9gradation de la terre","DATA_COMP":"Rapport entre la surface de la t\u00e9rre d\u00e9grad\u00e9e au niveau du pays  et la superficie totale de la terre d'un pays donn\u00e9, exprim\u00e9 en pourcentage","DATA_VALIDATION":"La validation de cet indicateur a \u00e9t\u00e9 faite au niveau nationale et international","COVERAGE":"Disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L'ndicateur est comparable au niveau international","OTHER_DOC":"Rapport national sur la convention des Nations Unies sur la lutte contre la desertification de 2018"},"indicator":"15.3.1","target_id":"15.3","sdg_goal":"15","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"15-03-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"15-4-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 15. Pr\u00e9server et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres, en veillant \u00e0 les exploiter de fa\u00e7on durable, g\u00e9rer durablement les for\u00eats, lutter contre la d\u00e9sertification, enrayer et inverser le processus de d\u00e9gradation des terres et mettre fin \u00e0 l\u2019appauvrissement de la biodiversit\u00e9","SDG_TARGET":"15.4 D\u2019ici \u00e0 2030, assurer la pr\u00e9servation des \u00e9cosyst\u00e8mes montagneux, notamment de leur biodiversit\u00e9, afin de mieux tirer parti de leurs bienfaits essentiels pour le d\u00e9veloppement durable","SDG_INDICATOR":"15.4.1 Proportion de la superficie des  \u00e9cosyst\u00e8mes naturels montagneux qui se trouvent dans les aires  prot\u00e9g\u00e9es.","META_LAST_UPDATE":"2012","CONTACT_ORGANISATION":"Office Burundaise pour la Protection de l'Environnement (OBPE)","CONTACT_NAME":"NTAKARUTIMANA Oswald","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"Point focal de la production des ODD de  l'OBPE","CONTACT_PHONE":"79946503","CONTACT_EMAIL":"ntakos2050@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Proportion de la superficie des  \u00e9cosyst\u00e8mes naturels montagneux qui se trouvent dans les aires  prot\u00e9g\u00e9es.","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"OBPE","COLL_METHOD":"Donn\u00e9es  administratives","FREQ_COLL":"Non d\u00e9termin\u00e9","REL_CAL_POLICY":"Non d\u00e9termin\u00e9","DATA_SOURCE":"OBPE","COMPILING_ORG":"OBPE","INST_MANDATE":"L'OBPE en tant structure \u00e9tatique reconnu a un mandat collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es du secteur","RATIONALE":"L'indicateur est pertinent car il rend compte du niveau de la de la protection de l'environnement","REC_USE_LIM":"L'exhaustivit\u00e9 de cet indicateur d\u00e9pend  de la collecte r\u00e9guli\u00e8re des donn\u00e9es sur le niveau de la protection de l'envirennement","DATA_COMP":"Rapport entre  la superficie des  \u00e9cosyst\u00e8mes naturels montagneux qui se trouvent dans les aires  prot\u00e9g\u00e9es du pays et la superficie totale du pays, exprim\u00e9 en pourcentage.","DATA_VALIDATION":"La validation de cet indicateur a \u00e9t\u00e9 faite au niveau nationale et international","COVERAGE":"Disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L'ndicateur est comparable au niveau international","OTHER_DOC":"Annuaire Statistique de l'Environnement"},"indicator":"15.4.1","target_id":"15.4","sdg_goal":"15","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"15-04-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"15-a-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 15. Pr\u00e9server et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres, en veillant \u00e0 les exploiter de fa\u00e7on durable, g\u00e9rer durablement les for\u00eats, lutter contre la d\u00e9sertification, enrayer et inverser le processus de d\u00e9gradation des terres et mettre fin \u00e0 l\u2019appauvrissement de la biodiversit\u00e9","SDG_TARGET":"15.a Mobiliser des ressources financi\u00e8res de toutes provenances et les augmenter nettement pour pr\u00e9server la biodiversit\u00e9 et les \u00e9cosyst\u00e8mes et les exploiter durablement","SDG_INDICATOR":"15.a.1 Aide publique au d\u00e9veloppement et d\u00e9penses publiques consacr\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9servation et \u00e0 l\u2019exploitation durable de la biodiversit\u00e9 et des \u00e9cosyst\u00e8mes (en millions de USD)","CONTACT_ORGANISATION":"Comit\u00e9 National de Coordination des Aides (CNCA)","CONTACT_NAME":"MIBURO Cyriaque","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"point focal des ODD au sein du CNCA","CONTACT_PHONE":"79451520","CONTACT_EMAIL":"cyrimibu@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"C'est le montant de l'aide publique au d\u00e9veloppement et d\u00e9penses publiques consacr\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9servation et \u00e0 l\u2019exploitation durable de la biodiversit\u00e9 et des \u00e9cosyst\u00e8mes","UNIT_MEASURE":"Millions de USD","SOURCE_TYPE":"CNCA","COLL_METHOD":"Donn\u00e9es  administratives","FREQ_COLL":"Annuel","REL_CAL_POLICY":"Annuel","DATA_SOURCE":"OCEDE","COMPILING_ORG":"OCDE","INST_MANDATE":"Collecter, compiler et diffuser les donn\u00e9es sur les aides","RATIONALE":"L'indicateur est pertinent car il rend compte de la gestion des aides","REC_USE_LIM":"L'exhaustivit\u00e9 de cet indicateur d\u00e9pend  de la collecte r\u00e9guli\u00e8re des donn\u00e9es","DATA_COMP":"D\u00e9termination du montant de l'aide publique au d\u00e9veloppement et d\u00e9penses publiques consacr\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9servation et \u00e0 l\u2019exploitation durable de la biodiversit\u00e9 et des \u00e9cosyst\u00e8mes en millions de USD","DATA_VALIDATION":"Rapport entre  la superficie des  \u00e9cosyst\u00e8mes naturels montagneux qui se trouvent dans les aires  prot\u00e9g\u00e9es du pays et la superficie totale du pays, exprim\u00e9 en pourcentage.","COVERAGE":"Disponible au niveau national","OTHER_DOC":"Site de l'OCEDE"},"indicator":"15.a.1","target_id":"15.a","sdg_goal":"15","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"15-0a-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"15-b-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 15. Pr\u00e9server et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres, en veillant \u00e0 les exploiter de fa\u00e7on durable, g\u00e9rer durablement les for\u00eats, lutter contre la d\u00e9sertification, enrayer et inverser le processus de d\u00e9gradation des terres et mettre fin \u00e0 l\u2019appauvrissement de la biodiversit\u00e9","SDG_TARGET":"15.b Mobiliser d\u2019importantes ressources de toutes provenances et \u00e0 tous les niveaux pour financer la gestion durable des for\u00eats et inciter les pays en d\u00e9veloppement \u00e0 privil\u00e9gier ce type de gestion, notamment aux fins de la pr\u00e9servation des for\u00eats et du reboisement","SDG_INDICATOR":"15.b.1 Aide publique au d\u00e9veloppement et d\u00e9penses publiques consacr\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9servation et \u00e0 l\u2019exploitation durable de la biodiversit\u00e9 et des \u00e9cosyst\u00e8mes (en millions de USD)","CONTACT_ORGANISATION":"Comit\u00e9 National de Coordination des Aides (CNCA)","CONTACT_NAME":"MIBURO Cyriaque","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"point focal des ODD au sein du CNCA","CONTACT_PHONE":"79451521","CONTACT_EMAIL":"cyrimibu@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"C'est le montant de l'aide publique au d\u00e9veloppement et d\u00e9penses publiques consacr\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9servation et \u00e0 l\u2019exploitation durable de la biodiversit\u00e9 et des \u00e9cosyst\u00e8mes","UNIT_MEASURE":"Millions de USD","SOURCE_TYPE":"CNCA","COLL_METHOD":"Donn\u00e9es  administratives","FREQ_COLL":"Annuel","REL_CAL_POLICY":"Annuel","DATA_SOURCE":"OCEDE","COMPILING_ORG":"OCDE","INST_MANDATE":"Collecter, compiler et diffuser les donn\u00e9es sur les aides","RATIONALE":"L'indicateur est pertinent car il rend compte de la gestion des aides","REC_USE_LIM":"L'exhaustivit\u00e9 de cet indicateur d\u00e9pend  de la collecte r\u00e9guli\u00e8re des donn\u00e9es","DATA_COMP":"D\u00e9termination du montant de l'aide publique au d\u00e9veloppement et d\u00e9penses publiques consacr\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9servation et \u00e0 l\u2019exploitation durable de la biodiversit\u00e9 et des \u00e9cosyst\u00e8mes en millions de USD","DATA_VALIDATION":"Rapport entre  la superficie des  \u00e9cosyst\u00e8mes naturels montagneux qui se trouvent dans les aires  prot\u00e9g\u00e9es du pays et la superficie totale du pays, exprim\u00e9 en pourcentage.","COVERAGE":"Disponible au niveau national","OTHER_DOC":"Site de l'OCEDE"},"indicator":"15.b.1","target_id":"15.b","sdg_goal":"15","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"15-0b-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"16-6-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 16. Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et ouvertes \u00e0 tous","SDG_TARGET":"16.6 Mettre en place des institutions efficaces, responsables et transparentes \u00e0 tous les niveaux","SDG_INDICATOR":"16.6.1. Niveau de confiance de la population dans les principales institutions de l\u2019Etat (Parlement, Gouvernement, Justice)","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"NDAYISENGA Modeste","CONTACT_NAME":"Etudes et statistique sociale et suivi de la pauvret\u00e9(ESSSP)","ORGANISATION_UNIT":"Chef de service  ESSSP","CONTACT_FUNCT":"79401938","CONTACT_PHONE":"1157 BUJUMBURA","CONTACT_MAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est la pourcentage de la population dont la derni\u00e8re exp\u00e9rience avec les services publics a \u00e9t\u00e9 satisfaisante","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2021","REL_CAL_POLICY":"2022","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant car il met en evidence la diff\u00e9rence entre le taux brut de natalit\u00e9 et le taux brut de mortalit\u00e9. Il mesure l'augmentation d'une population au cours d'une p\u00e9riode donn\u00e9e du fait uniquement des naissances et des d\u00e9c\u00e8s","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens. L\u2019indicateur ne pas \u00eatre calcul\u00e9 par sexe.","DATA_COMP":"Rapport entre  la population dont la derni\u00e8re exp\u00e9rience avec les services publics a \u00e9t\u00e9 satisfaisante et la population totale, exprim\u00e9 en pourcentage","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"Disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages EICVMB 2019_2020"},"indicator":"16.6.1","target_id":"16.6","sdg_goal":"16","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-06-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"16-6-4":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 16. Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et ouvertes \u00e0 tous","SDG_TARGET":"16.6 Mettre en place des institutions efficaces, responsables et transparentes \u00e0 tous les niveaux","SDG_INDICATOR":"16.6.4. Indice de perception de corruption par Transparency international","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Minist\u00e8re de la Bonne Gouvernance","CONTACT_NAME":"BIGIRIMANA Dieudonn\u00e9","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"point focal des ODD au sein du Ministere","CONTACT_PHONE":"69265911","CONTACT_EMAIL":"dieudonneb11@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"Il s'agit d'un indica composite qui prend en compte plusieurs secteurs pour  faire le classement en mati\u00e8re de la perception de la corruption","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Donn\u00e9es administratives et Enq\u00eate","COLL_METHOD":"Rapport de la Transparence International sur la perception de la corruption","FREQ_COLL":"Annuel","REL_CAL_POLICY":"Annuel","DATA_SOURCE":"Transparence Internationale","COMPILING_ORG":"Transparence Internationale","INST_MANDATE":"C'est le service du minist\u00e8re  reconnu par le gouvernement du Burundi","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant","DATA_COMP":"Indice composit\u00e9","COVERAGE":"Disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de la Transparence International sur la perception de la corruption / Site de la Banque Mondiale"},"indicator":"16.6.4","target_id":"16.6","sdg_goal":"16","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-06-04","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"16-6-5":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 16. Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et ouvertes \u00e0 tous","SDG_TARGET":"16.6 Mettre en place des institutions efficaces, responsables et transparentes \u00e0 tous les niveaux","SDG_INDICATOR":"16.6.5. Indice-Mo Ibrahim sur le Gouvernance","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Minist\u00e8re de la Bonne Gouvernance","CONTACT_NAME":"BIGIRIMANA Dieudonn\u00e9","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"point focal des ODD au sein du Ministere","CONTACT_PHONE":"69265912","CONTACT_EMAIL":"dieudonneb11@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"L\u2019Indice Ibrahim de la gouvernance en Afrique (IIAG) est un outil de mesure et de suivi des performances en mati\u00e8re de gouvernance dans les pays africains. La Fondation Mo Ibrahim d\u00e9finit la gouvernance comme l\u2019acc\u00e8s \u00e0 des biens et \u00e0 des services publics, dans les domaines politique, social et \u00e9conomique auxquels chaque citoyen peut l\u00e9gitimement pr\u00e9tendre aupr\u00e8s de son \u00c9tat et que tout \u00c9tat est tenu d\u2019offrir \u00e0 ses concitoyens  Dans le cadre de l\u2019IIAG, les performances d\u2019un pays en mati\u00e8re de gouvernance sont mesur\u00e9es \u00e0 partir de quatre composantes: : S\u00e9curit\u00e9 et \u00c9tat de droit, Participation et Droits humains,\nD\u00e9veloppement \u00e9conomique durable et D\u00e9veloppement humain.","UNIT_MEASURE":"Pourcentage","SOURCE_TYPE":"Ibrahim index of African Governance","FREQ_COLL":"Annuel","REL_CAL_POLICY":"Annuel","DATA_SOURCE":"Banque Mondiale","COMPILING_ORG":"Banque Mondiale","INST_MANDATE":"C'est le service du minist\u00e8re  reconnu par le gouvernement du Burundi","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant","DATA_COMP":"Indice composit\u00e9","COVERAGE":"Disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de la Transparence International sur la perception de la corruption / Site de la Banque Mondiale"},"indicator":"16.6.5","target_id":"16.6","sdg_goal":"16","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-06-05","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"16-9-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 16. Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et ouvertes \u00e0 tous","SDG_TARGET":"16.9 D\u2019ici \u00e0 2030, garantir \u00e0 tous une identit\u00e9 juridique, notamment gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019enregistrement des naissances","SDG_INDICATOR":"16.9.1 Proportion d\u2019enfants de moins de 5 ans poss\u00e9dant un acte de naissance","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Etudes et statistique sociale et suivi de la pauvret\u00e9(ESSSP)","CONTACT_FUNCT":"Chef de service  ESSSP","CONTACT_PHONE":"79401938","CONTACT_MAIL":"1157 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est le pourcentage  d\u2019enfants de moins de 5 ans poss\u00e9dant un acte de naissance","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"5 ans","REL_CAL_POLICY":"5 ans","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBUest l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant car il met en evidence  la proportion des personnes victimes de violances  au cours d'une ann\u00e9e.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens. L\u2019indicateur ne pas \u00eatre calcul\u00e9 par sexe.","DATA_COMP":"Rapport entre les enfants de moins de 5 ans poss\u00e9dant un acte de naissance et le total des enfants de moins de 5 ans, exprim\u00e9 en pourcentage","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national, province, Milieu de r\u00e9sidence (National; Filles; Gar\u00e7ons; Milieu urbain; Milieu rural)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport des Enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages"},"SDG_GOAL":"Goal 16. Promote the emergence of peaceful and inclusive societies for sustainable development, ensure access to justice for all and build, at all levels, effective, accountable and inclusive institutions","SDG_TARGET":"16.9 By 2030, ensure legal identity for all, including through birth registration","SDG_INDICATOR":"16.9.1 Proportion of children under 5 with a birth certificate","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modest","ORGANISATION_UNIT":"Social studies and statistics and poverty monitoring (ESSSP)","CONTACT_FUNCT":"ESSSP department manager","CONTACT_PHONE":"79401938","CONTACT_MAIL":"1157 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"This is the percentage of children under 5 with a birth certificate","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Household surveys","COLL_METHOD":"Data are collected from household surveys using the \"household\" questionnaire","FREQ_COLL":"5 years","REL_CAL_POLICY":"5 years","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"ISTEEBU is responsible for compiling this indicator at the national level","INST_MANDATE":"ISTEEBU is the body recognized by the Burundian government for the collection, processing and dissemination of official statistics helping in planning and decision-making.","RATIONALE":"This indicator is relevant because it highlights the proportion of people victims of violence during a year.","REC_USE_LIM":"Updating the indicator requires a household survey which is very resource intensive. The indicator cannot be calculated by gender.","DATA_COMP":"Ratio of children under 5 with a birth certificate to the total of children under 5, expressed as a percentage","DATA_VALIDATION":"The results of the survey are validated at two levels: technical validation and official validation before publication","COVERAGE":"The indicator is available at national level, province, Place of residence (National; Girls; Boys; Urban area; Rural area)","COMPARABILITY":"The indicator can be compared to other indicators of the same type at regional and international level","OTHER_DOC":"Household Surveys Report","indicator":"16.9.1","target_id":"16.9","sdg_goal":"16","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-09-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"16-1-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 16. Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et ouvertes \u00e0 tous","SDG_TARGET":"16.1 R\u00e9duire nettement, partout dans le monde, toutes les formes de violence et les taux de mortalit\u00e9 qui y sont associ\u00e9s","SDG_INDICATOR":"16.1.1. Pourcentage des personnes ayant \u00e9t\u00e9 victimes des violences bas\u00e9es sur le genre","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Etudes et statistique sociale et suivi de la pauvret\u00e9(ESSSP)","CONTACT_FUNCT":"Chef de service  ESSSP","CONTACT_PHONE":"79401939","CONTACT_MAIL":"1158 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Pourcentage des personnes ayant \u00e9t\u00e9 victimes des violences bas\u00e9es sur le genre","UNIT_MEASURE":"Pourcentage","SOURCE_TYPE":"Enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2021 (Prochaine EDS)","REL_CAL_POLICY":"2023","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"ISTEEBU","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant car il met en evidence le pourcentage des qui ont \u00e9t\u00e9 victimes des violances bas\u00e9es sur le genre.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens. L\u2019indicateur ne pas \u00eatre calcul\u00e9 par sexe.","DATA_COMP":"Rapport entre les personnes ayant \u00e9t\u00e9 victimes des violences bas\u00e9es sur le genre et la population totale, exprim\u00e9 en pourcentage","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"Disponible par sexe et Milieu de r\u00e9sidence (Femmes; Hommes; Urbain; Rural)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages EDSB II 2016_2017"},"indicator":"16.1.1","target_id":"16.1","sdg_goal":"16","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-01-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"16-1-3":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 16. Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et ouvertes \u00e0 tous","SDG_TARGET":"16.1 R\u00e9duire nettement, partout dans le monde, toutes les formes de violence et les taux de mortalit\u00e9 qui y sont associ\u00e9s","SDG_INDICATOR":"16.1.3 Proportion de la population susceptible d'\u00eatre victime de violences d'ordre criminel au cours des 12 derniers mois","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Chef de service  ESSSP","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est le pourcentage  de la population susceptible d'\u00eatre victime de violences d'ordre criminel au cours des 12 derniers mois","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2021","REL_CAL_POLICY":"2022","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"ISTEEBU","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe central reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L'indicateur est pertinent car il rend compte de la s\u00e9curit\u00e9","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens. L\u2019indicateur ne pas \u00eatre calcul\u00e9 par sexe.","DATA_COMP":"Rapport entre  la population susceptible d'\u00eatre victime de violences d'ordre criminel au cours des 12 derniers mois et la population totale, exprim\u00e9e en pourcentage","DATA_VALIDATION":"La validation se fait au niveau national","COVERAGE":"Disponible au niveau national, sexe et Milieu de r\u00e9sidence (National; Masculin; F\u00e9minin; Urbain; Rural)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate sur  les conditions de vie des m\u00e9nages au Burundi de 2013"},"indicator":"16.1.3","target_id":"16.1","sdg_goal":"16","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-01-03","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"16-1-4":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 16. Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et ouvertes \u00e0 tous","SDG_TARGET":"16.1 R\u00e9duire nettement, partout dans le monde, toutes les formes de violence et les taux de mortalit\u00e9 qui y sont associ\u00e9s","SDG_INDICATOR":"16.1.4 Nombre de personnes consid\u00e9rant qu'il n'y a pas de danger \u00e0 se d\u00e9placer seules \u00e0 pied dans leur zone de r\u00e9sidence, en proportion de la population totale","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Chef de service  ESSSP","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est le pourcentage de la population consid\u00e9rant qu'il n'y a pas de danger \u00e0 se d\u00e9placer seules \u00e0 pied dans leur zone de r\u00e9sidence pendant le jour","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2021","REL_CAL_POLICY":"2022","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"ISTEEBU","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe central reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L'indicateur est pertinent car il rend compte de la s\u00e9curit\u00e9","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens. L\u2019indicateur ne pas \u00eatre calcul\u00e9 par sexe.","DATA_COMP":"Rapport entre la population consid\u00e9rant qu'il n'y a pas de danger \u00e0 se d\u00e9placer seules \u00e0 pied dans leur zone de r\u00e9sidence et la population totale, exprim\u00e9 en pourcentage","DATA_VALIDATION":"La validation se fait au niveau national","COVERAGE":"Disponible au niveau national, sexe et  Milieu de r\u00e9sidence (National; Masculin; F\u00e9minin; Urbain; Rural)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate sur  les conditions de vie des m\u00e9nages au Burundi de 2013"},"indicator":"16.1.4","target_id":"16.1","sdg_goal":"16","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-01-04","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"16-3-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 16. Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et ouvertes \u00e0 tous","SDG_TARGET":"16.3 Promouvoir l\u2019\u00e9tat de droit dans l\u2019ordre interne et international et garantir \u00e0 tous un \u00e9gal acc\u00e8s \u00e0 la justice","SDG_INDICATOR":"16.3.2. Proportion d\u2019arri\u00e9r\u00e9s judiciaires dans les diff\u00e9rentes juridictions","CONTACT_ORGANISATION":"Minist\u00e8re de la Justice, de la Protection Civique et Garde des Sceaux","CONTACT_NAME":"GAHIMBARE Nicod\u00e8me","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"point focal des ODD au sein du Ministere","CONTACT_PHONE":"75123372","CONTACT_EMAIL":"gahidemu@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"C\u2019est le pourcentage des affaires se trouvant devant toutes les juridictions du Burundi, except\u00e9 les Tribunaux de R\u00e9sidence, qui n\u2019ont pas encore trouv\u00e9 de d\u00e9cision sur le fond devant ces tribunaux dans lesquels elles se trouvent  par rapport \u00e0 toutes les affaires enr\u00f4l\u00e9es pendant la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Donn\u00e9es administratives","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des fichiers administratifs","FREQ_COLL":"Annuel","REL_CAL_POLICY":"Annuel","DATA_SOURCE":"MJPCGS","COMPILING_ORG":"MJPCGS","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant car il rend compte du niveau de la performance de la justice","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de cet indicateur d\u00e9pend de la collecte r\u00e9guli\u00e8re des donn\u00e9es du domaine","DATA_COMP":"Rapport entre les affaires se trouvant devant toutes les juridictions du Burundi, except\u00e9 les Tribunaux de R\u00e9sidence, qui n\u2019ont pas encore trouv\u00e9 de d\u00e9cision sur le fond devant ces tribunaux dans lesquels elles se trouvent  et toutes les affaires enr\u00f4l\u00e9es pendant la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e, exprim\u00e9 en pourcentage","DATA_VALIDATION":"La validation se fait \u00e0 deux niveau: Niveau interne et au niveau du CTIS avant publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire statistique du Minist\u00e8re"},"indicator":"16.3.2","target_id":"16.3","sdg_goal":"16","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-03-02","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"16-3-3":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 16. Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et ouvertes \u00e0 tous","SDG_TARGET":"16.3 Promouvoir l\u2019\u00e9tat de droit dans l\u2019ordre interne et international et garantir \u00e0 tous un \u00e9gal acc\u00e8s \u00e0 la justice","SDG_INDICATOR":"16.3.3. Pourcentage de pr\u00e9venus en d\u00e9tention par rapport au nombre total des d\u00e9tenus","CONTACT_ORGANISATION":"Minist\u00e8re de la Justice, de la Protection Civique et Garde des Sceaux","CONTACT_NAME":"GAHIMBARE Nicod\u00e8me","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"point focal des ODD au sein du Ministere","CONTACT_PHONE":"75123372","CONTACT_EMAIL":"gahidemu@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"C\u2019est le pourcentage des d\u00e9tenus pr\u00e9ventifs  par rapport \u00e0 la population carc\u00e9rale totale","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Donn\u00e9es administratives","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des fichiers administratifs","FREQ_COLL":"Annuel","REL_CAL_POLICY":"Annuel","DATA_SOURCE":"MJPCGS","COMPILING_ORG":"MJPCGS","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant car il rend compte du niveau de la performance de la justice","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de cet indicateur d\u00e9pend de la collecte r\u00e9guli\u00e8re des donn\u00e9es du domaine","DATA_COMP":"Rapport entre les d\u00e9tenus pr\u00e9ventifs et la population carc\u00e9rale totale , exprim\u00e9 en pourcentage.","DATA_VALIDATION":"La validation se fait \u00e0 deux niveau: Niveau interne et au niveau du CTIS avant publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire statistique du Minist\u00e8re"},"indicator":"16.3.3","target_id":"16.3","sdg_goal":"16","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-03-03","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"16-3-5":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 16. Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et ouvertes \u00e0 tous","SDG_TARGET":"16.3 Promouvoir l\u2019\u00e9tat de droit dans l\u2019ordre interne et international et garantir \u00e0 tous un \u00e9gal acc\u00e8s \u00e0 la justice","SDG_INDICATOR":"16.3.5. Taux d'occupation des prisons (en %)","CONTACT_ORGANISATION":"Minist\u00e8re de la Justice, de la Protection Civique et Garde des Sceaux","CONTACT_NAME":"GAHIMBARE Nicod\u00e8me","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"point focal des ODD au sein du Ministere","CONTACT_PHONE":"75123372","CONTACT_EMAIL":"gahidemu@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"C\u2019est le pourcentage des d\u00e9tenus pr\u00e9ventifs  par rapport \u00e0 la capacit\u00e9 d'accueil des prisons","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Donn\u00e9es administratives","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des fichiers administratifs","FREQ_COLL":"Annuel","REL_CAL_POLICY":"Annuel","DATA_SOURCE":"MJPCGS","COMPILING_ORG":"MJPCGS","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant car il rend compte du niveau de la performance de la justice","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de cet indicateur d\u00e9pend de la collecte r\u00e9guli\u00e8re des donn\u00e9es du domaine","DATA_COMP":"Rapport entre les d\u00e9tenus pr\u00e9ventifs et la capacit\u00e9 d'accueil , exprim\u00e9 en pourcentage.","DATA_VALIDATION":"La validation se fait \u00e0 deux niveau: Niveau interne et au niveau du CTIS avant publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire statistique du Minist\u00e8re"},"indicator":"16.3.5","target_id":"16.3","sdg_goal":"16","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-03-05","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"16-3-6":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 16. Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et ouvertes \u00e0 tous","SDG_TARGET":"16.3 Promouvoir l\u2019\u00e9tat de droit dans l\u2019ordre interne et international et garantir \u00e0 tous un \u00e9gal acc\u00e8s \u00e0 la justice","SDG_INDICATOR":"16.3.6. Pourcentage de pr\u00e9venus en d\u00e9tention par rapport au nombre total des d\u00e9tenus","CONTACT_ORGANISATION":"Minist\u00e8re de la Justice, de la Protection Civique et Garde des Sceaux","CONTACT_NAME":"GAHIMBARE Nicod\u00e8me","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"point focal des ODD au sein du Ministere","CONTACT_PHONE":"75123372","CONTACT_EMAIL":"gahidemu@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"C\u2019est le pourcentage des d\u00e9tenus pr\u00e9ventifs  par rapport \u00e0 la population carc\u00e9rale totale","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Donn\u00e9es administratives","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des fichiers administratifs","FREQ_COLL":"Annuel","REL_CAL_POLICY":"Annuel","DATA_SOURCE":"MJPCGS","COMPILING_ORG":"MJPCGS","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant car il rend compte du niveau de la performance de la justice","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de cet indicateur d\u00e9pend de la collecte r\u00e9guli\u00e8re des donn\u00e9es du domaine","DATA_COMP":"Rapport entre les d\u00e9tenus pr\u00e9ventifs et la population carc\u00e9rale totale , exprim\u00e9 en pourcentage.","DATA_VALIDATION":"La validation se fait \u00e0 deux niveau: Niveau interne et au niveau du CTIS avant publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire statistique du Minist\u00e8re"},"indicator":"16.3.6","target_id":"16.3","sdg_goal":"16","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-03-06","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"16-3-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 16. Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et ouvertes \u00e0 tous","SDG_TARGET":"16.3 Promouvoir l\u2019\u00e9tat de droit dans l\u2019ordre interne et international et garantir \u00e0 tous un \u00e9gal acc\u00e8s \u00e0 la justice","SDG_INDICATOR":"16.3.1. Pourcentage de magistrats recrut\u00e9s \u00e0 la suite d\u2019un concours","CONTACT_ORGANISATION":"Minist\u00e8re de la Justice, de la Protection Civique et Garde des Sceaux","CONTACT_NAME":"GAHIMBARE Nicod\u00e8me","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"point focal des ODD au sein du Ministere","CONTACT_PHONE":"75123372","CONTACT_EMAIL":"gahidemu@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"C'est la proportion des magistrats recrut\u00e9s \u00e0 partir d'un concours","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Donn\u00e9es administratives","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des fichiers administratifs","FREQ_COLL":"Annuel","REL_CAL_POLICY":"Annuel","DATA_SOURCE":"MJPCGS","COMPILING_ORG":"MJPCGS","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant car il rend compte du niveau de la performance de la justice","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de cet indicateur d\u00e9pend de la collecte r\u00e9guli\u00e8re des donn\u00e9es du domaine","DATA_COMP":"Rapport entre les magistrats recrut\u00e9s \u00e0 partir d'un concours et tous les magistrats , exprim\u00e9 en pourcentage","DATA_VALIDATION":"La validation se fait \u00e0 deux niveau: Niveau interne et au niveau du CTIS avant publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire statistique du Minist\u00e8re"},"indicator":"16.3.1","target_id":"16.3","sdg_goal":"16","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-03-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"16-3-4":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 16. Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et ouvertes \u00e0 tous","SDG_TARGET":"16.3 Promouvoir l\u2019\u00e9tat de droit dans l\u2019ordre interne et international et garantir \u00e0 tous un \u00e9gal acc\u00e8s \u00e0 la justice","SDG_INDICATOR":"16.3.4. % des affaires jug\u00e9es sur les affaires enr\u00f4l\u00e9es","CONTACT_ORGANISATION":"Minist\u00e8re de la Justice, de la Protection Civique et Garde des Sceaux","CONTACT_NAME":"GAHIMBARE Nicod\u00e8me","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"point focal des ODD au sein du Ministere","CONTACT_PHONE":"75123372","CONTACT_EMAIL":"gahidemu@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"C'est le pourcentage de dossiers jug\u00e9s par rapport aux dossiers enregistr\u00e9s pour une p\u00e9riode d'un an","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Donn\u00e9es administratives","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des fichiers administratifs","FREQ_COLL":"Annuel","REL_CAL_POLICY":"Annuel","DATA_SOURCE":"MJPCGS","COMPILING_ORG":"MJPCGS","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant car il rend compte du niveau de la performance de la justice","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de cet indicateur d\u00e9pend de la collecte r\u00e9guli\u00e8re des donn\u00e9es du domaine","DATA_COMP":"Nombre de dossiers jug\u00e9s par rapport aux dossiers enregistr\u00e9s pour une p\u00e9riode d'un an , exprim\u00e9 en pourcentage","DATA_VALIDATION":"La validation se fait \u00e0 deux niveau: Niveau interne et au niveau du CTIS avant publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire statistique du Minist\u00e8re"},"indicator":"16.3.4","target_id":"16.3","sdg_goal":"16","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-03-04","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"16-5-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 16. Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et ouvertes \u00e0 tous","SDG_TARGET":"16.5. R\u00e9duire nettement la corruption et la pratique des pots de-vin sous toutes leurs formes","SDG_INDICATOR":"16.5.1. Nombre de cas de Corruption Constat\u00e9es","CONTACT_ORGANISATION":"Minist\u00e8re de la Justice, de la Protection Civique et Garde des Sceaux","CONTACT_NAME":"GAHIMBARE Nicod\u00e8me","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"point focal des ODD au sein du Ministere","CONTACT_PHONE":"75123372","CONTACT_EMAIL":"gahidemu@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"Total des cas de corruption enregistr\u00e9s dans les services judiciaires pendant une p\u00e9riode donn\u00e9e","UNIT_MEASURE":"Nombre","SOURCE_TYPE":"Donn\u00e9es administratives","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des fichiers administratifs","FREQ_COLL":"Annuel","REL_CAL_POLICY":"Annuel","DATA_SOURCE":"MJPCGS","COMPILING_ORG":"MJPCGS","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant car il rend compte du niveau de la performance de la justice","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de cet indicateur d\u00e9pend de la collecte r\u00e9guli\u00e8re des donn\u00e9es du domaine","DATA_COMP":"Relev\u00e9 p\u00e9riodique des dossiers de corruption enregistr\u00e9s dans les services judiciaaires","DATA_VALIDATION":"La validation se fait \u00e0 deux niveau: Niveau interne et au niveau du CTIS avant publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire statistique du Minist\u00e8re"},"indicator":"16.5.1","target_id":"16.5","sdg_goal":"16","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-05-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"16-5-3":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 16. Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et ouvertes \u00e0 tous","SDG_TARGET":"16.5. R\u00e9duire nettement la corruption et la pratique des pots de-vin sous toutes leurs formes","SDG_INDICATOR":"16.5.3. Indice de perception de corruption par Transparency international","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Minist\u00e8re de la Justice, de la Protection Civique et Garde des Sceaux","CONTACT_NAME":"GAHIMBARE Nicod\u00e8me","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"point focal des ODD au sein du Ministere","CONTACT_PHONE":"75123374","CONTACT_EMAIL":"gahidemu@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"Il s'agit d'un indice composite qui prend en compte plusieurs secteurs pour faire faire le classement en mati\u00e8re de la perception de la corruption","UNIT_MEASURE":"Pourcentage","SOURCE_TYPE":"Donn\u00e9es administratives","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des fichiers administratifs","FREQ_COLL":"Annuel","REL_CAL_POLICY":"Annuel","COMPILING_ORG":"Transparence Internationale","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant car il rend compte du niveau de la performance de la justice","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de cet indicateur d\u00e9pend de la collecte r\u00e9guli\u00e8re des donn\u00e9es du domaine","DATA_COMP":"Indice composit\u00e9","COVERAGE":"Disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Site"},"indicator":"16.5.3","target_id":"16.5","sdg_goal":"16","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-05-03","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"16-5-5":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 16. Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et ouvertes \u00e0 tous","SDG_TARGET":"16.5. R\u00e9duire nettement la corruption et la pratique des pots de-vin sous toutes leurs formes","SDG_INDICATOR":"16.5.5. Nombre de march\u00e9s publics attribu\u00e9s","CONTACT_ORGANISATION":"MFBCDE","CONTACT_NAME":"IRAMBONA Eric","ORGANISATION_UNIT":"Cadre du MFBCDE","CONTACT_FUNCT":"Point focal ODD au MFBCDE","CONTACT_PHONE":"(+257) 79311134","CONTACT_MAIL":"1156 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"eric.irambona85@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Nombre de march\u00e9s attribu\u00e9s","UNIT_MEASURE":"Nombre","SOURCE_TYPE":"Donn\u00e9es administratives","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des fichiers administratifs","FREQ_COLL":"Annuel","REL_CAL_POLICY":"Annuel","DATA_SOURCE":"MFBCDE","COMPILING_ORG":"MFBCDE","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant","DATA_COMP":"Le comptage","DATA_VALIDATION":"Validation interne","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport annuel de la Direction National de Contr\u00f4le des  March\u00e9s Publiques"},"indicator":"16.5.5","target_id":"16.5","sdg_goal":"16","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-05-05","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"16-5-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 16. Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et ouvertes \u00e0 tous","SDG_TARGET":"16.5. R\u00e9duire nettement la corruption et la pratique des pots de-vin sous toutes leurs formes","SDG_INDICATOR":"16.5.2. Pourcentage de cas de corruption jug\u00e9s par la Cour anticorruption","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Minist\u00e8re de la Justice, de la Protection Civique et Garde des Sceaux","CONTACT_NAME":"GAHIMBARE Nicod\u00e8me","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"point focal des ODD au sein du Ministere","CONTACT_PHONE":"75123373","CONTACT_EMAIL":"gahidemu@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"C'est le pourcentage des  dossiers jug\u00e9s par la Cour anti-corruption par rapport \u00e0 tous les dossiers en cours  au cours d'une ann\u00e9e donn\u00e9e","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Donn\u00e9es administratives","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des fichiers administratifs","FREQ_COLL":"Annuel","REL_CAL_POLICY":"Annuel","DATA_SOURCE":"MJPCGS","COMPILING_ORG":"MJPCGS","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant car il rend compte du niveau de la performance de la justice","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de cet indicateur d\u00e9pend de la collecte r\u00e9guli\u00e8re des donn\u00e9es du domaine","DATA_COMP":"Rapport entre les  les dossiers jug\u00e9s par les services judiciaires et  dossiers enregistr\u00e9s  pendant une p\u00e9riode donn\u00e9e","DATA_VALIDATION":"La validation se fait \u00e0 deux niveau: Niveau interne et au niveau du CTIS avant publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire statistique du Minist\u00e8re"},"indicator":"16.5.2","target_id":"16.5","sdg_goal":"16","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-05-02","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"16-b-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 16. Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et ouvertes \u00e0 tous","SDG_TARGET":"16.b Promouvoir et appliquer des lois et politiques non discriminatoires pour le d\u00e9veloppement durable","SDG_INDICATOR":"16.b.1 Proportion de la population ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir personnellement fait l\u2019objet de discrimination ou de harc\u00e8lement au cours des 12 mois pr\u00e9c\u00e9dents pour des motifs interdits par le droit international des droits de l\u2019homme","STAT_CONC_DEF":"cat\u00e9gorie III","COVERAGE":"Cat\u00e9gorie III"},"indicator":"16.b.1","target_id":"16.b","sdg_goal":"16","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-0b-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"16-2-3":{"indicator":"16.2.3","target_id":"16.2","sdg_goal":"16","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-02-03","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"16-4-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 16. Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et ouvertes \u00e0 tous","SDG_TARGET":"16.4 D\u2019ici \u00e0 2030, r\u00e9duire nettement les flux financiers illicites et le trafic d\u2019armes, renforcer les activit\u00e9s de r\u00e9cup\u00e9ration et de restitution des biens vol\u00e9s et lutter contre toutes les formes de criminalit\u00e9 organis\u00e9e","SDG_INDICATOR":"16.4.2 Nombre d'armes saisies, trouv\u00e9es ou rendues volontairement dont la provenance ou l\u2019utilisation illicite a \u00e9t\u00e9 retrac\u00e9e ou \u00e9tablie par des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes","CONTACT_ORGANISATION":"MDNAC&MSPGC","STAT_CONC_DEF":"C'est le nombre d'armes par type saisies","UNIT_MEASURE":"Nombre","SOURCE_TYPE":"Donn\u00e9es administratives","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des fichiers administratifs","FREQ_COLL":"Annuel","REL_CAL_POLICY":"Annuel","DATA_SOURCE":"MJPCGS","COMPILING_ORG":"MJPCGS&MDNAC","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant car il rend compte du niveau de la performance de la justice","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de cet indicateur d\u00e9pend de la collecte r\u00e9guli\u00e8re des donn\u00e9es du domaine","DATA_COMP":"D\u00e9compte des armes saisies par type","DATA_VALIDATION":"La validation se fait \u00e0 deux niveau: Niveau interne et au niveau du CTIS avant publication","COVERAGE":"Disponible au niveau national et par type d'arme ([MDNAC: Armes, Gr\u00e9nades, Cartouches, Bombes]; [MSPGC: Armes, Gr\u00e9nades, Cartouches, Bombes])","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire statistique du Minist\u00e8re"},"indicator":"16.4.2","target_id":"16.4","sdg_goal":"16","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-04-02","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"16-a-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 16. Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et ouvertes \u00e0 tous","SDG_TARGET":"16.a Appuyer, notamment dans le cadre de la coop\u00e9ration internationale, les institutions nationales charg\u00e9es de renforcer, \u00e0 tous les niveaux, les moyens de pr\u00e9venir la violence et de lutter contre le terrorisme et la criminalit\u00e9, en particulier dans les pays en d\u00e9veloppement","SDG_INDICATOR":"16.a.1 Existence d\u2019institutions nationales des droits de l\u2019homme ind\u00e9pendantes et conformes aux Principes de Paris","CONTACT_ORGANISATION":"MDPHASG","CONTACT_NAME":"NIYONZIMA L\u00e9onidas","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"point focal des ODD au sein du Ministere","CONTACT_PHONE":"79912325","CONTACT_EMAIL":"nilemas19172@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"Existence d\u2019institutions nationales des droits de l\u2019homme ind\u00e9pendantes et conformes aux Principes de Paris","UNIT_MEASURE":"Nombre","SOURCE_TYPE":"Donn\u00e9es administratives","COLL_METHOD":"Affirmation","FREQ_COLL":"Annuel","REL_CAL_POLICY":"Annuel","DATA_SOURCE":"Minist\u00e8re des Droits de l'Homme, des Affaires Sociales et du Genre","COMPILING_ORG":"Minist\u00e8re des Droits de l'Homme, des Affaires Sociales et du Genre","INST_MANDATE":"Minist\u00e8re des Droits de l'Homme, des Affaires Sociales et du Genre","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant car il met en evidence  la proportion des personnes victimes de violances  au cours d'une ann\u00e9e.","DATA_COMP":"Affirmation ou infirmation","DATA_VALIDATION":"annuelle","COVERAGE":"Disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Minist\u00e8re des Droits de l'Homme, des Affaires Sociales et du Genre"},"indicator":"16.a.1","target_id":"16.a","sdg_goal":"16","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-0a-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"17-1-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 17. Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et le revitaliser","SDG_TARGET":"17.1 Am\u00e9liorer, notamment gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019aide internationale aux pays en d\u00e9veloppement, la mobilisation de ressources nationales en vue de renforcer les capacit\u00e9s nationales de collecte de l\u2019imp\u00f4t et d\u2019autres recettes","SDG_INDICATOR":"17.1.1 Total des recettes publiques en proportion du PIB, par source","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Office Burundaise des Recettes (OBR)","CONTACT_NAME":"BAKURANIMANA Damas","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"point focal des ODD au sein de l' OBR","CONTACT_PHONE":"75757705","CONTACT_EMAIL":"bakurdam@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"Proportion des recettes publiques dans le PIB","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Donn\u00e9es administratives des recettes de l'OBR et comptes nationaux de l'ISTEEBU, 2014","COLL_METHOD":"Donn\u00e9es administratives","FREQ_COLL":"Annuel","REL_CAL_POLICY":"Annuel","DATA_SOURCE":"OBR/ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019OBR est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019OBR est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant car il met en evidence  la proportion des personnes victimes de violances  au cours d'une ann\u00e9e.","DATA_COMP":"Rapport entre les recettes publiques et le  PIB, exprim\u00e9 en pourcentage","DATA_VALIDATION":"Validation interne","COVERAGE":"Disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"2016"},"indicator":"17.1.1","target_id":"17.1","sdg_goal":"17","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-01-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"17-1-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 17. Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et le revitaliser","SDG_TARGET":"17.1 Am\u00e9liorer, notamment gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019aide internationale aux pays en d\u00e9veloppement, la mobilisation de ressources nationales en vue de renforcer les capacit\u00e9s nationales de collecte de l\u2019imp\u00f4t et d\u2019autres recettes","SDG_INDICATOR":"17.1.2 Proportion du budget national financ\u00e9 par les imp\u00f4ts nationaux","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"MFBCDE","CONTACT_NAME":"IRAMBONA Eric","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"point focal des ODD au sein du Minist\u00e8re","CONTACT_PHONE":"79311134","CONTACT_EMAIL":"eric.irambona85@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est le pourcentage  du budget g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Etat financ\u00e9 par ressources propres","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Donn\u00e9es administratives des recettes de l'OBR et comptes nationaux de l'ISTEEBU, 2017","COLL_METHOD":"Donn\u00e9es administratives","FREQ_COLL":"annuelle","REL_CAL_POLICY":"annuelle","DATA_SOURCE":"OBR/ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019OBR est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019OBR est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant car il met en evidence  la proportion des personnes victimes de violances  au cours d'une ann\u00e9e.","DATA_COMP":"Rapport entre les ressources propres et le budget g\u00e9n\u00e9ral de l'Etat,exprim\u00e9 en pourcentage","DATA_VALIDATION":"Annuelle","COVERAGE":"Disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"2016"},"indicator":"17.1.2","target_id":"17.1","sdg_goal":"17","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-01-02","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"17-3-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 17. Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et le revitaliser","SDG_TARGET":"17.3 Mobiliser des ressources financi\u00e8res suppl\u00e9mentaires de diverses provenances en faveur des pays en d\u00e9veloppement","SDG_INDICATOR":"17.3.1 Investissements \u00e9trangers directs, aide publique au d\u00e9veloppement et coop\u00e9ration Sud-Sud, en proportion du budget national total","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Comit\u00e9 National de Coordination des Aides (CNCA)","CONTACT_NAME":"MIBURO Cyriaque","ORGANISATION_UNIT":"CNCA/Service statistique","CONTACT_FUNCT":"point focal des ODD au sein du CNCA","CONTACT_PHONE":"79451520","CONTACT_EMAIL":"cyrimibu@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"Ce sont les Investissements \u00e9trangers directs, les aide publique au d\u00e9veloppement et coop\u00e9ration Sud-Sud, en proportion du budget national total","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"CNCA, Rapport sur les flux d'aide publique au d\u00e9veloppement, 2014-2015","COLL_METHOD":"les donn\u00e9es administratives","FREQ_COLL":"annuelle","REL_CAL_POLICY":"annuelle","DATA_SOURCE":"CNCA","COMPILING_ORG":"Le CNCA est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"Le CNCA  est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant car il met en evidence  les investiments \u00e9trang\u00e8resles aides publiques au d\u00e9veloppement et coop\u00e9ration Sud_ Sud, par rapport au budget national.","DATA_COMP":"Ce sont les Investissements \u00e9trangers directs, les aide publique au d\u00e9veloppement et coop\u00e9ration Sud-Sud, en proportion du budget national total","COVERAGE":"Disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"2016"},"indicator":"17.3.1","target_id":"17.3","sdg_goal":"17","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-03-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"17-3-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 17. Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et le revitaliser","SDG_TARGET":"17.3 Mobiliser des ressources financi\u00e8res suppl\u00e9mentaires de diverses provenances en faveur des pays en d\u00e9veloppement","SDG_INDICATOR":"17.3.2 Volume des envois de fonds de travailleurs migrants (en dollars des \u00c9tats-Unis) en proportion du PIB total","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Banque de la R\u00e9publique du Burundi (BRB)","CONTACT_NAME":"NIZIGIYIMANA Ferdinand","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"point focal des ODD au sein de la BRB","CONTACT_PHONE":"61260968","CONTACT_EMAIL":"fnizigiyimana@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"Volume des envois de fonds de travailleurs migrants (en dollars des \u00c9tats-Unis) en proportion du PIB total","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Base de donn\u00e9es financi\u00e8res de la Banque de la R\u00e9publique du Burundi et ISTEEBU, Comptes \u00e9conomiques du Burundi, 2014","COLL_METHOD":"Donn\u00e9es administratives","FREQ_COLL":"annuelle","REL_CAL_POLICY":"annuelle","DATA_SOURCE":"BRB/ISTEEBU","COMPILING_ORG":"La BRB  est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"La BRB  est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant .","DATA_COMP":"Volume des envois de fonds de travailleurs migrants (en dollars des \u00c9tats-Unis) en proportion du PIB total","DATA_VALIDATION":"annuelle","COVERAGE":"Disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"2017"},"indicator":"17.3.2","target_id":"17.3","sdg_goal":"17","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-03-02","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"17-4-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 17. Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et le revitaliser","SDG_TARGET":"17.4 Aider les pays en d\u00e9veloppement \u00e0 assurer la viabilit\u00e9 \u00e0 long terme de leur dette au moyen de politiques concert\u00e9es visant \u00e0 favoriser le financement de la dette, son all\u00e9gement ou sa restructuration, selon le cas, et r\u00e9duire le surendettement en r\u00e9glant le probl\u00e8me de la dette ext\u00e9rieure des pays pauvres tr\u00e8s endett\u00e9s","SDG_INDICATOR":"17.4.1 Service de la dette en proportion des exportations de biens et services","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Banque de la R\u00e9publique du Burundi (BRB)","CONTACT_NAME":"NIZIGIYIMANA Ferdinand","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"point focal des ODD au sein de la BRB","CONTACT_PHONE":"61260969","CONTACT_EMAIL":"fnizigiyimana@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"Service de la dette ext\u00e9rieure en proportion des exportations de biens et services","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"La Banque de la R\u00e9publique du Burundi, base de donn\u00e9es financi\u00e8res","COLL_METHOD":"Donn\u00e9es administratives","FREQ_COLL":"annuelle","REL_CAL_POLICY":"annuelle","DATA_SOURCE":"BRB/ISTEEBU","COMPILING_ORG":"La BRB  est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"La BRB  est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant .","DATA_COMP":"Service de la dette ext\u00e9rieure en proportion des exportations de biens et services","DATA_VALIDATION":"annuelle","COVERAGE":"Disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"2017"},"indicator":"17.4.1","target_id":"17.4","sdg_goal":"17","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-04-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"17-6-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 17. Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et le revitaliser","SDG_TARGET":"17.6 Renforcer l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la science, \u00e0 la technologie et \u00e0 l\u2019innovation et la coop\u00e9ration Nord-Sud et Sud-Sud et la coop\u00e9ration triangulaire r\u00e9gionale et internationale dans ces domaines et am\u00e9liorer le partage des savoirs selon des modalit\u00e9s arr\u00eat\u00e9es d\u2019un commun accord, notamment en coordonnant mieux les m\u00e9canismes existants, en particulier au niveau des organismes des Nations Unies, et dans le cadre d\u2019un m\u00e9canisme mondial de facilitation des technologies","SDG_INDICATOR":"17.6.1 Nombre d\u2019accords et de programmes de coop\u00e9ration scientifique et technologique entre pays, par type de coop\u00e9ration","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Minist\u00e8re  des affaires Etrang\u00e8res","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"point focal des ODD au sein du Minist\u00e8re","STAT_CONC_DEF":"Nombre d\u2019accords et de programmes de coop\u00e9ration scientifique et technologique entre pays, par type de coop\u00e9ration","UNIT_MEASURE":"Nombre","SOURCE_TYPE":"Minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res, rapport annuel 2016","COLL_METHOD":"Donn\u00e9es administratives","FREQ_COLL":"annuelle","REL_CAL_POLICY":"annuelle","DATA_SOURCE":"Sercice statistique du minist\u00e8re","COMPILING_ORG":"Le Minist\u00e8re est responsable de la compilation de cet indicateur","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant .","DATA_COMP":"D\u00e9compte d\u2019accords et de programmes de coop\u00e9ration scientifique et technologique entre pays, par type de coop\u00e9ration","DATA_VALIDATION":"annuelle","COVERAGE":"Disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international"},"indicator":"17.6.1","target_id":"17.6","sdg_goal":"17","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-06-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"17-6-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 17. Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et le revitaliser","SDG_TARGET":"17.6 Renforcer l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la science, \u00e0 la technologie et \u00e0 l\u2019innovation et la coop\u00e9ration Nord-Sud et Sud-Sud et la coop\u00e9ration triangulaire r\u00e9gionale et internationale dans ces domaines et am\u00e9liorer le partage des savoirs selon des modalit\u00e9s arr\u00eat\u00e9es d\u2019un commun accord, notamment en coordonnant mieux les m\u00e9canismes existants, en particulier au niveau des organismes des Nations Unies, et dans le cadre d\u2019un m\u00e9canisme mondial de facilitation des technologies","SDG_INDICATOR":"17.6.2 Abonnements \u00e0 une connexion \u00e0 Internet \u00e0 haut d\u00e9bit fixe pour 100 habitants, par vitesse de connexion","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"ARCT","CONTACT_NAME":"BIGIRIMANA Apollinaire","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"point focal des ODD au sein de l'ARCT","CONTACT_PHONE":"68500043","CONTACT_EMAIL":"apollinaire.bigr@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Nombre d' Abonn\u00e9es \u00e0 une desserte internet fixe \u00e0  large bande par 100 habitants","UNIT_MEASURE":"Nombre pour 100 habitant","SOURCE_TYPE":"ARCT, rapport annuel sur les indicateurs TIC 2016","COLL_METHOD":"Donn\u00e9es administratives","FREQ_COLL":"annuelle","REL_CAL_POLICY":"annuelle","DATA_SOURCE":"ARCT","COMPILING_ORG":"L'ARCT est responsable de la compilation de cet indicateur","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant .","DATA_COMP":"Nombre d' Abonn\u00e9es \u00e0 une desserte internet fixe \u00e0  large bande multipli\u00e9 par 100, le tout divis\u00e9 par la population total","DATA_VALIDATION":"annuelle","COVERAGE":"Disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international"},"indicator":"17.6.2","target_id":"17.6","sdg_goal":"17","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-06-02","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"17-8-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 17. Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et le revitaliser","SDG_TARGET":"17.8 Faire en sorte que la banque de technologies et le m\u00e9canisme de renforcement des capacit\u00e9s scientifiques et technologiques et des capacit\u00e9s d\u2019innovation des pays les moins avanc\u00e9s soient pleinement op\u00e9rationnels d\u2019ici \u00e0 2017 et renforcer l\u2019utilisation des technologies clefs, en particulier de l\u2019informatique et des communications","SDG_INDICATOR":"17.8.1 Proportion de la population utilisant Internet","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Institut de Statistiques et d\u2019Etudes Economiques du Burundi (ISTEEBU)","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Etudes et statistique sociale et suivi de la pauvret\u00e9(ESSSP)","CONTACT_FUNCT":"Chef de service  ESSSP","CONTACT_PHONE":"79401938","CONTACT_MAIL":"1157 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Pourcentage  de la population ayant utilis\u00e9 l'Internet au cours des 12 derniers mois","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"Nouvelles  donn\u00e9es  ce sont les donn\u00e9es de l' EICVMB 2019_2020","REL_CAL_POLICY":"nouvelle diffusion sera de 2019_2020","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant car il met en evidence la diff\u00e9rence entre le taux brut de natalit\u00e9 et le taux brut de mortalit\u00e9. Il mesure l'augmentation d'une population au cours d'une p\u00e9riode donn\u00e9e du fait uniquement des naissances et des d\u00e9c\u00e8s","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens. L\u2019indicateur ne pas \u00eatre calcul\u00e9 par sexe.","DATA_COMP":"Proportion de la population susceptible d'\u00eatre victime de violences d'ordre criminel au cours des 12 derniers mois","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national, province, Milieu de r\u00e9sidence (Total; Femmes; Hommes; Milieu urbain; Milieu rural)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport des Enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages"},"indicator":"17.8.1","target_id":"17.8","sdg_goal":"17","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-08-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"17-17-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 17. Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et le revitaliser","SDG_TARGET":"17.17 Encourager et promouvoir les partenariats publics, les partenariats public-priv\u00e9 et les partenariats avec la soci\u00e9t\u00e9 civile, en faisant fond sur l\u2019exp\u00e9rience acquise et les strat\u00e9gies de financement appliqu\u00e9es en la mati\u00e8re","SDG_INDICATOR":"17.17.1 Montant (en dollars des \u00c9tats-Unis) des ressources allou\u00e9es aux partenariats public -priv\u00e9 et aux partenariats avec la soci\u00e9t\u00e9 civile","STAT_CONC_DEF":"cat\u00e9gorie III","COVERAGE":"Cat\u00e9gorie III"},"indicator":"17.17.1","target_id":"17.17","sdg_goal":"17","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-17-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"17-19-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 17. Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et le revitaliser","SDG_TARGET":"17.19 D\u2019ici \u00e0 2030, tirer parti des initiatives existantes pour \u00e9tablir des indicateurs de progr\u00e8s en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable qui viendraient compl\u00e9ter le produit int\u00e9rieur brut, et appuyer le renforcement des capacit\u00e9s statistiques des pays en d\u00e9veloppement","SDG_INDICATOR":"17.19.1 Valeur (en dollars) de l\u2019ensemble des ressources allou\u00e9es au renforcement des capacit\u00e9s statistiques des pays en d\u00e9veloppement","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Etudes et statistique sociale et suivi de la pauvret\u00e9(ESSSP)","CONTACT_FUNCT":"Chef de service  ESSSP","CONTACT_PHONE":"79401939","CONTACT_MAIL":"1158 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Valeur (en dollars) de l\u2019ensemble des ressources allou\u00e9es au renforcement des capacit\u00e9s statistiques du syst\u00e8me national statistique","UNIT_MEASURE":"Dollars","SOURCE_TYPE":"ISTEEBU, Country report on support to statistics (CRESS), 2016","COLL_METHOD":"Donn\u00e9es administratives","FREQ_COLL":"annuelle","REL_CAL_POLICY":"annuelle","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"ISTEEBU","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant","DATA_COMP":"Valeur (en dollars) de l\u2019ensemble des ressources allou\u00e9es au renforcement des capacit\u00e9s statistiques du syst\u00e8me national statistique","DATA_VALIDATION":"annuelle","COVERAGE":"Disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"ISTEEBU, Country report on support to statistics (CRESS), 2016"},"indicator":"17.19.1","target_id":"17.19","sdg_goal":"17","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-19-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"17-19-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 17. Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et le revitaliser","SDG_TARGET":"17.19 D\u2019ici \u00e0 2030, tirer parti des initiatives existantes pour \u00e9tablir des indicateurs de progr\u00e8s en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable qui viendraient compl\u00e9ter le produit int\u00e9rieur brut, et appuyer le renforcement des capacit\u00e9s statistiques des pays en d\u00e9veloppement","SDG_INDICATOR":"17.19.2 Proportion de pays qui a) ont proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 au moins un recensement de la population et du logement au cours des 10 derni\u00e8res ann\u00e9es, et b) ont atteint un taux d\u2019enregistrement des naissances de 100% et un taux d\u2019enregistrement des d\u00e9c\u00e8s de 80%","SDG_SERIES_DESCR":"17.19.2 a) Ann\u00e9e du dernier RGPH","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Etudes et statistique sociale et suivi de la pauvret\u00e9(ESSSP)","CONTACT_FUNCT":"Chef de service  ESSSP","CONTACT_PHONE":"79401939","CONTACT_MAIL":"1158 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","UNIT_MEASURE":"Ann\u00e9e du dernier RGPH","COLL_METHOD":"ISTEEBU","FREQ_COLL":"Recencement G\u00e9n\u00e9ral de la population","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","DATA_COMP":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens. L\u2019indicateur ne pas \u00eatre calcul\u00e9 par sexe.","COVERAGE":"Disponible au niveau national","OTHER_DOC":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international"},"SDG_GOAL":"Goal 17. Strengthen the means of implementing and revitalizing the Global Partnership for Sustainable Development","SDG_TARGET":"17.19 By 2030, build on existing initiatives to establish indicators of progress in sustainable development that would complement gross domestic product, and support statistical capacity building in developing countries","SDG_INDICATOR":"17.19.2 Proportion of countries that a) have conducted at least one population and housing census in the past 10 years, and b) have achieved a birth registration rate of 100% and a birth registration rate 80% deaths","SDG_SERIES_DESCR":"17.19.2 a) Year of last RGPH","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modest","ORGANISATION_UNIT":"Social studies and statistics and poverty monitoring (ESSSP)","CONTACT_FUNCT":"ESSSP department manager","CONTACT_PHONE":"79401939","CONTACT_MAIL":"1158 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","UNIT_MEASURE":"Year of last RGPH","COLL_METHOD":"ISTEEBU","FREQ_COLL":"General census of the population","INST_MANDATE":"ISTEEBU is responsible for compiling this indicator at the national level","DATA_COMP":"Updating the indicator requires a household survey which is very resource intensive. The indicator cannot be calculated by gender.","COVERAGE":"Available nationally","OTHER_DOC":"The indicator can be compared to other indicators of the same type at regional and international level","indicator":"17.19.2","target_id":"17.19","sdg_goal":"17","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-19-02","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"17-18-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 17. Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et le revitaliser","SDG_TARGET":"17.18 D\u2019ici \u00e0 2020, apporter un soutien accru au renforcement des capacit\u00e9s des pays en d\u00e9veloppement, notamment des pays les moins avanc\u00e9s et des petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement, l\u2019objectif \u00e9tant de disposer d\u2019un beaucoup plus grand nombre de donn\u00e9es de qualit\u00e9, actualis\u00e9es et exactes, ventil\u00e9es par niveau de revenu, sexe, \u00e2ge, race, appartenance ethnique, statut migratoire, handicap et emplacement g\u00e9ographique, et selon d\u2019autres caract\u00e9ristiques propres \u00e0 chaque pays","SDG_INDICATOR":"17.18.1 Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Etudes et statistique sociale et suivi de la pauvret\u00e9(ESSSP)","CONTACT_FUNCT":"Chef de service  ESSSP","CONTACT_PHONE":"79401938","CONTACT_MAIL":"1157 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est le pourcentage des indicateurs prioris\u00e9s au niveau national par rapport \u00e0 tous les indicateurs de mise en \u0153uvre des ODD arr\u00eat\u00e9s au niveau international","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"ISTEEBU","COLL_METHOD":"Donn\u00e9es administratives","FREQ_COLL":"NA","REL_CAL_POLICY":"NA","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"ISTEEBU","DATA_COMP":"Rapport entre le nombre d'indicateurs prioris\u00e9s et le total des indicateurs ODD, multipli\u00e9 par 100","DATA_VALIDATION":"NA","COVERAGE":"Disponible au niveau national"},"indicator":"17.18.1","target_id":"17.18","sdg_goal":"17","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-18-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"},"2-3-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 2. \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture durable","SDG_TARGET":"2.3 D\u2019ici \u00e0 2030, doubler la productivit\u00e9 agricole et les revenus des petits producteurs alimentaires, en particulier des femmes, des autochtones, des exploitants familiaux, des \u00e9leveurs et des p\u00eacheurs, y compris en assurant l\u2019\u00e9galit\u00e9 d\u2019acc\u00e8s aux terres, aux autres ressources productives et facteurs de production, au savoir, aux services financiers, aux march\u00e9s et aux possibilit\u00e9s d\u2019ajout de valeur et d\u2019emplois autres qu\u2019agricoles","SDG_INDICATOR":"2.3.2. Nombre d\u2019organisations fa\u00eeti\u00e8res fonctionnelles dans les fili\u00e8res th\u00e9, coton,palmier, riz, lait, ect\u2026.","COVERAGE":"Non disponible","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international"},"indicator":"2.3.2","target_id":"2.3","sdg_goal":"2","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"02-03-02","indicator_name":"global_indicators.2-3-2-title","graph_title":"global_indicators.2-3-2-title"},"4-4-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 4. Assurer \u00e0 tous une \u00e9ducation \u00e9quitable, inclusive et de qualit\u00e9 et des possibilit\u00e9s d\u2019apprentissage tout au long de la vie","SDG_TARGET":"4.4 D\u2019ici \u00e0 2030, augmenter nettement le nombre de jeunes et d\u2019adultes disposant des comp\u00e9tences, notamment techniques et professionnelles, n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019emploi, \u00e0 l\u2019obtention d\u2019un travail d\u00e9cent et \u00e0 l\u2019entrepreneuriat","SDG_INDICATOR":"4.4.2. % des sortants de 10\u00e8me ann\u00e9e scolaris\u00e9s dans les CFP (public et priv\u00e9s)","STAT_CONC_DEF":"Proportion de \u00e9l\u00e8ves entrant dans les Centre de Formation Professionnelles par rapport \u00e0 tous les \u00e9l\u00e8ves ayant termin\u00e9 la 9 \u00e8me","UNIT_MEASURE":"%","DATA_COMP":"Rapport entre les \u00e9l\u00e8ves entrant dans les Centre de Formation Professionnelles et tous les \u00e9l\u00e8ves ayant termin\u00e9 la 9 \u00e8me, multipli\u00e9 par 100.","COVERAGE":"Non disponible"},"indicator":"4.4.2","target_id":"4.4","sdg_goal":"4","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"04-04-02","indicator_name":"global_indicators.4-4-2-title","graph_title":"global_indicators.4-4-2-title"},"3-b-3":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 3. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge","SDG_TARGET":"3.b Appuyer la recherche et le d\u00e9veloppement de vaccins et de m\u00e9dicaments contre les maladies, transmissibles ou non, qui touchent principalement les habitants des pays en d\u00e9veloppement, donner acc\u00e8s, \u00e0 un co\u00fbt abordable, aux m\u00e9dicaments et vaccins essentiels, conform\u00e9ment \u00e0 la D\u00e9claration de Doha sur l\u2019Accord sur les aspects des droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle qui touchent au commerce (ADPIC) et la sant\u00e9 publique, qui r\u00e9affirme le droit qu\u2019ont les pays en d\u00e9veloppement de tirer pleinement parti des dispositions de cet accord qui m\u00e9nagent une flexibilit\u00e9 lorsqu\u2019il s\u2019agit de prot\u00e9ger la sant\u00e9 publique et, en particulier, d\u2019assurer l\u2019acc\u00e8s universel aux m\u00e9dicaments","SDG_INDICATOR":"3.b.3.Proportion des \u00e9tablissements de sant\u00e9 disposant constamment d\u2019un ensemble de m\u00e9dicaments essentiels \u00e0 un co\u00fbt abordable","STAT_CONC_DEF":"C'est le pourcentage des \u00e9tablissements de sant\u00e9 disposant constamment d\u2019un ensemble de m\u00e9dicaments essentiels \u00e0 un co\u00fbt abordable par rapport \u00e0 tous les \u00e9tablissements de sant\u00e9","UNIT_MEASURE":"%","DATA_COMP":"Rapport entre les \u00e9tablissements de sant\u00e9 disposant constamment d\u2019un ensemble de m\u00e9dicaments essentiels \u00e0 un co\u00fbt abordable et tous les \u00e9tablissements de sant\u00e9, multipli\u00e9 par 100;","COVERAGE":"Non disponible"},"indicator":"3.b.3","target_id":"3.b","sdg_goal":"3","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-0b-03","indicator_name":"global_indicators.3-b-3-title","graph_title":"global_indicators.3-b-3-title"},"11-2-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 11. Faire en sorte que les villes et les \u00e9tablissements humains soient ouverts \u00e0 tous, s\u00fbrs, r\u00e9silients et durables","SDG_TARGET":"11.2 D\u2019ici \u00e0 2030, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des syst\u00e8mes de transport s\u00fbrs, accessibles et viables, \u00e0 un co\u00fbt abordable, en am\u00e9liorant la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re, notamment en d\u00e9veloppant les transports publics, une attention particuli\u00e8re devant \u00eatre accord\u00e9e aux besoins des personnes en situation vuln\u00e9rable, des femmes, des enfants, des personnes handicap\u00e9es et des personnes \u00e2g\u00e9es","SDG_INDICATOR":"11.2.1 Proportion de la population se trouvant \u00e0 moins de 15 minutes d'une gare routi\u00e8re","STAT_CONC_DEF":"C'est la part des populations qui utilisent moins de 15 minutes de marche pour arriver \u00e0 la gare routi\u00e8re","DATA_COMP":"Effectif des populations utilisant moins de 15 minutes de marche pour arriver \u00e0 la gare routi\u00e8re, rapport\u00e9 \u00e0 la population totale","COVERAGE":"Non disponible"},"indicator":"11.2.1","target_id":"11.2","sdg_goal":"11","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"11-02-01","indicator_name":"global_indicators.11-2-1-title","graph_title":"global_indicators.11-2-1-title"},"17-9-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 17. Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et le revitaliser","SDG_TARGET":"17.9 Apporter, \u00e0 l\u2019\u00e9chelon international, un soutien accru pour assurer le renforcement efficace et cibl\u00e9 des capacit\u00e9s des pays en d\u00e9veloppement et appuyer ainsi les plans nationaux visant \u00e0 atteindre tous les objectifs de d\u00e9veloppement durable, notamment dans le cadre de la coop\u00e9ration Nord-Sud et Sud-Sud et de la coop\u00e9ration triangulaire","SDG_INDICATOR":"17.9.1 Valeur en dollars de l\u2019aide financi\u00e8re et technique promise aux pays en d\u00e9veloppement (notamment dans le cadre de la coop\u00e9ration Nord-Sud et Sud-Sud et de la coop\u00e9ration triangulaire)","STAT_CONC_DEF":"Non applicable","COVERAGE":"NA"},"indicator":"17.9.1","target_id":"17.9","sdg_goal":"17","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-09-01","indicator_name":"global_indicators.17-9-1-title","graph_title":"global_indicators.17-9-1-title"},"12-4-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 12. \u00c9tablir des modes de consommation et de production durables","SDG_TARGET":"12.4 D\u2019ici \u00e0 2020, parvenir \u00e0 une gestion \u00e9cologiquement rationnelle des produits chimiques et de tous les d\u00e9chets tout au long de leur cycle de vie, conform\u00e9ment aux principes directeurs arr\u00eat\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale, et r\u00e9duire nettement leur d\u00e9versement dans l\u2019air, l\u2019eau et le sol, afin de minimiser leurs effets n\u00e9gatifs sur la sant\u00e9 et l\u2019environnement","SDG_INDICATOR":"12.4.2. Pourcentage des sites de traitement identifi\u00e9s sont fonctionnels avant 2018 et le maximum avant 2025","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Minist\u00e8re des Transports,Travaux Publics,Equipement et Am\u00e9nagement du Territoire (MTTPEAT)","CONTACT_NAME":"Mr KIGABO Marijani  SAIDI","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"Point focal de la production des ODD du Minist\u00e8re","CONTACT_PHONE":"(+257) 75779201","CONTACT_EMAIL":"marisaidi212@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est le pourcentage des sites de traitement des d\u00e9chets fonctionnel par rapport \u00e0 tous les sites de traitement des d\u00e9chets existants","UNIT_MEASURE":"Pourcentage","SOURCE_TYPE":"L'indicateur provient des donn\u00e9es administratives","COLL_METHOD":"Rapport entre les sites de traitement des d\u00e9chets fonctionnel  et tous les sites de traitement des d\u00e9chets existants","FREQ_COLL":"annuelle","REL_CAL_POLICY":"Annuelle","DATA_SOURCE":"SETEMU","COMPILING_ORG":"Service Statistique du MTTPEAT","INST_MANDATE":"SETEMU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais comme  Services technique municipaux","RATIONALE":"Cet indicateur est  pertinent car il met en evidence  le pourcentage des sites de traitement des d\u00e9chets fonctionnel par rapport \u00e0 tous les sites de traitement des d\u00e9chets existants","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour est annuelle","DATA_COMP":"Rapport entre les sites de traitement des d\u00e9chets fonctionnel  et tous les sites de traitement des d\u00e9chets existants","DATA_VALIDATION":"Annuelle","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport annuel du MTTPEAT"},"indicator":"12.4.2","target_id":"12.4","sdg_goal":"12","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"12-04-02","indicator_name":"global_indicators.12-4-2-title","graph_title":"global_indicators.12-4-2-title"},"14-c-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 14. Conserver et exploiter de mani\u00e8re durable les oc\u00e9ans, les mers et les ressources marines aux fins du d\u00e9veloppement durable","SDG_TARGET":"14.c Am\u00e9liorer la conservation et l\u2019utilisation durable des oc\u00e9ans et de leurs ressources en application des dispositions du droit international, \u00e9nonc\u00e9es dans la Convention des Nations Unies sur le droit de la mer, qui fournit le cadre juridique requis pour la conservation et l\u2019utilisation durable des oc\u00e9ans et de leurs ressources, comme il est rappel\u00e9 au paragraphe 158 de \u00ab L\u2019avenir que nous voulons \u00bb","SDG_INDICATOR":"14.c.1 Nombre de pays progressant dans la ratification, l\u2019acceptation et la mise en \u0153uvre, au moyen de cadres juridiques, op\u00e9rationnels et institutionnels, des instruments relatifs aux oc\u00e9ans visant \u00e0 donner effet aux dispositions du droit international \u00e9nonc\u00e9es dans la Convention des Nations Unies sur le droit de la mer qui concernent la conservation et de l\u2019utilisation durable des oc\u00e9ans et de leurs ressources","STAT_CONC_DEF":"cat\u00e9gorie III","COVERAGE":"Cat\u00e9gorie III"},"indicator":"14.c.1","target_id":"14.c","sdg_goal":"14","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"14-0c-01","indicator_name":"global_indicators.14-c-1-title","graph_title":"global_indicators.14-c-1-title"},"8-9-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 8. Promouvoir une croissance \u00e9conomique soutenue, partag\u00e9e et durable, le plein emploi productif et un travail d\u00e9cent pour tous","SDG_TARGET":"8.9 D\u2019ici \u00e0 2030, \u00e9laborer et mettre en \u0153uvre des politiques visant \u00e0 d\u00e9velopper un tourisme durable qui cr\u00e9e des emplois et met en valeur la culture et les produits locaux","SDG_INDICATOR":"8.9.1. Contribution du tourisme au PIB","STAT_CONC_DEF":"C'est la part du tourisme dans le PIB total du pays","DATA_COMP":"C'est le rapport de la part du tourisme sur le PIB total du Pays","COVERAGE":"Non disponible"},"indicator":"8.9.1","target_id":"8.9","sdg_goal":"8","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"08-09-01","indicator_name":"global_indicators.8-9-1-title","graph_title":"global_indicators.8-9-1-title"},"2-c-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 2. \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture durable","SDG_TARGET":"2.c Adopter des mesures visant \u00e0 assurer le bon fonctionnement des march\u00e9s de denr\u00e9es alimentaires et de produits d\u00e9riv\u00e9s et \u00e0 faciliter l\u2019acc\u00e8s rapide aux informations relatives \u00e0 ces march\u00e9s, y compris le niveau des r\u00e9serves alimentaires, afin de contribuer \u00e0 limiter l\u2019extr\u00eame volatilit\u00e9 des prix alimentaires","SDG_INDICATOR":"2.c.1 Indicateur des anomalies tarifaires pour les denr\u00e9es alimentaires","COVERAGE":"Non disponible"},"indicator":"2.c.1","target_id":"2.c","sdg_goal":"2","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"02-0c-01","indicator_name":"global_indicators.2-c-1-title","graph_title":"global_indicators.2-c-1-title"},"3-3-5-d":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 3. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge","SDG_TARGET":"3.3 D\u2019ici \u00e0 2030, mettre fin \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de sida, \u00e0 la tuberculose, au paludisme et aux maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es et combattre l\u2019h\u00e9patite, les maladies transmises par l\u2019eau et autres maladies transmissibles","SDG_INDICATOR":"3.3.5.d Nombre de Femmes enceintes (2& 3\u00e8me trimestre de grossesse) atteintes de g\u00e9o helminthiases","STAT_CONC_DEF":"C'est le nombre de Femmes enceintes (2& 3\u00e8me trimestre de grossesse) atteintes de g\u00e9o helminthiases","UNIT_MEASURE":"Nombre","DATA_COMP":"D\u00e9compte  de Femmes enceintes (2& 3\u00e8me trimestre de grossesse) atteintes de g\u00e9o helminthiases","COVERAGE":"Non disponible"},"indicator":"3.3.5.d","target_id":"3.3","sdg_goal":"3","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-03-05-0d","indicator_name":"global_indicators.3-3-5-d-title","graph_title":"global_indicators.3-3-5-d-title"},"3-3-5-a":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 3. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge","SDG_TARGET":"3.3 D\u2019ici \u00e0 2030, mettre fin \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de sida, \u00e0 la tuberculose, au paludisme et aux maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es et combattre l\u2019h\u00e9patite, les maladies transmises par l\u2019eau et autres maladies transmissibles","SDG_INDICATOR":"3.3.5.a Nombre de personnes atteintes d\u2019onchocercose","CONTACT_ORGANISATION":"MSPLS","CONTACT_NAME":"NIYUNGEKO Jacqueline","CONTACT_PHONE":"79976694","CONTACT_EMAIL":"niyungeko.jacqueline@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est le nombre de personnes atteintes d'onchocercose","UNIT_MEASURE":"Nombre","SOURCE_TYPE":"Annuaire statistique sanitaire","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des registres administratifs des formations sanitaires","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MSPLS","COMPILING_ORG":"MSPLS","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation sanitaire au Burundi.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une collecte exhaustive dans les formations sanitaires . Pour le plupart des donn\u00e9es les donn\u00e9es des formations sanitaires priv\u00e9es ne sont pas prises en compte.","DATA_COMP":"D\u00e9compte  de personnes atteintes d'onchocercose","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de la collecte sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national et par sexe. (Total; Femmes; Hommes)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire  satatistique de la sant\u00e9"},"indicator":"3.3.5.a","target_id":"3.3","sdg_goal":"3","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-03-05-0a","indicator_name":"global_indicators.3-3-5-a-title","graph_title":"global_indicators.3-3-5-a-title"},"16-1-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 16. Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et ouvertes \u00e0 tous","SDG_TARGET":"16.1 R\u00e9duire nettement, partout dans le monde, toutes les formes de violence et les taux de mortalit\u00e9 qui y sont associ\u00e9s","SDG_INDICATOR":"16.1.2. Proportion des victimes ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de la prise en charge int\u00e9gr\u00e9e","STAT_CONC_DEF":"pourcentage des victimes des violences sexuelles ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une prise en charge int\u00e9gr\u00e9","DATA_COMP":"Rapport entre les victimes des violences sexuelles ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de la prise en charge int\u00e9gr\u00e9e et toutes les victimes des violences sexuelles au cours d'une p\u00e9riode donn\u00e9e","COVERAGE":"Non disponible"},"indicator":"16.1.2","target_id":"16.1","sdg_goal":"16","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-01-02","indicator_name":"global_indicators.16-1-2-title","graph_title":"global_indicators.16-1-2-title"},"17-15-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 17. Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et le revitaliser","SDG_TARGET":"17.15 Respecter la marge de man\u0153uvre et l\u2019autorit\u00e9 de chaque pays en ce qui concerne l\u2019\u00e9laboration et l\u2019application des politiques d\u2019\u00e9limination de la pauvret\u00e9 et de d\u00e9veloppement durable","SDG_INDICATOR":"17.15.1 Ampleur du recours par les prestataires de la coop\u00e9ration pour le d\u00e9veloppement \u00e0 des cadres de r\u00e9sultats et \u00e0 des outils de planification propres aux pays","STAT_CONC_DEF":"Non d\u00e9fini","COVERAGE":"Non d\u00e9fini"},"indicator":"17.15.1","target_id":"17.15","sdg_goal":"17","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-15-01","indicator_name":"global_indicators.17-15-1-title","graph_title":"global_indicators.17-15-1-title"},"11-c-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 11. Faire en sorte que les villes et les \u00e9tablissements humains soient ouverts \u00e0 tous, s\u00fbrs, r\u00e9silients et durables","SDG_TARGET":"11.c Aider les pays les moins avanc\u00e9s, y compris par une assistance financi\u00e8re et technique, \u00e0 construire des b\u00e2timents durables et r\u00e9silients en utilisant des mat\u00e9riaux locaux","SDG_INDICATOR":"11.c.1 Proportion de l\u2019assistance financi\u00e8re allou\u00e9e aux pays les moins avanc\u00e9s qui est consacr\u00e9e \u00e0 la construction de b\u00e2timents durables, r\u00e9silients et \u00e9conomes en ressources et \u00e0 la remise \u00e0 niveau d\u2019anciens b\u00e2timents, en utilisant des mat\u00e9riaux locaux","STAT_CONC_DEF":"cat\u00e9gorie III","COVERAGE":"Cat\u00e9gorie III"},"indicator":"11.c.1","target_id":"11.c","sdg_goal":"11","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"11-0c-01","indicator_name":"global_indicators.11-c-1-title","graph_title":"global_indicators.11-c-1-title"},"16-4-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 16. Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et ouvertes \u00e0 tous","SDG_TARGET":"16.4 D\u2019ici \u00e0 2030, r\u00e9duire nettement les flux financiers illicites et le trafic d\u2019armes, renforcer les activit\u00e9s de r\u00e9cup\u00e9ration et de restitution des biens vol\u00e9s et lutter contre toutes les formes de criminalit\u00e9 organis\u00e9e","SDG_INDICATOR":"16.4.1 Valeur totale des flux financiers illicites entrants et sortants (en dollars des \u00c9tats-Unis courants)","STAT_CONC_DEF":"cat\u00e9gorie III","COVERAGE":"Cat\u00e9gorie III"},"indicator":"16.4.1","target_id":"16.4","sdg_goal":"16","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-04-01","indicator_name":"global_indicators.16-4-1-title","graph_title":"global_indicators.16-4-1-title"},"8-b-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 8. Promouvoir une croissance \u00e9conomique soutenue, partag\u00e9e et durable, le plein emploi productif et un travail d\u00e9cent pour tous","SDG_TARGET":"8.b D\u2019ici \u00e0 2020, \u00e9laborer et mettre en \u0153uvre une strat\u00e9gie mondiale en faveur de l\u2019emploi des jeunes et appliquer le Pacte mondial pour l\u2019emploi de l\u2019Organisation internationale du Travail","SDG_INDICATOR":"8.b.1 Existence d'une strat\u00e9gie nationale de promotion de l'emploi des jeunes, qu'il s'agisse d'une strat\u00e9gie \u00e0 part enti\u00e8re ou d'une composante d'une strat\u00e9gie nationale de promotion de l'emploi, et application de cette strat\u00e9gie","META_LAST_UPDATE":"Tier III","STAT_CONC_DEF":"cat\u00e9gorie III","COVERAGE":"Cat\u00e9gorie III"},"indicator":"8.b.1","target_id":"8.b","sdg_goal":"8","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"08-0b-01","indicator_name":"global_indicators.8-b-1-title","graph_title":"global_indicators.8-b-1-title"},"4-c-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 4. Assurer \u00e0 tous une \u00e9ducation \u00e9quitable, inclusive et de qualit\u00e9 et des possibilit\u00e9s d\u2019apprentissage tout au long de la vie","SDG_TARGET":"4.c D\u2019ici \u00e0 2030, accro\u00eetre nettement le nombre d\u2019enseignants qualifi\u00e9s, notamment au moyen de la coop\u00e9ration internationale pour la formation d\u2019enseignants dans les pays en d\u00e9veloppement, surtout dans les pays les moins avanc\u00e9s et les petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement","SDG_INDICATOR":"4.c.1.Proportion d\u2019enseignants dans : a) le pr\u00e9scolaire; b) le cycle primaire; c) le premier cycle du secondaire; et d) le deuxi\u00e8me cycle du secondaire qui ont suivi (avant leur entr\u00e9e en fonction ou en cours d\u2019activit\u00e9) au moins les formations organis\u00e9es","STAT_CONC_DEF":"C'est la proportion d'enseignants ayant suivi une formation avant d'entrer en fonction ou au cours de leur fonction par rapport \u00e0 tous les enseignant selon le niveau scolaire consid\u00e9r\u00e9","DATA_COMP":"Rapport entre les enseignants ayant suivi une formation avant d'entrer en fonction ou au cours de leur fonction et  tous les enseignant selon le niveau scolaire consid\u00e9r\u00e9","COVERAGE":"Non disponible"},"indicator":"4.c.1","target_id":"4.c","sdg_goal":"4","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"04-0c-01","indicator_name":"global_indicators.4-c-1-title","graph_title":"global_indicators.4-c-1-title"},"17-5-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 17. Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et le revitaliser","SDG_TARGET":"17.5 Adopter et mettre en \u0153uvre des dispositifs visant \u00e0 encourager l\u2019investissement en faveur des pays les moins avanc\u00e9s","SDG_INDICATOR":"17.5.1 Nombre de pays qui adoptent et mettent en \u0153uvre des dispositifs visant \u00e0 encourager l\u2019investissement en faveur des pays les moins avanc\u00e9s","STAT_CONC_DEF":"cat\u00e9gorie III","COVERAGE":"Cat\u00e9gorie III"},"indicator":"17.5.1","target_id":"17.5","sdg_goal":"17","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-05-01","indicator_name":"global_indicators.17-5-1-title","graph_title":"global_indicators.17-5-1-title"},"2-a-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 2. \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture durable","SDG_TARGET":"2.a Accro\u00eetre, notamment gr\u00e2ce au renforcement de la coop\u00e9ration internationale, l\u2019investissement dans l\u2019infrastructure rurale, les services de recherche et de vulgarisation agricoles et la mise au point de technologies et de banques de plantes et de g\u00e8nes d\u2019animaux d\u2019\u00e9levage, afin de renforcer les capacit\u00e9s productives agricoles des pays en d\u00e9veloppement, en particulier des pays les moins avanc\u00e9s","SDG_INDICATOR":"2.a.1 Indice d\u2019orientation agricole des d\u00e9penses publiques","COVERAGE":"Non disponible"},"indicator":"2.a.1","target_id":"2.a","sdg_goal":"2","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"02-0a-01","indicator_name":"global_indicators.2-a-1-title","graph_title":"global_indicators.2-a-1-title"},"16-6-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 16. Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et ouvertes \u00e0 tous","SDG_TARGET":"16.6 Mettre en place des institutions efficaces, responsables et transparentes \u00e0 tous les niveaux","SDG_INDICATOR":"16.6.2. Niveau de d\u00e9centralisation au niveau provincial de principaux services administratifs","STAT_CONC_DEF":"Non d\u00e9fini","COVERAGE":"Non d\u00e9fini"},"indicator":"16.6.2","target_id":"16.6","sdg_goal":"16","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-06-02","indicator_name":"global_indicators.16-6-2-title","graph_title":"global_indicators.16-6-2-title"},"5-a-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 5. Parvenir \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des sexes et autonomiser toutes les femmes et les filles","SDG_TARGET":"5.a Entreprendre des r\u00e9formes visant \u00e0 donner aux femmes les m\u00eames droits aux ressources \u00e9conomiques, ainsi que l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 et au contr\u00f4le des terres et d\u2019autres formes de propri\u00e9t\u00e9, aux services financiers, \u00e0 l\u2019h\u00e9ritage et aux ressources naturelles, dans le respect de la l\u00e9gislation interne","SDG_INDICATOR":"5.a.2.Proportion de pays dot\u00e9s d\u2019un cadre juridique (y compris le droit coutumier) garantissant aux femmes les m\u00eames droits que les hommes en mati\u00e8re d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 ou au contr\u00f4le des terres","STAT_CONC_DEF":"Il s'agit  de pr\u00e9ciser que le pays dispose d\u2019un cadre juridique (y compris le droit coutumier) garantissant aux femmes les m\u00eames droits que les hommes en mati\u00e8re d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 ou au contr\u00f4le des terres","DATA_COMP":"Affirmation sur l'existence du cadre juridique ou non","COVERAGE":"Non disponible"},"indicator":"5.a.2","target_id":"5.a","sdg_goal":"5","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"05-0a-02","indicator_name":"global_indicators.5-a-2-title","graph_title":"global_indicators.5-a-2-title"},"5-c-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 5. Parvenir \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des sexes et autonomiser toutes les femmes et les filles","SDG_TARGET":"5.c Adopter des politiques bien con\u00e7ues et des dispositions l\u00e9gislatives applicables en faveur de la promotion de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des sexes et de l\u2019autonomisation de toutes les femmes et de toutes les filles \u00e0 tous les niveaux et renforcer celles qui existent","SDG_INDICATOR":"5.c.1.Proportion de pays dot\u00e9s de syst\u00e8mes permettant de suivre et de rendre public le montant des ressources allou\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des sexes et \u00e0 l\u2019autonomisation des femmes","DATA_COMP":"Il s'agit d'affirmer ou infirmer l'existence des syst\u00e8mes permettant de suivre et de rendre public le montant des ressources allou\u00e9es \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des sexe et \u00e0 l'autonomisation des femmes","COVERAGE":"Non disponible"},"indicator":"5.c.1","target_id":"5.c","sdg_goal":"5","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"05-0c-01","indicator_name":"global_indicators.5-c-1-title","graph_title":"global_indicators.5-c-1-title"},"5-2-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 5. Parvenir \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des sexes et autonomiser toutes les femmes et les filles","SDG_TARGET":"5.2 \u00c9liminer de la vie publique et de la vie priv\u00e9e toutes les formes de violence faite aux femmes et aux filles, y compris la traite et l\u2019exploitation sexuelle et d\u2019autres types d\u2019exploitation","SDG_INDICATOR":"5.2.1 Proportion de femmes et de filles \u00e2g\u00e9es de 15 ans ou plus ayant v\u00e9cu en couple victimes de violences physiques ou sexuelles au cours des 12 mois pr\u00e9c\u00e9dents","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9, Ponit focal ODD","CONTACT_FUNCT":"Chef de Service et Point focal","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est le rapport entre les femmes et de filles \u00e2g\u00e9es de 15 ans ou plus ayant v\u00e9cu en couple victimes de violences physiques ou sexuelles au cours des 12 mois pr\u00e9c\u00e9dents et toutes les femmes et filles \u00e2g\u00e9es de 15 ans et plus","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"EDSB-III, 2016-2017","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2021 (Prochaine EDS)","REL_CAL_POLICY":"En 2022","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation des violences faites aux femmes.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens.","DATA_COMP":"Femmes et de filles \u00e2g\u00e9es de 15 ans ou plus ayant v\u00e9cu en couple victimes de violences physiques ou sexuelles au cours des 12 mois pr\u00e9c\u00e9dents divis\u00e9 par  le total de  toutes les femmes et filles \u00e2g\u00e9es de 15 ans et plus, multipli\u00e9 par 100.","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate D\u00e9mographique et de Sant\u00e9 2016-2017"},"indicator":"5.2.1","target_id":"5.2","sdg_goal":"5","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"05-02-01","indicator_name":"global_indicators.5-2-1-title","graph_title":"global_indicators.5-2-1-title"},"15-c-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 15. Pr\u00e9server et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres, en veillant \u00e0 les exploiter de fa\u00e7on durable, g\u00e9rer durablement les for\u00eats, lutter contre la d\u00e9sertification, enrayer et inverser le processus de d\u00e9gradation des terres et mettre fin \u00e0 l\u2019appauvrissement de la biodiversit\u00e9","SDG_TARGET":"15.c Apporter, \u00e0 l\u2019\u00e9chelon mondial, un soutien accru \u00e0 l\u2019action men\u00e9e pour lutter contre le braconnage et le trafic d\u2019esp\u00e8ces prot\u00e9g\u00e9es, notamment en donnant aux populations locales d\u2019autres moyens d\u2019assurer durablement leur subsistance","SDG_INDICATOR":"15.c.1 Proportion du braconnage et du trafic illicite dans le commerce des esp\u00e8ces de faune et de flore sauvages","STAT_CONC_DEF":"cat\u00e9gorie III","COVERAGE":"Cat\u00e9gorie III"},"indicator":"15.c.1","target_id":"15.c","sdg_goal":"15","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"15-0c-01","indicator_name":"global_indicators.15-c-1-title","graph_title":"global_indicators.15-c-1-title"},"10-2-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 10. R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans les pays et d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre","SDG_TARGET":"10.2 D\u2019ici \u00e0 2030, autonomiser toutes les personnes et favoriser leur int\u00e9gration sociale, \u00e9conomique et politique, ind\u00e9pendamment de leur \u00e2ge, de leur sexe, de leur handicap, de leur race, de leur appartenance ethnique, de leurs origines, de leur religion ou de leur statut \u00e9conomique ou autre","SDG_INDICATOR":"10.2.2. Nombre des personnes assist\u00e9es (par an)","STAT_CONC_DEF":"C'est l'effectif de la population assist\u00e9e au cours d'une ann\u00e9e donn\u00e9e","UNIT_MEASURE":"sans unit\u00e9","DATA_COMP":"D\u00e9compte  de la population assist\u00e9e au cours d'une ann\u00e9e donn\u00e9e","COVERAGE":"Non disponible","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international"},"indicator":"10.2.2","target_id":"10.2","sdg_goal":"10","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"10-02-02","indicator_name":"global_indicators.10-2-2-title","graph_title":"global_indicators.10-2-2-title"},"12-a-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 12. \u00c9tablir des modes de consommation et de production durables","SDG_TARGET":"12.a Aider les pays en d\u00e9veloppement \u00e0 se doter des moyens scientifiques et technologiques qui leur permettent de s\u2019orienter vers des modes de consommation et de production plus durables","SDG_INDICATOR":"12.a.1 Montant de l\u2019aide apport\u00e9e aux pays en d\u00e9veloppement au titre d\u2019activit\u00e9s de recherche-d\u00e9veloppement consacr\u00e9es aux modes de consommation et de production durables et aux technologies \u00e9cologiquement rationnelles","STAT_CONC_DEF":"cat\u00e9gorie III","DATA_COMP":"D\u00e9termination du montant de l\u2019aide apport\u00e9e aux pays en d\u00e9veloppement au titre d\u2019activit\u00e9s de recherche-d\u00e9veloppement consacr\u00e9es aux modes de consommation et de production durables et aux technologies \u00e9cologiquement rationnelles","COVERAGE":"Non Disponible","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international"},"indicator":"12.a.1","target_id":"12.a","sdg_goal":"12","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"12-0a-01","indicator_name":"global_indicators.12-a-1-title","graph_title":"global_indicators.12-a-1-title"},"4-b-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 4. Assurer \u00e0 tous une \u00e9ducation \u00e9quitable, inclusive et de qualit\u00e9 et des possibilit\u00e9s d\u2019apprentissage tout au long de la vie","SDG_TARGET":"4.b D\u2019ici \u00e0 2020, augmenter nettement \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale le nombre de bourses d\u2019\u00e9tudes offertes \u00e0 des \u00e9tudiants des pays en d\u00e9veloppement, en particulier des pays les moins avanc\u00e9s, des petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement et des pays d\u2019Afrique, pour leur permettre de suivre des \u00e9tudes sup\u00e9rieures, y compris une formation professionnelle, des cursus informatiques, techniques et scientifiques et des \u00e9tudes d\u2019ing\u00e9nieur, dans des pays d\u00e9velopp\u00e9s et d\u2019autres pays en d\u00e9veloppement","SDG_INDICATOR":"4.b.1.Volume de l\u2019aide publique au d\u00e9veloppement consacr\u00e9e aux bourses d\u2019\u00e9tudes, par secteur et type de formation","STAT_CONC_DEF":"C'est le montant total de l'aide publique au d\u00e9veloppement allou\u00e9 aux bourses d'\u00e9tudes","DATA_COMP":"Total du montant de l'aide publique au d\u00e9veloppement allou\u00e9 aux bourses d'\u00e9tudes","COVERAGE":"Non disponible"},"indicator":"4.b.1","target_id":"4.b","sdg_goal":"4","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"04-0b-01","indicator_name":"global_indicators.4-b-1-title","graph_title":"global_indicators.4-b-1-title"},"2-3-3":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 2. \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture durable","SDG_TARGET":"2.3 D\u2019ici \u00e0 2030, doubler la productivit\u00e9 agricole et les revenus des petits producteurs alimentaires, en particulier des femmes, des autochtones, des exploitants familiaux, des \u00e9leveurs et des p\u00eacheurs, y compris en assurant l\u2019\u00e9galit\u00e9 d\u2019acc\u00e8s aux terres, aux autres ressources productives et facteurs de production, au savoir, aux services financiers, aux march\u00e9s et aux possibilit\u00e9s d\u2019ajout de valeur et d\u2019emplois autres qu\u2019agricoles","SDG_INDICATOR":"2.3.3. Quantit\u00e9 de la production annuelle (en tonnes ; nombre de t\u00eates de b\u00e9tail)","CONTACT_ORGANISATION":"MINEAGRIE","CONTACT_NAME":"MBAZUMUTIMANA Dieudonn\u00e9","CONTACT_PHONE":"79548570","CONTACT_EMAIL":"dembaze@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"C'est le rapport entre le volume de production d'\u00e9levage sur l'effectif des travailleurs agricoles ou le volume d'heures du travail consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9levage","UNIT_MEASURE":"UBT par travailleur","SOURCE_TYPE":"Enqu\u00eate Nationale Agricole","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2021 (Prochaine EDS)","REL_CAL_POLICY":"En 2021","DATA_SOURCE":"MINEAGRIE","COMPILING_ORG":"Le MINEAGRIE est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels en charge de la production statistique sont membres du SSN et ont un mandat de collecter,  traiter et  diffuser les statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","DATA_COMP":"Rapport entre le volume de production d'\u00e9levage sur l'effectif des travailleurs agricoles ou le volume d'heures du travail consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9levage, exprim\u00e9 en UBT par travailleur","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate National de l'Agriculture au Burundi"},"indicator":"2.3.3","target_id":"2.3","sdg_goal":"2","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"02-03-03","indicator_name":"global_indicators.2-3-3-title","graph_title":"global_indicators.2-3-3-title"},"10-2-3":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 10. R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans les pays et d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre","SDG_TARGET":"10.2 D\u2019ici \u00e0 2030, autonomiser toutes les personnes et favoriser leur int\u00e9gration sociale, \u00e9conomique et politique, ind\u00e9pendamment de leur \u00e2ge, de leur sexe, de leur handicap, de leur race, de leur appartenance ethnique, de leurs origines, de leur religion ou de leur statut \u00e9conomique ou autre","SDG_INDICATOR":"10.2.3. Nombre d\u2019handicap\u00e9s assist\u00e9s","STAT_CONC_DEF":"C'est l'effectif de la population vivant avec un handicap quelconque qui est assist\u00e9e au cours d'une ann\u00e9e donn\u00e9e","UNIT_MEASURE":"sans unit\u00e9","DATA_COMP":"Somme de la population vivant avec un handicap quelconque qui est assist\u00e9e au cours d'une ann\u00e9e donn\u00e9e","COVERAGE":"Non disponible","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international"},"indicator":"10.2.3","target_id":"10.2","sdg_goal":"10","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"10-02-03","indicator_name":"global_indicators.10-2-3-title","graph_title":"global_indicators.10-2-3-title"},"3-3-5-b":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 3. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge","SDG_TARGET":"3.3 D\u2019ici \u00e0 2030, mettre fin \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de sida, \u00e0 la tuberculose, au paludisme et aux maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es et combattre l\u2019h\u00e9patite, les maladies transmises par l\u2019eau et autres maladies transmissibles","SDG_INDICATOR":"3.3.5.b Nombre de personnes de 1 \u00e0 14 ans atteintes de g\u00e9o helminthiase","CONTACT_ORGANISATION":"MSPLS","CONTACT_NAME":"NIYUNGEKO Jacqueline","CONTACT_PHONE":"79976694","CONTACT_EMAIL":"niyungeko.jacqueline@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est le nombre de personnes de 1 \u00e0 14 ans atteintes de g\u00e9ohelminthiase","UNIT_MEASURE":"Nombre","SOURCE_TYPE":"Annuaire statistique sanitaire","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des registres administratifs des formations sanitaires","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MSPLS","COMPILING_ORG":"MSPLS","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation sanitaire au Burundi.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une collecte exhaustive dans les formations sanitaires . Pour le plupart des donn\u00e9es les donn\u00e9es des formations sanitaires priv\u00e9es ne sont pas prises en compte.","DATA_COMP":"D\u00e9compte de personnes de 1 \u00e0 14 ans atteintes de g\u00e9ohelminthiase","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de la collecte sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national et par sexe. (Total; Femmes; Hommes)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire  satatistique de la sant\u00e9"},"indicator":"3.3.5.b","target_id":"3.3","sdg_goal":"3","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-03-05-0b","indicator_name":"global_indicators.3-3-5-b-title","graph_title":"global_indicators.3-3-5-b-title"},"16-5-6":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 16. Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et ouvertes \u00e0 tous","SDG_TARGET":"16.5. R\u00e9duire nettement la corruption et la pratique des pots de-vin sous toutes leurs formes","SDG_INDICATOR":"16.5.6. Transparence dans le recrutement et la gestion du personnel de l'Etat","STAT_CONC_DEF":"Non d\u00e9fini","COVERAGE":"Non d\u00e9fini"},"indicator":"16.5.6","target_id":"16.5","sdg_goal":"16","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-05-06","indicator_name":"global_indicators.16-5-6-title","graph_title":"global_indicators.16-5-6-title"},"12-5-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 12. \u00c9tablir des modes de consommation et de production durables","SDG_TARGET":"12.5 D\u2019ici \u00e0 2030, r\u00e9duire nettement la production de d\u00e9chets par la pr\u00e9vention, la r\u00e9duction, le recyclage et la r\u00e9utilisation","SDG_INDICATOR":"12.5.2. Un guide de sensibilisation est disponible et au moins 1 activit\u00e9 de sensibilisation men\u00e9e par commune d\u2019ici 2025","STAT_CONC_DEF":"Confirmation ou infirmation du Guide dont il est question","UNIT_MEASURE":"pas d'unit\u00e9","DATA_COMP":"Il s'agit de la confirmation de l'existence d'un guide de sensibilisation sur la lutte contre les changements climatiques.","COVERAGE":"Non Disponible"},"indicator":"12.5.2","target_id":"12.5","sdg_goal":"12","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"12-05-02","indicator_name":"global_indicators.12-5-2-title","graph_title":"global_indicators.12-5-2-title"},"9-3-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 9. B\u00e2tir une infrastructure r\u00e9siliente, promouvoir une industrialisation durable qui profite \u00e0 tous et encourager l\u2019innovation","SDG_TARGET":"9.3 Accro\u00eetre, en particulier dans les pays en d\u00e9veloppement, l\u2019acc\u00e8s des entreprises, notamment des petites entreprises industrielles, aux services financiers, y compris aux pr\u00eats consentis \u00e0 des conditions abordables, et leur int\u00e9gration aux cha\u00eenes de valeur et aux march\u00e9s","SDG_INDICATOR":"9.3.1 Proportion des petites entreprises dans la valeur ajout\u00e9e totale de l\u2019industrie","STAT_CONC_DEF":"La proportion des \u00abpetites entreprises\u00bb dans la valeur ajout\u00e9e totale de l'industrie repr\u00e9sente la part de la valeur ajout\u00e9e manufacturi\u00e8re des petites entreprises manufacturi\u00e8res dans la valeur ajout\u00e9e manufacturi\u00e8re totale.       Une entreprise est la plus petite unit\u00e9 l\u00e9gale qui constitue une unit\u00e9 organisationnelle produisant des biens ou des services. Les entreprises industrielles sont class\u00e9es de petites par rapport aux grandes ou moyennes pour leur nature distincte d'organisation \u00e9conomique, de capacit\u00e9 de production, d'\u00e9chelle d'investissement et d'autres caract\u00e9ristiques \u00e9conomiques","DATA_COMP":"Part de la valeur ajout\u00e9e des petites entreprises dans la valeur ajout\u00e9e totale de l'industrie","COVERAGE":"Non disponible"},"indicator":"9.3.1","target_id":"9.3","sdg_goal":"9","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"09-03-01","indicator_name":"global_indicators.9-3-1-title","graph_title":"global_indicators.9-3-1-title"},"11-a-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 11. Faire en sorte que les villes et les \u00e9tablissements humains soient ouverts \u00e0 tous, s\u00fbrs, r\u00e9silients et durables","SDG_TARGET":"11.a Favoriser l\u2019\u00e9tablissement de liens \u00e9conomiques, sociaux et environnementaux positifs entre zones urbaines, p\u00e9riurbaines et rurales en renfor\u00e7ant la planification du d\u00e9veloppement \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale et r\u00e9gionale","SDG_INDICATOR":"11.a.1 Proportion d\u2019habitants vivant dans des villes qui mettent en \u0153uvre des plans de d\u00e9veloppement urbains et r\u00e9gionaux tenant compte des projections d\u00e9mographiques et des ressources n\u00e9cessaires, selon la taille de la ville","STAT_CONC_DEF":"cat\u00e9gorie III","DATA_COMP":"Rapport entre la la population ou les m\u00e9nages vivant dans des villes qui mettent en \u0153uvre des plans de d\u00e9veloppement urbains et r\u00e9gionaux tenant compte des projections d\u00e9mographiques et des ressources n\u00e9cessaires, selon la taille de la ville et la population totale ou tous les m\u00e9nages du territoire national","COVERAGE":"Non disponible"},"indicator":"11.a.1","target_id":"11.a","sdg_goal":"11","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"11-0a-01","indicator_name":"global_indicators.11-a-1-title","graph_title":"global_indicators.11-a-1-title"},"17-12-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 17. Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et le revitaliser","SDG_TARGET":"17.12 Permettre l\u2019acc\u00e8s rapide de tous les pays les moins avanc\u00e9s aux march\u00e9s en franchise de droits et sans contingent, conform\u00e9ment aux d\u00e9cisions de l\u2019Organisation mondiale du commerce, notamment en veillant \u00e0 ce que les r\u00e8gles pr\u00e9f\u00e9rentielles applicables aux importations provenant des pays les moins avanc\u00e9s soient transparentes et simples et facilitent l\u2019acc\u00e8s aux march\u00e9s","SDG_INDICATOR":"17.12.1 Droits de douane moyens appliqu\u00e9s aux pays en d\u00e9veloppement, aux pays les moins avanc\u00e9s et aux petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement","STAT_CONC_DEF":"Non d\u00e9fini","COVERAGE":"Non d\u00e9fini"},"indicator":"17.12.1","target_id":"17.12","sdg_goal":"17","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-12-01","indicator_name":"global_indicators.17-12-1-title","graph_title":"global_indicators.17-12-1-title"},"17-16-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 17. Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et le revitaliser","SDG_TARGET":"17.16 Renforcer le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable, associ\u00e9 \u00e0 des partenariats multipartites permettant de mobiliser et de partager des savoirs, des connaissances sp\u00e9cialis\u00e9es, des technologies et des ressources financi\u00e8res, afin d\u2019aider tous les pays, en particulier les pays en d\u00e9veloppement, atteindre les objectifs de d\u00e9veloppement durable","SDG_INDICATOR":"17.16.1 Nombre de pays faisant \u00e9tat de progr\u00e8s dans la mise en place de cadres multipartites de suivi de l\u2019efficacit\u00e9 du d\u00e9veloppement favorisant la r\u00e9alisation des objectifs de d\u00e9veloppement durable","STAT_CONC_DEF":"Non d\u00e9fini","COVERAGE":"Non d\u00e9fini"},"indicator":"17.16.1","target_id":"17.16","sdg_goal":"17","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-16-01","indicator_name":"global_indicators.17-16-1-title","graph_title":"global_indicators.17-16-1-title"},"3-3-5-c":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 3. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge","SDG_TARGET":"3.3 D\u2019ici \u00e0 2030, mettre fin \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de sida, \u00e0 la tuberculose, au paludisme et aux maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es et combattre l\u2019h\u00e9patite, les maladies transmises par l\u2019eau et autres maladies transmissibles","SDG_INDICATOR":"3.3.5.c Nombre de personnes de 15 ans et plus atteintes de g\u00e9o helminthiases","CONTACT_ORGANISATION":"MSPLS","CONTACT_NAME":"NIYUNGEKO Jacqueline","CONTACT_PHONE":"79976694","CONTACT_EMAIL":"niyungeko.jacqueline@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est le nombre de personnes de 15 ans et plus atteintes de g\u00e9o helminthiases","UNIT_MEASURE":"Nombre","SOURCE_TYPE":"Annuaire statistique sanitaire","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des registres administratifs des formations sanitaires","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MSPLS","COMPILING_ORG":"MSPLS","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation sanitaire au Burundi.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une collecte exhaustive dans les formations sanitaires . Pour le plupart des donn\u00e9es les donn\u00e9es des formations sanitaires priv\u00e9es ne sont pas prises en compte.","DATA_COMP":"D\u00e9compte de personnes de 15 ans et plus atteintes de g\u00e9o helminthiases","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de la collecte sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national et par sexe. (Total; Femmes; Hommes)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire  satatistique de la sant\u00e9"},"indicator":"3.3.5.c","target_id":"3.3","sdg_goal":"3","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-03-05-0c","indicator_name":"global_indicators.3-3-5-c-title","graph_title":"global_indicators.3-3-5-c-title"},"12-c-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 12. \u00c9tablir des modes de consommation et de production durables","SDG_TARGET":"12.c Rationaliser les subventions aux combustibles fossiles qui sont source de gaspillage, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00e9limination des distorsions du march\u00e9, eu \u00e9gard au contexte national, y compris au moyen de la restructuration de la fiscalit\u00e9 et de la suppression progressive des subventions pr\u00e9judiciables qui sont en place, en mettant en \u00e9vidence leur impact sur l\u2019environnement, en tenant pleinement compte des besoins et de la situation propres aux pays en d\u00e9veloppement et en r\u00e9duisant au minimum les \u00e9ventuels effets n\u00e9gatifs sur le d\u00e9veloppement de ces pays tout en prot\u00e9geant les pauvres et les populations concern\u00e9es","SDG_INDICATOR":"12.c.1 Montant des subventions aux combustibles fossiles par unit\u00e9 de PIB (production et consommation) et en proportion des d\u00e9penses nationales totales consacr\u00e9es \u00e0 ces combustibles","STAT_CONC_DEF":"cat\u00e9gorie III","COVERAGE":"Cat\u00e9gorie III"},"indicator":"12.c.1","target_id":"12.c","sdg_goal":"12","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"12-0c-01","indicator_name":"global_indicators.12-c-1-title","graph_title":"global_indicators.12-c-1-title"},"7-a-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 7. Garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables, durables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable","SDG_TARGET":"7.a D\u2019ici \u00e0 2030, renforcer la coop\u00e9ration internationale en vue de faciliter l\u2019acc\u00e8s aux sciences et technologies de l\u2019\u00e9nergie propre, notamment les \u00e9nergies renouvelables, l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et les nouvelles technologies de combustion propre des combustibles fossiles, et encourager l\u2019investissement dans l\u2019infrastructure \u00e9nerg\u00e9tique et les technologies propres dans le domaine de l\u2019\u00e9nergie","SDG_INDICATOR":"7.a.1 Flux financiers internationaux \u00e0 destination des pays en d\u00e9veloppement \u00e0 l\u2019appui de la recherche-d\u00e9veloppement dans le domaine des \u00e9nergies propres et de la production d\u2019\u00e9nergie renouvelable, notamment au moyen de syst\u00e8mes hybrides","COVERAGE":"Non disponible"},"indicator":"7.a.1","target_id":"7.a","sdg_goal":"7","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"07-0a-01","indicator_name":"global_indicators.7-a-1-title","graph_title":"global_indicators.7-a-1-title"},"12-b-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 12. \u00c9tablir des modes de consommation et de production durables","SDG_TARGET":"12.b Mettre au point et utiliser des outils de contr\u00f4le de l\u2019impact sur le d\u00e9veloppement durable d\u2019un tourisme durable cr\u00e9ateur d\u2019emplois et valorisant la culture et les produits locaux","SDG_INDICATOR":"12.b.1 Nombre de strat\u00e9gies ou de politiques en place dans le domaine du tourisme durable et de plans d\u2019action mis en \u0153uvre en appliquant des outils d\u2019\u00e9valuation et de suivi convenus","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Office Nationale du Tourisme (ONT)","CONTACT_NAME":"HAKIZIMANA J\u00e9r\u00e9mie","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"Point focal de la production des ODD de l' ONT","CONTACT_PHONE":"79958667","CONTACT_EMAIL":"hakizimanajrmie@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"Nombre de strat\u00e9gies ou de politiques en place dans le domaine du tourisme durable et de plans d\u2019action mis en \u0153uvre en appliquant des outils d\u2019\u00e9valuation et de suivi convenus","UNIT_MEASURE":"Nombre","SOURCE_TYPE":"ONT","COLL_METHOD":"Donn\u00e9es administratives","FREQ_COLL":"Annuel","REL_CAL_POLICY":"Annuel","DATA_SOURCE":"ONT","COMPILING_ORG":"ONT","INST_MANDATE":"Collecter , traiter et diffuser les donn\u00e9es du secteur","RATIONALE":"L'indicateur est pertinent car il rend compte de l'\u00e9tat de d\u00e9veloppement du secteur du tourisme","REC_USE_LIM":"L'exhaustivit\u00e9 de cet indicateur d\u00e9pend de la collecte r\u00e9guli\u00e8re de donn\u00e9es du domaine","DATA_COMP":"D\u00e9compte  de strat\u00e9gies ou de politiques en place dans le domaine du tourisme durable et de plans d\u2019action mis en \u0153uvre en appliquant des outils d\u2019\u00e9valuation et de suivi convenus","DATA_VALIDATION":"La validation se fait \u00e0 l'interne","COVERAGE":"Disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport annuel du Tourisme"},"indicator":"12.b.1","target_id":"12.b","sdg_goal":"12","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"12-0b-01","indicator_name":"global_indicators.12-b-1-title","graph_title":"global_indicators.12-b-1-title"},"17-2-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 17. Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et le revitaliser","SDG_TARGET":"17.2 Faire en sorte que les pays d\u00e9velopp\u00e9s honorent tous leurs engagements en mati\u00e8re d\u2019aide publique au d\u00e9veloppement, notamment celui pris par nombre d\u2019entre eux de consacrer 0,7 pour cent de leur revenu national brut \u00e0 l\u2019aide aux pays en d\u00e9veloppement et entre 0,15 pour cent et 0,20 pour cent \u00e0 l\u2019aide aux pays les moins avanc\u00e9s, les bailleurs de fonds \u00e9tant encourag\u00e9s \u00e0 envisager de se fixer pour objectif de consacrer au moins 0,20 pour cent de leur revenu national brut \u00e0 l\u2019aide aux pays les moins avanc\u00e9s","SDG_INDICATOR":"17.2.1 Aide publique au d\u00e9veloppement nette, montant total et montant allou\u00e9 aux pays les moins avanc\u00e9s, en proportion du revenu national brut (RNB) des pays donateurs membres du Comit\u00e9 d\u2019aide au d\u00e9veloppement de l\u2019Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques (OCDE)","STAT_CONC_DEF":"Non d\u00e9fini","COVERAGE":"Non d\u00e9fini"},"indicator":"17.2.1","target_id":"17.2","sdg_goal":"17","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-02-01","indicator_name":"global_indicators.17-2-1-title","graph_title":"global_indicators.17-2-1-title"},"3-7-1-a)":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 3. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge","SDG_TARGET":"3.7 D\u2019ici \u00e0 2030, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services de soins de sant\u00e9 sexuelle et procr\u00e9ative, y compris \u00e0 des fins de planification familiale, d\u2019information et d\u2019\u00e9ducation, et veiller \u00e0 la prise en compte de la sant\u00e9 procr\u00e9ative dans les strat\u00e9gies et programmes nationaux","SDG_INDICATOR":"3.7.1.a) Taux de pr\u00e9valence contraceptive moderne pour les femmes \u00e2g\u00e9es de 15-49 ans","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9, Ponit focal ODD","CONTACT_FUNCT":"Chef de Service et Point focal","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est le rapport entre les femmes de 15 \u00e0 49 ans qui utilisent une m\u00e9thode contraceptive et toutes les femmes de 15 \u00e0 49 ans au cours de l'ann\u00e9e.","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"EDSB-III, 2016-2017","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2021 (Prochaine EDS)","REL_CAL_POLICY":"En 2022","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation d\u00e9mographique et sanitaire de la population .","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens.","DATA_COMP":"(Nombre de femmes de 15 \u00e0 49 ans  qui utilisent une m\u00e9thode contraceptive au cours de l\u2019ann\u00e9e concern\u00e9e divis\u00e9 par  l'effectif total de femmes \u00e2g\u00e9es de  15 \u00e0 49 ans  moins le nombre de grossesses attendues au cours de l\u2019ann\u00e9e) multipli\u00e9 par 100","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national, province, Milieu de r\u00e9sidence (Total; Milieu urbain; Milieu rural)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate D\u00e9mographique et de Sant\u00e9 2016-2017"},"indicator":"3.7.1.a)","target_id":"3.7","sdg_goal":"3","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-07-01-a)","indicator_name":"global_indicators.3-7-1-a)-title","graph_title":"global_indicators.3-7-1-a)-title"},"10-a-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 10. R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans les pays et d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre","SDG_TARGET":"10.a Mettre en \u0153uvre le principe d\u2019un traitement sp\u00e9cial et diff\u00e9renci\u00e9 pour les pays en d\u00e9veloppement, en particulier les pays les moins avanc\u00e9s, conform\u00e9ment aux accords de l\u2019Organisation mondiale du commerce","SDG_INDICATOR":"10.a.1 Proportion de lignes tarifaires concern\u00e9es par les importations en provenance des pays les moins avanc\u00e9s et des pays en d\u00e9veloppement b\u00e9n\u00e9ficiant d\u2019une franchise de droits","STAT_CONC_DEF":"Proportion du nombre total de lignes tarifaires (en pourcentage) appliqu\u00e9es aux produits import\u00e9s des pays les moins avanc\u00e9s et des pays en d\u00e9veloppement","DATA_COMP":"L'indicateur est calcul\u00e9 comme la part moyenne des lignes tarifaires nationales en franchise de droits tarifaires","COVERAGE":"Non disponible"},"indicator":"10.a.1","target_id":"10.a","sdg_goal":"10","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"10-0a-01","indicator_name":"global_indicators.10-a-1-title","graph_title":"global_indicators.10-a-1-title"},"2-a-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 2. \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture durable","SDG_TARGET":"2.a Accro\u00eetre, notamment gr\u00e2ce au renforcement de la coop\u00e9ration internationale, l\u2019investissement dans l\u2019infrastructure rurale, les services de recherche et de vulgarisation agricoles et la mise au point de technologies et de banques de plantes et de g\u00e8nes d\u2019animaux d\u2019\u00e9levage, afin de renforcer les capacit\u00e9s productives agricoles des pays en d\u00e9veloppement, en particulier des pays les moins avanc\u00e9s","SDG_INDICATOR":"2.a.2 Total des apports publics (aide publique au d\u00e9veloppement plus autres apports publics) allou\u00e9s au secteur agricole","STAT_CONC_DEF":"C'est le montant total de l'aide publique au d\u00e9veloppement allou\u00e9 au secteur de l'agricuture","DATA_COMP":"Somme des aides publiques","COVERAGE":"Non disponible"},"indicator":"2.a.2","target_id":"2.a","sdg_goal":"2","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"02-0a-02","indicator_name":"global_indicators.2-a-2-title","graph_title":"global_indicators.2-a-2-title"},"17-18-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 17. Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et le revitaliser","SDG_TARGET":"17.18 D\u2019ici \u00e0 2020, apporter un soutien accru au renforcement des capacit\u00e9s des pays en d\u00e9veloppement, notamment des pays les moins avanc\u00e9s et des petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement, l\u2019objectif \u00e9tant de disposer d\u2019un beaucoup plus grand nombre de donn\u00e9es de qualit\u00e9, actualis\u00e9es et exactes, ventil\u00e9es par niveau de revenu, sexe, \u00e2ge, race, appartenance ethnique, statut migratoire, handicap et emplacement g\u00e9ographique, et selon d\u2019autres caract\u00e9ristiques propres \u00e0 chaque pays","SDG_INDICATOR":"17.18.2 Nombre de pays dot\u00e9s d\u2019une l\u00e9gislation nationale relative \u00e0 la statistique conforme aux principes fondamentaux de la statistique officielle","SDG_SERIES_DESCR":"43952","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Etudes et statistique sociale et suivi de la pauvret\u00e9(ESSSP)","CONTACT_FUNCT":"Chef de service  ESSSP","CONTACT_PHONE":"79401938","CONTACT_MAIL":"1157 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Confirmation ou infirmation sur l'existence de la l\u00e9gislation","UNIT_MEASURE":"pas d'unit\u00e9","SOURCE_TYPE":"Donn\u00e9es administratives","COLL_METHOD":"Pas de m\u00e9thode","FREQ_COLL":"Pas de calendrier","REL_CAL_POLICY":"ISTEEBU","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","REC_USE_LIM":"Nombre de document","DATA_COMP":"Affirmation ou infirmation","COVERAGE":"Disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"ISTEEBU, loi statistique, 2007"},"indicator":"17.18.2","target_id":"17.18","sdg_goal":"17","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-18-02","indicator_name":"global_indicators.17-18-2-title","graph_title":"global_indicators.17-18-2-title"},"3-b-2-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 3. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge","SDG_TARGET":"3.b Appuyer la recherche et le d\u00e9veloppement de vaccins et de m\u00e9dicaments contre les maladies, transmissibles ou non, qui touchent principalement les habitants des pays en d\u00e9veloppement, donner acc\u00e8s, \u00e0 un co\u00fbt abordable, aux m\u00e9dicaments et vaccins essentiels, conform\u00e9ment \u00e0 la D\u00e9claration de Doha sur l\u2019Accord sur les aspects des droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle qui touchent au commerce (ADPIC) et la sant\u00e9 publique, qui r\u00e9affirme le droit qu\u2019ont les pays en d\u00e9veloppement de tirer pleinement parti des dispositions de cet accord qui m\u00e9nagent une flexibilit\u00e9 lorsqu\u2019il s\u2019agit de prot\u00e9ger la sant\u00e9 publique et, en particulier, d\u2019assurer l\u2019acc\u00e8s universel aux m\u00e9dicaments","SDG_INDICATOR":"3.b.2.2. La part des d\u00e9penses de sant\u00e9 dans le PIB","CONTACT_ORGANISATION":"MFBCD","CONTACT_NAME":"IRAMBONA Eric","CONTACT_PHONE":"79311134","CONTACT_EMAIL":"eric.irambona85@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est la proportion des d\u00e9penses totales de la sant\u00e9 par rapport au PIB","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Minist\u00e8re des Finances, du Budget et de la Coop\u00e9ration au D\u00e9veloppement","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des documents administratifs","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MFBCD","COMPILING_ORG":"MFBCD","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la r\u00e9partition du budget de l'Etat.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une collecte exhaustive de toutes lees d\u00e9penses de l'Etat","DATA_COMP":"Rapport entre les d\u00e9penses de la sant\u00e9 et le PIB, mulpli\u00e9 par 100","DATA_VALIDATION":"Les donn\u00e9es sont valid\u00e9es \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national.","COMPARABILITY":"Les donn\u00e9es peuvent \u00eatre compar\u00e9es aux donn\u00e9es ant\u00e9rieures","OTHER_DOC":"Rapport sur l'utilisation du Budget"},"indicator":"3.b.2.2","target_id":"3.b","sdg_goal":"3","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-0b-02-02","indicator_name":"global_indicators.3-b-2-2-title","graph_title":"global_indicators.3-b-2-2-title"},"14-4-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 14. Conserver et exploiter de mani\u00e8re durable les oc\u00e9ans, les mers et les ressources marines aux fins du d\u00e9veloppement durable","SDG_TARGET":"14.4 D\u2019ici \u00e0 2020, r\u00e9glementer efficacement la p\u00eache, mettre un terme \u00e0 la surp\u00eache, \u00e0 la p\u00eache illicite, non d\u00e9clar\u00e9e et non r\u00e9glement\u00e9e et aux pratiques de p\u00eache destructrices et ex\u00e9cuter des plans de gestion fond\u00e9s sur des donn\u00e9es scientifiques, l\u2019objectif \u00e9tant de r\u00e9tablir les stocks de poissons le plus rapidement possible, au moins \u00e0 des niveaux permettant d\u2019obtenir un rendement constant maximal compte tenu des caract\u00e9ristiques biologiques","SDG_INDICATOR":"14.4.1.Niveau du stock de poissons (Proportion de stocks de poissons se situant \u00e0 un niveau biologiquement viable)","STAT_CONC_DEF":"Il s'agit de la population ou de la masse totale d'une communaut\u00e9 de poisson. En d'autre terme c'est la proportion de stocks de poissons se situant \u00e0 un niveau biologiquement viable","UNIT_MEASURE":"Pourcentage","COVERAGE":"Non disponible"},"indicator":"14.4.1","target_id":"14.4","sdg_goal":"14","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"14-04-01","indicator_name":"global_indicators.14-4-1-title","graph_title":"global_indicators.14-4-1-title"},"16-5-4":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 16. Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et ouvertes \u00e0 tous","SDG_TARGET":"16.5. R\u00e9duire nettement la corruption et la pratique des pots de-vin sous toutes leurs formes","SDG_INDICATOR":"16.5.4. Nombre d'audits effectu\u00e9s par an pour chaque structure","STAT_CONC_DEF":"cat\u00e9gorie III","COVERAGE":"Cat\u00e9gorie III"},"indicator":"16.5.4","target_id":"16.5","sdg_goal":"16","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-05-04","indicator_name":"global_indicators.16-5-4-title","graph_title":"global_indicators.16-5-4-title"},"7-b-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 7. Garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables, durables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable","SDG_TARGET":"7.b D\u2019ici \u00e0 2030, d\u00e9velopper l\u2019infrastructure et am\u00e9liorer la technologie afin de fournir des services \u00e9nerg\u00e9tiques modernes et durables \u00e0 tous les habitants des pays en d\u00e9veloppement, en particulier des pays les moins avanc\u00e9s, des petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement et des pays en d\u00e9veloppement sans littoral, dans le respect des programmes d\u2019aide qui les concernent","SDG_INDICATOR":"7.b.1 Investissements dans l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique en proportion du PIB et montant de l\u2019investissement \u00e9tranger direct sous la forme de transferts financiers destin\u00e9s \u00e0 l\u2019infrastructure et \u00e0 la technologie n\u00e9cessaires aux services de d\u00e9veloppement durable","COVERAGE":"Non disponible"},"indicator":"7.b.1","target_id":"7.b","sdg_goal":"7","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"07-0b-01","indicator_name":"global_indicators.7-b-1-title","graph_title":"global_indicators.7-b-1-title"},"17-7-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 17. Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et le revitaliser","SDG_TARGET":"17.7 Promouvoir la mise au point, le transfert et la diffusion de technologies respectueuses de l\u2019environnement en faveur des pays en d\u00e9veloppement, \u00e0 des conditions favorables, y compris privil\u00e9gi\u00e9es et pr\u00e9f\u00e9rentielles, arr\u00eat\u00e9es d\u2019un commun accord","SDG_INDICATOR":"17.7.1 Montant total des financements approuv\u00e9s pour les pays en d\u00e9veloppement aux fins de la promotion de la mise au point, du transfert et de la diffusion de technologies respectueuses de l\u2019environnement","STAT_CONC_DEF":"cat\u00e9gorie III","COVERAGE":"Cat\u00e9gorie III"},"indicator":"17.7.1","target_id":"17.7","sdg_goal":"17","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-07-01","indicator_name":"global_indicators.17-7-1-title","graph_title":"global_indicators.17-7-1-title"},"9-b-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 9. B\u00e2tir une infrastructure r\u00e9siliente, promouvoir une industrialisation durable qui profite \u00e0 tous et encourager l\u2019innovation","SDG_TARGET":"9.b Soutenir les activit\u00e9s de recherche-d\u00e9veloppement et d\u2019innovation des pays en d\u00e9veloppement dans le secteur technologique, notamment en instaurant des conditions propices, entre autres, \u00e0 la diversification industrielle et \u00e0 l\u2019ajout de valeur aux marchandises","SDG_INDICATOR":"9.b.1 Proportion dans la valeur ajout\u00e9e totale de la valeur ajout\u00e9e des secteurs de moyenne et haute technologie","STAT_CONC_DEF":"Proportion de la valeur ajout\u00e9e des secteurs de moyenne et haute technologie par rapport \u00e0 la valeur ajout\u00e9e totale","DATA_COMP":"Rapport entre la valeur ajout\u00e9e des secteurs de moyenne et haute technologie et la valeur ajout\u00e9e totale, exprim\u00e9 en pourcentage","COVERAGE":"Non disponible"},"indicator":"9.b.1","target_id":"9.b","sdg_goal":"9","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"09-0b-01","indicator_name":"global_indicators.9-b-1-title","graph_title":"global_indicators.9-b-1-title"},"17-11-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 17. Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et le revitaliser","SDG_TARGET":"17.11 Accro\u00eetre nettement les exportations des pays en d\u00e9veloppement, en particulier en vue de doubler la part des pays les moins avanc\u00e9s dans les exportations mondiales d\u2019ici \u00e0 2020","SDG_INDICATOR":"17.11.1 Part des pays en d\u00e9veloppement et des pays les moins avanc\u00e9s dans les exportations mondiales","STAT_CONC_DEF":"Non d\u00e9fini","COVERAGE":"Non d\u00e9fini"},"indicator":"17.11.1","target_id":"17.11","sdg_goal":"17","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-11-01","indicator_name":"global_indicators.17-11-1-title","graph_title":"global_indicators.17-11-1-title"},"3-3-5-e":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 3. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge","SDG_TARGET":"3.3 D\u2019ici \u00e0 2030, mettre fin \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de sida, \u00e0 la tuberculose, au paludisme et aux maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es et combattre l\u2019h\u00e9patite, les maladies transmises par l\u2019eau et autres maladies transmissibles","SDG_INDICATOR":"3.3.5.e Nombre de personnes atteintes de schistosomiase","CONTACT_ORGANISATION":"MSPLS","CONTACT_NAME":"NIYUNGEKO Jacqueline","CONTACT_PHONE":"79976694","CONTACT_EMAIL":"niyungeko.jacqueline@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est le nombre de personnes atteintes de schistosomiase","UNIT_MEASURE":"Nombre","SOURCE_TYPE":"Annuaire statistique sanitaire","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des registres administratifs des formations sanitaires","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MSPLS","COMPILING_ORG":"MSPLS","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation sanitaire au Burundi.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une collecte exhaustive dans les formations sanitaires . Pour le plupart des donn\u00e9es les donn\u00e9es des formations sanitaires priv\u00e9es ne sont pas prises en compte.","DATA_COMP":"D\u00e9compte de personnes atteintes de schistosomiase","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de la collecte sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national et par sexe. (Total; Femmes; Hommes)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire  satatistique de la sant\u00e9"},"indicator":"3.3.5.e","target_id":"3.3","sdg_goal":"3","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-03-05-0e","indicator_name":"global_indicators.3-3-5-e-title","graph_title":"global_indicators.3-3-5-e-title"},"8-3-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 8. Promouvoir une croissance \u00e9conomique soutenue, partag\u00e9e et durable, le plein emploi productif et un travail d\u00e9cent pour tous","SDG_TARGET":"8.3 Promouvoir des politiques ax\u00e9es sur le d\u00e9veloppement qui favorisent les activit\u00e9s productives, la cr\u00e9ation d\u2019emplois d\u00e9cents, l\u2019entrepreneuriat, la cr\u00e9ativit\u00e9 et l\u2019innovation et stimulent la croissance des micro-entreprises et des petites et moyennes entreprises et facilitent leur int\u00e9gration dans le secteur formel, y compris par l\u2019acc\u00e8s aux services financiers","SDG_INDICATOR":"8.3.1. Production mini\u00e8re : Nikel (T)","STAT_CONC_DEF":"C\u2019est la quantit\u00e9  totale du nickel exprim\u00e9e en tonnes  produits au niveau national pour une p\u00e9riode donn\u00e9e.","UNIT_MEASURE":"Tonne (T)","DATA_COMP":"La production totale  est obtenue en faisant  la sommation  de toutes les productions au cours de l'ann\u00e9e donn\u00e9e.","COVERAGE":"Non disponible"},"indicator":"8.3.1","target_id":"8.3","sdg_goal":"8","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"08-03-01","indicator_name":"global_indicators.8-3-1-title","graph_title":"global_indicators.8-3-1-title"},"11-b-2":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 11. Faire en sorte que les villes et les \u00e9tablissements humains soient ouverts \u00e0 tous, s\u00fbrs, r\u00e9silients et durables","SDG_TARGET":"11.b D\u2019ici \u00e0 2020, accro\u00eetre nettement le nombre de villes et d\u2019\u00e9tablissements humains qui adoptent et mettent en \u0153uvre des politiques et plans d\u2019action int\u00e9gr\u00e9s en faveur de l\u2019insertion de tous, de l\u2019utilisation rationnelle des ressources, de l\u2019adaptation aux effets des changements climatiques et de leur att\u00e9nuation et de la r\u00e9silience face aux catastrophes, et \u00e9laborer et mettre en \u0153uvre, conform\u00e9ment au Cadre de Sendai pour la r\u00e9duction des risques de catastrophe (2015\u20112030), une gestion globale des risques de catastrophe \u00e0 tous les niveaux","SDG_INDICATOR":"11.b.2 Proportion d\u2019administrations locales ayant adopt\u00e9 et mis en place des strat\u00e9gies locales de r\u00e9duction des risques de catastrophe, conform\u00e9ment aux strat\u00e9gies suivies \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale","STAT_CONC_DEF":"C'est le rapport entre les administrations locales ayant adopt\u00e9 et mis en place des strat\u00e9gies locales de r\u00e9duction des risques de catastrophe, conform\u00e9ment aux strat\u00e9gies suivies \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale et le nombre total des administrations locales","UNIT_MEASURE":"Pourcentage","DATA_COMP":"On divise le nombre des administrations locales ayant adopt\u00e9 et mis en place des strat\u00e9gies locales de r\u00e9duction des risques de catastrophe, conform\u00e9ment aux strat\u00e9gies suivies \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale  par le nombre total des  administrations locales  multiplier par 100","COVERAGE":"Non disponible"},"indicator":"11.b.2","target_id":"11.b","sdg_goal":"11","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"11-0b-02","indicator_name":"global_indicators.11-b-2-title","graph_title":"global_indicators.11-b-2-title"},"12-4-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 12. \u00c9tablir des modes de consommation et de production durables","SDG_TARGET":"12.4 D\u2019ici \u00e0 2020, parvenir \u00e0 une gestion \u00e9cologiquement rationnelle des produits chimiques et de tous les d\u00e9chets tout au long de leur cycle de vie, conform\u00e9ment aux principes directeurs arr\u00eat\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale, et r\u00e9duire nettement leur d\u00e9versement dans l\u2019air, l\u2019eau et le sol, afin de minimiser leurs effets n\u00e9gatifs sur la sant\u00e9 et l\u2019environnement","SDG_INDICATOR":"12.4.1. Production et transmission d\u2019un rapport annuel","STAT_CONC_DEF":"Nombre de rapports produits et transmis sur la mise en oeuvre des accords internationaux multilat\u00e9raux sur l\u2019environnement relatifs aux substances chimiques et autres d\u00e9chets dangereux","UNIT_MEASURE":"Nombre","DATA_COMP":"Nombre de rapports produits et transmis sur la mise en oeuvre des accords internationaux multilat\u00e9raux sur l\u2019environnement relatifs aux substances chimiques et autres d\u00e9chets dangereux","COVERAGE":"Non Disponible"},"indicator":"12.4.1","target_id":"12.4","sdg_goal":"12","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"12-04-01","indicator_name":"global_indicators.12-4-1-title","graph_title":"global_indicators.12-4-1-title"},"5-a-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 5. Parvenir \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des sexes et autonomiser toutes les femmes et les filles","SDG_TARGET":"5.a Entreprendre des r\u00e9formes visant \u00e0 donner aux femmes les m\u00eames droits aux ressources \u00e9conomiques, ainsi que l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 et au contr\u00f4le des terres et d\u2019autres formes de propri\u00e9t\u00e9, aux services financiers, \u00e0 l\u2019h\u00e9ritage et aux ressources naturelles, dans le respect de la l\u00e9gislation interne","SDG_INDICATOR":"5.a.1.Proportion de la population agricole totale ayant des droits de propri\u00e9t\u00e9 ou des droits garantis sur des terres agricoles, par sexe; b) proportion de femmes parmi les titulaires de droits de propri\u00e9t\u00e9 ou de droits garantis sur des terrains agricoles, par types de droit","STAT_CONC_DEF":"C'est le pourcentage  de la population agricole  ayant des droits de propri\u00e9t\u00e9 ou des droits garantis sur des terres agricoles rapport\u00e9 \u00e0 la population totale selon la tranche d'\u00e2ge consid\u00e9r\u00e9e.","UNIT_MEASURE":"%","DATA_COMP":"Population agricole  ayant des droits de propri\u00e9t\u00e9 ou des droits garantis sur des terres agricoles divis\u00e9e par  la population totale selon la tranche d'\u00e2ge consid\u00e9r\u00e9e, multipli\u00e9 par 100.","COVERAGE":"Non disponible"},"indicator":"5.a.1","target_id":"5.a","sdg_goal":"5","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"05-0a-01","indicator_name":"global_indicators.5-a-1-title","graph_title":"global_indicators.5-a-1-title"},"6-1-4":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 6. Garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services d\u2019alimentation en eau et d\u2019assainissement g\u00e9r\u00e9s de fa\u00e7on durable","SDG_TARGET":"6.1 D\u2019ici \u00e0 2030, assurer l\u2019acc\u00e8s universel et \u00e9quitable \u00e0 l\u2019eau potable, \u00e0 un co\u00fbt abordable","SDG_INDICATOR":"6.1.4. Nombre d'infrastructures d\u2019eau et d'assainissement","STAT_CONC_DEF":"C'est le d\u00e9compte de toutes les infrastructures d'eau et d'assainissement","DATA_COMP":"Somme de toutes les infrastructures d'eau et d'assainissement","COVERAGE":"Non disponible"},"indicator":"6.1.4","target_id":"6.1","sdg_goal":"6","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"06-01-04","indicator_name":"global_indicators.6-1-4-title","graph_title":"global_indicators.6-1-4-title"},"17-10-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 17. Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et le revitaliser","SDG_TARGET":"17.10 Promouvoir un syst\u00e8me commercial multilat\u00e9ral universel, r\u00e9glement\u00e9, ouvert, non discriminatoire et \u00e9quitable sous l\u2019\u00e9gide de l\u2019Organisation mondiale du commerce, notamment gr\u00e2ce \u00e0 la tenue de n\u00e9gociations dans le cadre du Programme de Doha pour le d\u00e9veloppement","SDG_INDICATOR":"17.10.1 Moyenne mondiale pond\u00e9r\u00e9e des taux de droits de douane","STAT_CONC_DEF":"Non d\u00e9fini","COVERAGE":"Non d\u00e9fini"},"indicator":"17.10.1","target_id":"17.10","sdg_goal":"17","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-10-01","indicator_name":"global_indicators.17-10-1-title","graph_title":"global_indicators.17-10-1-title"},"14-b-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 14. Conserver et exploiter de mani\u00e8re durable les oc\u00e9ans, les mers et les ressources marines aux fins du d\u00e9veloppement durable","SDG_TARGET":"14.b Garantir aux petits p\u00eacheurs l\u2019acc\u00e8s aux ressources marines et aux march\u00e9s","SDG_INDICATOR":"14.b.1 Progr\u00e8s r\u00e9alis\u00e9s par les pays dans la mise en \u0153uvre d\u2019un cadre juridique, r\u00e9glementaire, politique ou institutionnel reconnaissant et prot\u00e9geant les droits d\u2019acc\u00e8s des petits p\u00eacheurs","STAT_CONC_DEF":"cat\u00e9gorie III","COVERAGE":"Cat\u00e9gorie III"},"indicator":"14.b.1","target_id":"14.b","sdg_goal":"14","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"14-0b-01","indicator_name":"global_indicators.14-b-1-title","graph_title":"global_indicators.14-b-1-title"},"15-7-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 15. Pr\u00e9server et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres, en veillant \u00e0 les exploiter de fa\u00e7on durable, g\u00e9rer durablement les for\u00eats, lutter contre la d\u00e9sertification, enrayer et inverser le processus de d\u00e9gradation des terres et mettre fin \u00e0 l\u2019appauvrissement de la biodiversit\u00e9","SDG_TARGET":"15.7 Prendre d\u2019urgence des mesures pour mettre un terme au braconnage et au trafic d \u2019esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales et animales prot\u00e9g\u00e9es et s\u2019attaquer au probl\u00e8me sous l\u2019angle de l\u2019offre et de la demande","SDG_INDICATOR":"15.7.1 Proportion du braconnage et du trafic illicite dans le commerce des esp\u00e8ces de faune et de flore sauvages","STAT_CONC_DEF":"cat\u00e9gorie III","COVERAGE":"Cat\u00e9gorie III"},"indicator":"15.7.1","target_id":"15.7","sdg_goal":"15","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"15-07-01","indicator_name":"global_indicators.15-7-1-title","graph_title":"global_indicators.15-7-1-title"},"17-18-3":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 17. Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et le revitaliser","SDG_TARGET":"17.18 D\u2019ici \u00e0 2020, apporter un soutien accru au renforcement des capacit\u00e9s des pays en d\u00e9veloppement, notamment des pays les moins avanc\u00e9s et des petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement, l\u2019objectif \u00e9tant de disposer d\u2019un beaucoup plus grand nombre de donn\u00e9es de qualit\u00e9, actualis\u00e9es et exactes, ventil\u00e9es par niveau de revenu, sexe, \u00e2ge, race, appartenance ethnique, statut migratoire, handicap et emplacement g\u00e9ographique, et selon d\u2019autres caract\u00e9ristiques propres \u00e0 chaque pays","SDG_INDICATOR":"17.18.3 Nombre de pays dot\u00e9s d\u2019un plan statistique national int\u00e9gralement financ\u00e9 et en cours de mise en \u0153uvre, par source de financement","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Etudes et statistique sociale et suivi de la pauvret\u00e9(ESSSP)","CONTACT_FUNCT":"Chef de service  ESSSP","CONTACT_PHONE":"79401939","CONTACT_MAIL":"1158 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Pr\u00e9ciser si le pays dispose d'une SNDS en cours et dont le financement est disponible \u00e0 100%","UNIT_MEASURE":"pas d'unit\u00e9","SOURCE_TYPE":"ISTEEBU","COLL_METHOD":"Donn\u00e9es administratives","FREQ_COLL":"NA","REL_CAL_POLICY":"NA","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"ISTEEBU","REC_USE_LIM":"La snds existe mais elle est non compl\u00e8tement financ\u00e9","DATA_COMP":"Confirmer ou infirmer de l'existence d'un SNDS compl\u00e8tement financ\u00e9e","DATA_VALIDATION":"NA","COVERAGE":"Disponible au niveau national"},"indicator":"17.18.3","target_id":"17.18","sdg_goal":"17","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-18-03","indicator_name":"global_indicators.17-18-3-title","graph_title":"global_indicators.17-18-3-title"},"3-b-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 3. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge","SDG_TARGET":"3.b Appuyer la recherche et le d\u00e9veloppement de vaccins et de m\u00e9dicaments contre les maladies, transmissibles ou non, qui touchent principalement les habitants des pays en d\u00e9veloppement, donner acc\u00e8s, \u00e0 un co\u00fbt abordable, aux m\u00e9dicaments et vaccins essentiels, conform\u00e9ment \u00e0 la D\u00e9claration de Doha sur l\u2019Accord sur les aspects des droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle qui touchent au commerce (ADPIC) et la sant\u00e9 publique, qui r\u00e9affirme le droit qu\u2019ont les pays en d\u00e9veloppement de tirer pleinement parti des dispositions de cet accord qui m\u00e9nagent une flexibilit\u00e9 lorsqu\u2019il s\u2019agit de prot\u00e9ger la sant\u00e9 publique et, en particulier, d\u2019assurer l\u2019acc\u00e8s universel aux m\u00e9dicaments","SDG_INDICATOR":"3.b.1.Proportion de la population pouvant se procurer les m\u00e9dicaments et vaccins essentiels \u00e0 un co\u00fbt abordable et de fa\u00e7on p\u00e9renne","COVERAGE":"Non disponible"},"indicator":"3.b.1","target_id":"3.b","sdg_goal":"3","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-0b-01","indicator_name":"global_indicators.3-b-1-title","graph_title":"global_indicators.3-b-1-title"},"13-2-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 13. Prendre d\u2019urgence des mesures pour lutter contre les changements climatiques et leurs r\u00e9percussions2","SDG_TARGET":"13.2 Incorporer des mesures relatives aux changements climatiques dans les politiques, les strat\u00e9gies et la planification nationales","SDG_INDICATOR":"13.2.1 Nombre de communications nationales \u00e9labor\u00e9es sur la mise en \u0153uvre de la politique visant \u00e0 am\u00e9liorer les changements climatiques","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Minist\u00e8re de l'environnement , de l'Agriculture et de l'Elevage","CONTACT_NAME":"MBAZUMUTIMANA Dieudonn\u00e9","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"point focal des ODD au sein du Ministere","CONTACT_PHONE":"79548570","CONTACT_EMAIL":"dembaze@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"C'est le nombre de communications nationales \u00e9labor\u00e9es sur la mise en \u0153uvre de la politique visant \u00e0 am\u00e9liorer les changements climatiques","UNIT_MEASURE":"Nombre","SOURCE_TYPE":"Rapport annuel sur les r\u00e9alisations de l'OBPE","COLL_METHOD":"Donn\u00e9es administratives","FREQ_COLL":"Annuel","REL_CAL_POLICY":"Annuel","DATA_SOURCE":"MINEAGRIE","COMPILING_ORG":"MINEAGRIE","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L'indicateur est pertinent car il rend compte de l'\u00e9tat de la protection de l'environnement","REC_USE_LIM":"L'exhaustivit\u00e9 de cet indicateur d\u00e9pend du rapportage r\u00e9gulier des activit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9es dans ce domaine","DATA_COMP":"D\u00e9compte des communications nationales \u00e9labor\u00e9es sur la mise en \u0153uvre de la politique visant \u00e0 am\u00e9liorer les changements climatiques","DATA_VALIDATION":"La validation de cet indicateur se fait au niveau interne seulement","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Communication nationale 2011"},"indicator":"13.2.1","target_id":"13.2","sdg_goal":"13","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"13-02-01","indicator_name":"global_indicators.13-2-1-title","graph_title":"global_indicators.13-2-1-title"},"10-c-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 10. R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans les pays et d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre","SDG_TARGET":"10.c D\u2019ici \u00e0 2030, faire baisser au-dessous de 3 pour cent les co\u00fbts de transaction des envois de fonds effectu\u00e9s par les migrants et \u00e9liminer les circuits d\u2019envois de fonds dont les co\u00fbts sont sup\u00e9rieurs \u00e0 5 pour cent","SDG_INDICATOR":"10.c.1 Co\u00fbts des envois de fonds en proportion du montant transf\u00e9r\u00e9","STAT_CONC_DEF":"Le montant prelev\u00e9 sur les transferts effectu\u00e9s, fix\u00e9 par la BRB en fonction de la somme transfer\u00e9e,","DATA_COMP":"Rapport entre la somme de tous les monants re\u00e7us suite aux tranferts mon\u00e9taires effectu\u00e9s rapport\u00e9 au total des transferts","COVERAGE":"Non disponible"},"indicator":"10.c.1","target_id":"10.c","sdg_goal":"10","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"10-0c-01","indicator_name":"global_indicators.10-c-1-title","graph_title":"global_indicators.10-c-1-title"},"2-b-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 2. \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture durable","SDG_TARGET":"2.b Corriger et pr\u00e9venir les restrictions et distorsions entravant le fonctionnement des march\u00e9s agricoles mondiaux, y compris par l\u2019\u00e9limination parall\u00e8le de toutes les formes de subventions aux exportations agricoles et de toutes les mesures \u00e0 l\u2019exportation ayant un effet \u00e9quivalent, conform\u00e9ment au mandat du Cycle de n\u00e9gociations de Doha pour le d\u00e9veloppement","SDG_INDICATOR":"2.b.1 Subventions \u00e0 l\u2019exportation dans le secteur agricole","STAT_CONC_DEF":"C'est le montant total des subventions accord\u00e9es \u00e0 l'exportation dans  secteur de l'agricuture","DATA_COMP":"Somme des des subvention accord\u00e9es \u00e0 l'exportation dans le secteur de l'agriculture","COVERAGE":"Non disponible"},"indicator":"2.b.1","target_id":"2.b","sdg_goal":"2","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"02-0b-01","indicator_name":"global_indicators.2-b-1-title","graph_title":"global_indicators.2-b-1-title"},"13-a-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 13. Prendre d\u2019urgence des mesures pour lutter contre les changements climatiques et leurs r\u00e9percussions2","SDG_TARGET":"13.a Mettre en \u0153uvre l\u2019engagement que les pays d\u00e9velopp\u00e9s parties \u00e0 la Convention-cadre des Nations Unies sur les changements climatiques ont pris de mobiliser ensemble aupr\u00e8s de multiples sources 100 milliards de dollars par an d\u2019ici \u00e0 2020 pour r\u00e9pondre aux besoins des pays en d\u00e9veloppement en ce qui concerne les mesures concr\u00e8tes d\u2019att\u00e9nuation et la transparence de leur mise en \u0153uvre et rendre le Fonds vert pour le climat pleinement op\u00e9rationnel en le dotant dans les plus brefs d\u00e9lais des moyens financiers n\u00e9cessaires","SDG_INDICATOR":"13.a.1 Montant (en dollars des \u00c9tats\u2011Unis) des ressources mobilis\u00e9es par ann\u00e9e, de 2020 \u00e0 2025, au titre de l\u2019engagement de 100 milliards de dollars","STAT_CONC_DEF":"cat\u00e9gorie III","COVERAGE":"Cat\u00e9gorie III"},"indicator":"13.a.1","target_id":"13.a","sdg_goal":"13","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"13-0a-01","indicator_name":"global_indicators.13-a-1-title","graph_title":"global_indicators.13-a-1-title"},"13-b-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 13. Prendre d\u2019urgence des mesures pour lutter contre les changements climatiques et leurs r\u00e9percussions2","SDG_TARGET":"13.b Promouvoir des m\u00e9canismes de renforcement des capacit\u00e9s afin que les pays les moins avanc\u00e9s et les petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement se dotent de moyens efficaces de planification et de gestion pour faire face aux changements climatiques, l\u2019accent \u00e9tant mis, notamment, sur les femmes, les jeunes, la population locale et les groupes marginalis\u00e9s","SDG_INDICATOR":"13.b.1 Nombre de pays les moins avanc\u00e9s et de petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement recevant un appui sp\u00e9cialis\u00e9 aux fins de la mise en place de moyens efficaces de planification et de gestion face aux changements climatiques, en privil\u00e9giant notamment les femmes, les jeunes, la population locale et les groupes marginalis\u00e9s, et importance de cet appui en termes de financement, de technologie et de renforcement des capacit\u00e9s","STAT_CONC_DEF":"cat\u00e9gorie III","COVERAGE":"Cat\u00e9gorie III"},"indicator":"13.b.1","target_id":"13.b","sdg_goal":"13","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"13-0b-01","indicator_name":"global_indicators.13-b-1-title","graph_title":"global_indicators.13-b-1-title"},"11-b-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 11. Faire en sorte que les villes et les \u00e9tablissements humains soient ouverts \u00e0 tous, s\u00fbrs, r\u00e9silients et durables","SDG_TARGET":"11.b D\u2019ici \u00e0 2020, accro\u00eetre nettement le nombre de villes et d\u2019\u00e9tablissements humains qui adoptent et mettent en \u0153uvre des politiques et plans d\u2019action int\u00e9gr\u00e9s en faveur de l\u2019insertion de tous, de l\u2019utilisation rationnelle des ressources, de l\u2019adaptation aux effets des changements climatiques et de leur att\u00e9nuation et de la r\u00e9silience face aux catastrophes, et \u00e9laborer et mettre en \u0153uvre, conform\u00e9ment au Cadre de Sendai pour la r\u00e9duction des risques de catastrophe (2015\u20112030), une gestion globale des risques de catastrophe \u00e0 tous les niveaux","SDG_INDICATOR":"11.b.1 Nombre de pays ayant adopt\u00e9 et mis en place des strat\u00e9gies nationales de r\u00e9duction des risques de catastrophe, conform\u00e9ment au Cadre de Sendai pour la r\u00e9duction des risques de catastrophe (2015\u20112030)","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Minist\u00e8re de la S\u00e9curit\u00e9 Publique et Gestion des Catastrophes (MSPGC)","CONTACT_NAME":"HABONIMANA Apollinaire","ORGANISATION_UNIT":"service statistique du MSPGC","CONTACT_FUNCT":"Point focal ODD au MSPGC","CONTACT_PHONE":"(+257) 71506879","CONTACT_EMAIL":"apollohabo@gmail.com","UNIT_MEASURE":"Nombre","SOURCE_TYPE":"Donn\u00e9es administratives","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es aupr\u00e8s des sources administratives","DATA_SOURCE":"MSPGC","COMPILING_ORG":"Le service statistique du MSPGC","INST_MANDATE":"Le service statistique du MSPGC est responsable de la compilation des donn\u00e9es pour le calcul et la validation interne de cet indicateur","RATIONALE":"L'indicateur permet de se rendre compte de la de la mise en \u0153uvre du cadre de Sendai","DATA_COMP":"Affirmation ou infirmation de l'adoption de la strat\u00e9gie nationale de r\u00e9duction des riques des catastrophes","DATA_VALIDATION":"Les donn\u00e9es de sources administratives sont le plus souvent  valid\u00e9es par le comit\u00e9 technique de l\u2019information statistique (CTIS), apr\u00e8s validation interne.","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national"},"indicator":"11.b.1","target_id":"11.b","sdg_goal":"11","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"11-0b-01","indicator_name":"global_indicators.11-b-1-title","graph_title":"global_indicators.11-b-1-title"},"12-5-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 12. \u00c9tablir des modes de consommation et de production durables","SDG_TARGET":"12.5 D\u2019ici \u00e0 2030, r\u00e9duire nettement la production de d\u00e9chets par la pr\u00e9vention, la r\u00e9duction, le recyclage et la r\u00e9utilisation","SDG_INDICATOR":"12.5.1. Pourcentage des d\u00e9chets biom\u00e9dicaux trait\u00e9s d'ici 2020, et le maximum d\u2019ici 2025","STAT_CONC_DEF":"C'est le pourcentage des d\u00e9chets biom\u00e9dicaux trait\u00e9s par rapport \u00e0 tous les d\u00e9ch\u00e9ts biom\u00e9dicaux","UNIT_MEASURE":"Pourcentage","DATA_COMP":"Rapport entre les d\u00e9chets biom\u00e9dicaux trait\u00e9s et tous les d\u00e9ch\u00e9ts biom\u00e9dicaux, exprim\u00e9 en pourcentage","COVERAGE":"Non Disponible"},"indicator":"12.5.1","target_id":"12.5","sdg_goal":"12","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"12-05-01","indicator_name":"global_indicators.12-5-1-title","graph_title":"global_indicators.12-5-1-title"},"14-a-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 14. Conserver et exploiter de mani\u00e8re durable les oc\u00e9ans, les mers et les ressources marines aux fins du d\u00e9veloppement durable","SDG_TARGET":"14.a Approfondir les connaissances scientifiques, renforcer les moyens de recherche et transf\u00e9rer les techniques marines, conform\u00e9ment aux Crit\u00e8res et principes directeurs de la Commission oc\u00e9anographique intergouvernementale concernant le transfert de techniques marines, l\u2019objectif \u00e9tant d\u2019am\u00e9liorer la sant\u00e9 des oc\u00e9ans et de renforcer la contribution de la biodiversit\u00e9 marine au d\u00e9veloppement des pays en d\u00e9veloppement, en particulier des petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement et des pays les moins avanc\u00e9s","SDG_INDICATOR":"14.a.1 Proportion du budget total de la recherche allou\u00e9e \u00e0 la recherche sur les techniques marines","STAT_CONC_DEF":"Pourcentage du budget allou\u00e9 \u00e0 la recherche sur les techniques marines","UNIT_MEASURE":"Pourcentage","DATA_COMP":"Part du budget allou\u00e9 \u00e0 la recherche sur les techniques marines","COVERAGE":"Non disponible"},"indicator":"14.a.1","target_id":"14.a","sdg_goal":"14","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"14-0a-01","indicator_name":"global_indicators.14-a-1-title","graph_title":"global_indicators.14-a-1-title"},"16-6-3":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 16. Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et ouvertes \u00e0 tous","SDG_TARGET":"16.6 Mettre en place des institutions efficaces, responsables et transparentes \u00e0 tous les niveaux","SDG_INDICATOR":"16.6.3. Niveau de transparence et d\u2019\u00e9quit\u00e9 dans le recrutement et la r\u00e9mun\u00e9ration des fonctionnaires de l\u2019Etat","STAT_CONC_DEF":"Non d\u00e9fini","COVERAGE":"Non d\u00e9fini"},"indicator":"16.6.3","target_id":"16.6","sdg_goal":"16","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-06-03","indicator_name":"global_indicators.16-6-3-title","graph_title":"global_indicators.16-6-3-title"},"17-14-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 17. Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et le revitaliser","SDG_TARGET":"17.14 Renforcer la coh\u00e9rence des politiques de d\u00e9veloppement durable","SDG_INDICATOR":"17.14.1 Nombre de pays ayant mis en place des m\u00e9canismes pour renforcer la coh\u00e9rence des politiques de d\u00e9veloppement durable","STAT_CONC_DEF":"cat\u00e9gorie III","COVERAGE":"Cat\u00e9gorie III"},"indicator":"17.14.1","target_id":"17.14","sdg_goal":"17","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-14-01","indicator_name":"global_indicators.17-14-1-title","graph_title":"global_indicators.17-14-1-title"},"17-13-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 17. Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et le revitaliser","SDG_TARGET":"17.13 Renforcer la stabilit\u00e9 macro\u00e9conomique mondiale, notamment en favorisant la coordination et la coh\u00e9rence des politiques","SDG_INDICATOR":"17.13.1 Tableau de bord macro\u00e9conomique","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"Minist\u00e8re des Finances , du Budget et de la Coop\u00e9ration au D\u00e9veloppement Economique","CONTACT_NAME":"IRAMBONA Eric","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"point focal des ODD au sein du Minist\u00e8re","CONTACT_PHONE":"79311134","CONTACT_EMAIL":"eric.irambona85@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Tableau de bord macro\u00e9conomique","UNIT_MEASURE":"pas d'unit\u00e9","SOURCE_TYPE":"Minist\u00e8re des Finances , du Budget et de la Coop\u00e9ration au D\u00e9veloppement Economique","COLL_METHOD":"Donn\u00e9es administratives","FREQ_COLL":"annuelle","REL_CAL_POLICY":"annuelle","DATA_SOURCE":"Minist\u00e8re des Finances , du Budget et de la Coop\u00e9ration au D\u00e9veloppement Economique","COMPILING_ORG":"Minist\u00e8re des Finances , du Budget et de la Coop\u00e9ration au D\u00e9veloppement Economique","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant","DATA_COMP":"Il s'agit de conformer ou d'infirmer l'existence du tableau","DATA_VALIDATION":"Minist\u00e8re des Finances , du Budget et de la Coop\u00e9ration au D\u00e9veloppement Economique","COVERAGE":"Disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Minist\u00e8re des finances, tableau de bord macro\u00e9conomique, 2016"},"indicator":"17.13.1","target_id":"17.13","sdg_goal":"17","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-13-01","indicator_name":"global_indicators.17-13-1-title","graph_title":"global_indicators.17-13-1-title"},"3-d-1":{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 3. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge","SDG_TARGET":"3.d Renforcer les moyens dont disposent tous les pays, en particulier les pays en d\u00e9veloppement, en mati\u00e8re d\u2019alerte rapide, de r\u00e9duction des risques et de gestion des risques sanitaires nationaux et mondiaux","SDG_INDICATOR":"3.d.1.Application du r\u00e8glement sanitaire international (RSI) et pr\u00e9paration aux urgences sanitaires","STAT_CONC_DEF":"Affirmation de l'application du R\u00e8glement sanitaire international","DATA_COMP":"Affirmation de l'application du R\u00e8glement sanitaire international","COVERAGE":"Non disponible"},"indicator":"3.d.1","target_id":"3.d","sdg_goal":"3","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"03-0d-01","indicator_name":"global_indicators.3-d-1-title","graph_title":"global_indicators.3-d-1-title"}}