{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 1. \u00c9liminer la pauvret\u00e9 sous toutes ses formes et partout dans le monde","SDG_TARGET":"1.3 Mettre en place des syst\u00e8mes et mesures de protection sociale pour tous, adapt\u00e9s au contexte national, y compris des socles de protection sociale, et faire en sorte que, d\u2019ici \u00e0 2030, une part importante des pauvres et des personnes vuln\u00e9rables en b\u00e9n\u00e9ficient","SDG_INDICATOR":"1.3.3. Taux de couverture en pension (%)","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"SEP/CNPS","CONTACT_NAME":"MUTUYEYEZU Francine","CONTACT_FUNCT":"Point focal ODD au SEP/CPNS","CONTACT_PHONE":"79299237","CONTACT_EMAIL":"mutfrancy2013@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"Effectif de la population qui b\u00e9n\u00e9ficie d'une pension rapport\u00e9 \u00e0 la population totale","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"SEP/CNPS, Rapport sur la revue semestrielle","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des  rapports des enqu\u00eates et des annuaires statistiques sectoriels","FREQ_COLL":"La collecte se fait semestriellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque semestre","DATA_SOURCE":"SEP/CNPS","COMPILING_ORG":"SEP/CNPS","INST_MANDATE":"Les Institutions Etatiques sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation de la s\u00e9curit\u00e9 socialei.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une collecte exhaustive des donn\u00e9es dans les mutualit\u00e9s de sant\u00e9 priv\u00e9es","DATA_COMP":"Effectif de la population qui b\u00e9n\u00e9ficie d'une pension rapport\u00e9 \u00e0 la population totale","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de la collecte sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national.","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport sur la revue semestrielle"},"indicator":"1.3.3","target_id":"1.3","sdg_goal":"1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"01-03-03","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"}