{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 1. \u00c9liminer la pauvret\u00e9 sous toutes ses formes et partout dans le monde","SDG_TARGET":"1.4 D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que tous les hommes et les femmes, en particulier les pauvres et les personnes vuln\u00e9rables, aient les m\u00eames droits aux ressources \u00e9conomiques et qu\u2019ils aient acc\u00e8s aux services de base, \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re, au contr\u00f4le des terres et \u00e0 d\u2019autres formes de propri\u00e9t\u00e9, \u00e0 l\u2019h\u00e9ritage, aux ressources naturelles et \u00e0 des nouvelles technologies et des services financiers adapt\u00e9s \u00e0 leurs besoins, y compris la micro-finance","SDG_INDICATOR":"1.4.4. Taux brut de scolarisation \u00e0 l\u2019\u00e9cole fondamentale","CONTACT_ORGANISATION":"MEFTP","CONTACT_NAME":"BARANKIGA Eug\u00e9nie","CONTACT_PHONE":"69126765","CONTACT_EMAIL":"eugenibar2017@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"Effectif des enfants au niveau fondamental (F1,F2,F3 et F4) sur l'effectif des enfants \u00e2g\u00e9s de 7 \u00e0 15 ans)","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Bureau de la planification et des statistiques de l'\u00e9ducation, annuaire statistique","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des Etablissements scolaires \u00e0 l'aide du Questionnaire","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MEFTP","COMPILING_ORG":"MEFTP","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation \u00e9ducative au Burundi.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des \u00e9tablissements scolaires du territoire du Burundi . La r\u00e9ticence est constat\u00e9 pour les \u00e9tablissements priv\u00e9s.","DATA_COMP":"Rapport entre l'effectif des enfants au niveau fondamental(F1,F2, F3 et F4) sur l'effectif des enfants \u00e2g\u00e9s de 7 \u00e0 15 ans multipli\u00e9 par 100","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national et par sexe. (Total; Filles; Gar\u00e7ons)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire  satatistique de l'Education"},"indicator":"1.4.4","target_id":"1.4","sdg_goal":"1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"01-04-04","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"}