{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 16. Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et ouvertes \u00e0 tous","SDG_TARGET":"16.3 Promouvoir l\u2019\u00e9tat de droit dans l\u2019ordre interne et international et garantir \u00e0 tous un \u00e9gal acc\u00e8s \u00e0 la justice","SDG_INDICATOR":"16.3.5. Taux d'occupation des prisons (en %)","CONTACT_ORGANISATION":"Minist\u00e8re de la Justice, de la Protection Civique et Garde des Sceaux","CONTACT_NAME":"GAHIMBARE Nicod\u00e8me","ORGANISATION_UNIT":"Service statistique","CONTACT_FUNCT":"point focal des ODD au sein du Ministere","CONTACT_PHONE":"75123372","CONTACT_EMAIL":"gahidemu@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"C\u2019est le pourcentage des d\u00e9tenus pr\u00e9ventifs  par rapport \u00e0 la capacit\u00e9 d'accueil des prisons","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Donn\u00e9es administratives","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des fichiers administratifs","FREQ_COLL":"Annuel","REL_CAL_POLICY":"Annuel","DATA_SOURCE":"MJPCGS","COMPILING_ORG":"MJPCGS","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"Cet indicateur est pertinant car il rend compte du niveau de la performance de la justice","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de cet indicateur d\u00e9pend de la collecte r\u00e9guli\u00e8re des donn\u00e9es du domaine","DATA_COMP":"Rapport entre les d\u00e9tenus pr\u00e9ventifs et la capacit\u00e9 d'accueil , exprim\u00e9 en pourcentage.","DATA_VALIDATION":"La validation se fait \u00e0 deux niveau: Niveau interne et au niveau du CTIS avant publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire statistique du Minist\u00e8re"},"indicator":"16.3.5","target_id":"16.3","sdg_goal":"16","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-03-05","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"}