{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 2. \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture durable","SDG_TARGET":"2.2 D\u2019ici \u00e0 2030, mettre fin \u00e0 toutes les formes de malnutrition, y compris en atteignant d\u2019ici \u00e0 2025 les objectifs arr\u00eat\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale relatifs aux retards de croissance et \u00e0 l\u2019\u00e9maciation chez les enfants de moins de 5 ans, et r\u00e9pondre aux besoins nutritionnels des adolescentes, des femmes enceintes ou allaitantes et des personnes \u00e2g\u00e9es","SDG_INDICATOR":"2.2.1. Nombre d'enfants de moins de 5 ans en sous poids (Malnutrition aigue)","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9, Ponit focal ODD","CONTACT_FUNCT":"Chef de Service et Point focal","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"La malnutrition aigu\u00eb est une forme de sous-nutrition. Elle est caus\u00e9e par une baisse dans la consommation de nourriture et/ou une maladie associ\u00e9es causant des \u0153d\u00e8mes bilat\u00e9raux et/ou une perte de poids soudaine. Sa forme s\u00e9v\u00e8re est caract\u00e9ris\u00e9e par la pr\u00e9sence d\u2019oed\u00e8mes bilat\u00e9raux ou de l\u2019\u00e9maciation (faible z-score de poids-pour-taille ou faible p\u00e9rim\u00e8tre brachial). On y distingue la Malnutrition Aig\u00fce Globale (MAG) qui est la somme de la Malnutrition Aig\u00fce Mod\u00e9r\u00e9e (MAM) et de la Malnutrition Aig\u00fce S\u00e9v\u00e8re (MAS).","UNIT_MEASURE":"%","SOURCE_TYPE":"Enqu\u00eates nutritionnelles","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2020","REL_CAL_POLICY":"En 2020","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation nutritionnelle des enfants de moins de 5 ans .","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens et dont la grande partie est donn\u00e9 par les partenaires","DATA_COMP":"Il est d\u00e9fini par un z-score du poids pour taille (PTZ) inf\u00e9rieur \u00e0 moins deux \u00e9carts types de la m\u00e9diane de la population de r\u00e9f\u00e9rence.","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national, province, Milieu de r\u00e9sidence (Total; Filles; Gar\u00e7ons; 6-11 mois; 12-23 mois; 24-59 mois)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate sur la situation nutritionnelle  au Burundi"},"indicator":"2.2.1","target_id":"2.2","sdg_goal":"2","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"02-02-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"}