{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 4. Assurer \u00e0 tous une \u00e9ducation \u00e9quitable, inclusive et de qualit\u00e9 et des possibilit\u00e9s d\u2019apprentissage tout au long de la vie","SDG_TARGET":"4.5 D\u2019ici \u00e0 2030, \u00e9liminer les in\u00e9galit\u00e9s entre les sexes dans le domaine de l\u2019\u00e9ducation et assurer l\u2019\u00e9galit\u00e9 d\u2019acc\u00e8s des personnes vuln\u00e9rables, y compris les personnes handicap\u00e9es, les autochtones et les enfants en situation vuln\u00e9rable, \u00e0 tous les niveaux d \u2019enseignement et de formation professionnelle","SDG_INDICATOR":"4.5.1 b) Indice de parit\u00e9 fille/ gar\u00e7on \u00e0 l'\u00e9cole post fondamentale","CONTACT_ORGANISATION":"MEFTP","CONTACT_NAME":"BARANKIGA Eug\u00e9nie","CONTACT_PHONE":"69126765","CONTACT_EMAIL":"eugenibar2017@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"c'est le rapport entre filles  et gar\u00e7ons","UNIT_MEASURE":"proportion","SOURCE_TYPE":"Bureau de la planification et des statistiques de l'\u00e9ducation, annuaire statistique","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des Etablissements scolaires \u00e0 l'aide du Questionnaire","FREQ_COLL":"La collecte se fait annuellement","REL_CAL_POLICY":"Chaque ann\u00e9e","DATA_SOURCE":"MEFTP","COMPILING_ORG":"MEFTP","INST_MANDATE":"Les d\u00e9partements Minist\u00e9riels sont les membres du SSN ayant comme mission de collecter, traiter et diffuser les donn\u00e9es de leur secteur","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation \u00e9ducative au Burundi.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des \u00e9tablissements scolaires du territoire du Burundi . La r\u00e9ticence est constat\u00e9 pour les \u00e9tablissements priv\u00e9s.","DATA_COMP":"Nombre de filles / Nombre de gar\u00e7ons","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation interne et validation au niveau du CTIS avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Annuaire  satatistique de l'Education"},"indicator":"4.5.1","target_id":"4.5","sdg_goal":"4","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"04-05-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"}