{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 5. Parvenir \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des sexes et autonomiser toutes les femmes et les filles","SDG_TARGET":"5.6 Assurer l\u2019acc\u00e8s de tous aux soins de sant\u00e9 sexuelle et procr\u00e9ative et faire en sorte que chacun puisse exercer ses droits en mati\u00e8re de procr\u00e9ation, ainsi qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 dans le Programme d\u2019action de la Conf\u00e9rence internationale sur la population et le d\u00e9veloppement et le programme d\u2019action de Beijing et les documents finaux des conf\u00e9rences d\u2019examen qui ont suivi","SDG_INDICATOR":"5.6.2. Nombre moyen d\u2019enfants par femme","META_LAST_UPDATE":"2020","CONTACT_ORGANISATION":"ISTEEBU","CONTACT_NAME":"NDAYISENGA Modeste","ORGANISATION_UNIT":"Service Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvret\u00e9, Ponit focal ODD","CONTACT_FUNCT":"Chef de Service et Point focal","CONTACT_PHONE":"79401937","CONTACT_EMAIL":"ndayimode2010@gmail.com","STAT_CONC_DEF":"C'est le nombre d'enfant en moyenne par femme","UNIT_MEASURE":"Nombre","SOURCE_TYPE":"EDSB-III, 2016-2017","COLL_METHOD":"Les donn\u00e9es sont collect\u00e9es \u00e0 partir des enqu\u00eates aupr\u00e8s des m\u00e9nages \u00e0 l\u2019aide du questionnaire \u00ab m\u00e9nage \u00bb","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2021 (Prochaine EDS)","REL_CAL_POLICY":"En 2022","DATA_SOURCE":"ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte de la situation d\u00e9mographique.","REC_USE_LIM":"La mise \u00e0 jour de l\u2019indicateur n\u00e9cessite une enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages qui exige beaucoup de moyens.","DATA_VALIDATION":"Les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9s \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication","COVERAGE":"L'indicateur est disponible au niveau national","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de l'Enqu\u00eate D\u00e9mographique et de Sant\u00e9 2016-2017"},"indicator":"5.6.2","target_id":"5.6","sdg_goal":"5","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"05-06-02","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"}