{"fr":{"SDG_GOAL":"Objectif 7. Garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables, durables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable","SDG_TARGET":"7.1 D\u2019ici \u00e0 2030, garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable","SDG_INDICATOR":"7.1.1. Taux d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9lectricit\u00e9","META_LAST_UPDATE":"5/1/2020 12:00:00 AM","CONTACT_ORGANISATION":"MHEM/ REGIDESO","CONTACT_NAME":"WAKANA Ferdinand","ORGANISATION_UNIT":"service statistique et planification du MHEM","CONTACT_FUNCT":"Point focal ODD au MHEM","CONTACT_PHONE":"(+257) 79977298","CONTACT_MAIL":"1156 BUJUMBURA","CONTACT_EMAIL":"wakanafer@yahoo.fr","STAT_CONC_DEF":"Le taux d\u2019acc\u00e8s correspond au ratio entre population desservie et population totale qui est exprim\u00e9 en pourcentage","UNIT_MEASURE":"Pourcentage","SOURCE_TYPE":"EDS 2010, EDSB 2016 et ECMVB 2013-2014","COLL_METHOD":"Enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nages","FREQ_COLL":"La date probable de la prochaine collecte sera 2021","REL_CAL_POLICY":"En 2021","DATA_SOURCE":"MHEN / REGIDESO/ISTEEBU","COMPILING_ORG":"L\u2019ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau national","INST_MANDATE":"L\u2019ISTEEBU est l\u2019organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de d\u00e9cision.","RATIONALE":"L\u2019indicateur est pertinent car il rend compte du niveau de couverture en \u00e9lectricit\u00e9","REC_USE_LIM":"Le num\u00e9rateur peut ne pas \u00eatre exhaustif car certains m\u00e9nages aliment\u00e9s en \u00e9lectricit\u00e9 ne sont pas enregistr\u00e9s \u00e0 la REGIDESO. L\u2019indicateur ne pas \u00eatre calcul\u00e9 par sexe.","DATA_COMP":"Rapport entre  la population pouvant \u00eatre connect\u00e9e \u00e0  l'\u00e9lectricit\u00e9 et  population totale, exprim\u00e9 en pourcentage","DATA_VALIDATION":"Les donn\u00e9es r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate sont valid\u00e9es \u00e0 deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication.","COVERAGE":"L'indicateur est  disponible au National et par milieu de r\u00e9sidence  (Total; Milieu urbain; Milieu rural)","COMPARABILITY":"L\u2019indicateur peut \u00eatre compar\u00e9 aux autres indicateurs du m\u00eame type au niveau r\u00e9gional et international","OTHER_DOC":"Rapport de la  REGIDESO"},"indicator":"7.1.1","target_id":"7.1","sdg_goal":"7","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"07-01-01","indicator_name":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_title":"Proportion d\u2019indicateurs du d\u00e9veloppement durable \u00e9tablis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, ventil\u00e9s de mani\u00e8re exhaustive en fonction de la cible conform\u00e9ment aux Principes fondamentaux de la statistique officielle"}